# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the www.xfce.org package.
# 
# Translators:
# Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2013
# 1763f4a4329a2376c933c5e919a36cbc_341ca53 <1f851310383599d03339229d772e1290_119292>, 2017
# 남도현, 2021
# Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2012,2015,2021-2024
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Xfce Websites\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://gitlab.xfce.org/www/www.xfce.org\n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-07 00:52+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2013-07-04 19:27+0000\n"
"Last-Translator: Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2012,2015,2021-2024\n"
"Language-Team: Korean (http://app.transifex.com/xfce/xfce-www/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: about/news.php:6 about/nav.php:19
msgid "News"
msgstr "소식"

#: about/news.php:11 frontpage.php:73 frontpage.php:95
msgid "Subscribe to RSS feed"
msgstr "RSS 피드 가입"

#: about/news.php:33 feed.php:42 frontpage.php:103
#, php-format
msgid "Xfce %s released"
msgstr "xfce %s 버전을 출시했습니다"

#: about/news.php:69 download/index.php:5 frontpage.php:48 header.php:61
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: about/news.php:70
msgid "Changes in this release"
msgstr "이 릴리즈의 바뀐 내용"

#: about/news.php:71
msgid "Permalink"
msgstr "내부링크"

#: about/news.php:91
msgid "No news articles found."
msgstr "뉴스 기사가 없습니다."

#: about/releasemodel.php:3 about/nav.php:34
msgid "Release Model"
msgstr "릴리즈 모델"

#: about/releasemodel.php:10
msgid ""
"In the past the same questions and discussions have come up over and over "
"again whenever a new release was in sight, like:"
msgstr "예전에도 다음과 같이 새 릴리즈가 출시될 때마다 똑같은 질문과 이야기를 또 하고 또 했습니다 :P :"

#: about/releasemodel.php:14
msgid "What are the core components of Xfce?"
msgstr "xfce의 주요 구성요소는 뭘까요?"

#: about/releasemodel.php:15
msgid ""
"How often do we want to release and in what fashion (time-based, feature-"
"based)?"
msgstr "릴리즈를 어떠한 방식(시간 기반, 기능 기반)으로 자주하나요?"

#: about/releasemodel.php:16
msgid "Who's in charge of the release process?"
msgstr "릴리즈 과정에 누가 참여하나요?"

#: about/releasemodel.php:17
msgid "What dependency versions do we depend on?"
msgstr "우리가 기댈 의존 버전은 몇이죠?"

#: about/releasemodel.php:18
msgid "When are feature-freeze, string-freeze, code-freeze and thelike?"
msgstr "기능 고정, 문자열 고정, 코드 고정 같은건 언제 이루어지나요?"

#: about/releasemodel.php:19
msgid "How many pre-releases should we do and how do we call them?"
msgstr "우선 릴리즈(pre-release)는 몇 번 하고 뭐라고 부르나요?"

#: about/releasemodel.php:20
msgid "What do we use as a replacement for SVN revision versioning with Git?"
msgstr "Git에서 버전매김 할 때 SVN의 리비전 대신 무엇을 사용하나요?"

#: about/releasemodel.php:24
msgid ""
"This document intends to answer these questions and aims at defining a "
"policy that we can refer to when planning releases."
msgstr "이 문서는 이 질문에 대한 답변을 하려면 작성되었으며 릴리즈를 계획할 때 우리가 제공할 수 있는 정책을 정의하는 것을 목표로 삼습니다."

#: about/releasemodel.php:27
msgid "The Xfce Core Desktop"
msgstr "xfce 핵심 데스크톱"

#: about/releasemodel.php:29 projects/index.php:15
msgid "Core Components"
msgstr "핵심 구성요소"

#: about/releasemodel.php:51
msgid ""
"All core components of the Xfce desktop must adhere to the release policy "
"defined in this document."
msgstr "Xfce 데스크톱의 모든 핵심 구성요소는 이 문서에 정의한 릴리즈 정책을 따라야 합니다."

#: about/releasemodel.php:54
msgid "Essential Dependencies"
msgstr "핵심 의존"

#: about/releasemodel.php:61
msgid "The Release Cycle"
msgstr "릴리스 주기"

#: about/releasemodel.php:64
msgid ""
"The release cycle involves a short planning phase, a development phase with "
"development releases and a release phase, eventually leading to a new stable"
" release of the entire Xfce core desktop. In parallel to these phases, a "
"maintenance process of the current stable release will continue. During this"
" phase, bugfix releases and security fixes will be released for the stable "
"version of Xfce."
msgstr "릴리즈 주기는 짧은 계획 단계, 개발 릴리즈의 개발 단계와 전체 Xfce 핵심 데스크톱의 새 안정 릴리즈를 출시하는 출시 단계로 이루어져 있습니다.  이 단계에 있어 유사한 점이라면, 현재 안정 릴리즈의 유지 보수 과정은 계속됩니다. 이 단계 동안에는, Xfce 안정버전에 대한 버그 수정판과 보안 수정판을 출시합니다."

#: about/releasemodel.php:68
msgid ""
"Below you can see a graphical timeline of an example release cycle and "
"maintenance process for Xfce 4.8 with three components: Thunar, exo and "
"xfwm4."
msgstr "아래를 통해 Xfce 4.8의 세가지 구성요소 투나, exo 그리고 xfwm4의 릴리즈 주기와 유지 보수 과정 예제의 그래픽 타임라인을 볼 수 있습니다."

#: about/releasemodel.php:72
msgid "Example Release Cycle"
msgstr "예제 릴리즈 주기"

#: about/releasemodel.php:75
msgid "Planning Phase (2(+2) Weeks)"
msgstr "주기 계획(2(+2) 주)"

#: about/releasemodel.php:78
msgid ""
"This phase marks the beginning of the release cycle and is used to decide "
"which dependencies to use and also to appoint the release team for the cycle"
" (first 2 weeks). It eventually leads to the dependency freeze (after 4 "
"weeks)."
msgstr "이 단계는 출시 주기의 시작이 되며, 사용할 의존 요소를 결정하고 또한 주기(처음 2주간)에 대한 릴리즈 팀을 조직하기도 합니다. 심지어는 의존성 고정(이후 4주간)과 직결되기도 합니다."

#: about/releasemodel.php:81
msgid "Appointing the Release Team"
msgstr "릴리즈 팀 조직"

#: about/releasemodel.php:84
msgid ""
"At the beginning of the planning phase there is a (formal or informal) "
"voting for the release team. The release team supervises development and "
"maintenance releases during the release cycle. Its main purpose is to "
"perform and double-check the Xfce core desktop releases in the release phase"
" at the very end of the cycle. This is explained in more detail in the "
"Release Team section of this document."
msgstr "계획 시작 단계에서(공식 또는 비공식적인) 릴리즈 팀의 선출이 있습니다. 릴리즈 주기동안 릴리즈 팀은 개발과 유지보수 릴리즈를 총괄합니다. 주 목적은 릴리즈 단계의 가장 마지막 시기에 Xfce 핵심 데스크톱 릴리즈를 수행하고 재확인하기 위한 것입니다. 이에 대한 내용은 이 문서의 릴리즈 팀 섹션에 자세하게 설명되어 있습니다."

#: about/releasemodel.php:87
msgid "Release Team"
msgstr "릴리즈 팀"

#: about/releasemodel.php:90
msgid ""
"The release team consists of at least two people: one release manager who "
"can be assisted by others to actually perform the release (tagging, creation"
" of tarballs, writing release notes and announcements) and another person "
"for quality assurance (checking if all components compile, tags are in "
"place, release notes are up to date and so on). This is defined in more "
"detail below."
msgstr "릴리즈 팀은 최소한 두 사람으로 이루어져 있습니다. 하나는 릴리즈를 수행(태깅, 타르볼 만들기, 릴리즈 노트와 알림 작성)하는데 있어 실제로 다른 사람에게 도움을 받을 수 있는 릴리즈 관리자이며, 다른 하나는 품질 보증(모든 요소가 컴파일 되는지, 제 위치에 태깅했는지, 릴리즈 노트를 업데이트 했는지 등)을 하는 사람입니다. 이에 대해서는 아래에 자세하게 정의되어 있습니다."

#: about/releasemodel.php:94
msgid "These are the release team roles and their responsibilities:"
msgstr "아래의 내용은 릴리즈 팀의 역할과 책임입니다:"

#: about/releasemodel.php:97
msgid "Release Manager"
msgstr "릴리즈 관리자"

#: about/releasemodel.php:100
msgid "Organization of the release cycle"
msgstr "릴리즈 주기의 관리"

#: about/releasemodel.php:101
msgid ""
"Announce deadlines to developers and translators (repeatedly and early "
"enough)"
msgstr "개발자와 번역자들에게(반복해서 최대한 일찍) 기한을 알리기"

#: about/releasemodel.php:102
msgid "Overseeing of maintainance and development releases"
msgstr "유지 보수와 개발 릴리즈 감독"

#: about/releasemodel.php:103
msgid "Tagging of Xfce-X.Ypre1, Xfce-X.Y.pre2, Xfce-X.Y.pre3 and Xfce-X.Y"
msgstr "Xfce-X.Ypre1, Xfce-X.Y.pre2, Xfce-X.Y.pre3, Xfce-X.Y 태깅하기"

#: about/releasemodel.php:104
msgid "Generate tarballs from tags (possibly automated)"
msgstr "태그로부터 타르볼 만들기(아마 자동화 되어 있습니다)"

#: about/releasemodel.php:105
msgid "Write release notes"
msgstr "릴리즈 노트 작성"

#: about/releasemodel.php:106
msgid "Write release announcements"
msgstr "릴리즈 알림 작성"

#: about/releasemodel.php:107
msgid "Create Bugzilla tags"
msgstr "버그질라 태그 만들기"

#: about/releasemodel.php:108
msgid "Approve fixes of blocker bugs during code freeze"
msgstr "코드 고정 시기를 방해하는 버그에 대한 수정 승인"

#: about/releasemodel.php:111
msgid "Release Assistant(s)"
msgstr "릴리즈 보조"

#: about/releasemodel.php:114
msgid "Update the website(s)"
msgstr "웹 사이트 업데이트"

#: about/releasemodel.php:115
msgid "Help the release manager with his tasks"
msgstr "릴리즈 매니저 역할 보조"

#: about/releasemodel.php:118
msgid "QA Official"
msgstr "공식 QA"

#: about/releasemodel.php:121
msgid ""
"Have an eye on libtool versions of maintanance and development releases"
msgstr "유지 보수 및 개발 릴리즈의 libtool 버전 확인"

#: about/releasemodel.php:122
msgid "Remind maintainers about missing NEWS updates"
msgstr "빠진 소식 업데이트에 대해 메인데이터에게 알리기"

#: about/releasemodel.php:123
msgid "Double-check the generated tarballs"
msgstr "만든 타르볼 다시 확인"

#: about/releasemodel.php:124
msgid "Proof-read release announcements"
msgstr "릴리즈 알림 검수"

#: about/releasemodel.php:127
msgid "Individual Maintainers"
msgstr "개별 메인테이너"

#: about/releasemodel.php:130
msgid ""
"Create component-specific tags for their maintainance and development "
"releases"
msgstr "유지 보수 및 개발 릴리즈를 위한 구성 요소별 태그 만들기"

#: about/releasemodel.php:131
msgid "Generate tarballs for their maintainance and development releases"
msgstr "유지 보수 및 개발 릴리즈를 위한 타르볼 만들기"

#: about/releasemodel.php:132
msgid "Write ChangeLogs and update NEWS files"
msgstr "ChangeLog를 작성하고 소식 파일을 업데이트합니다"

#: about/releasemodel.php:133
msgid "Write component-specific release announcements"
msgstr "구성요소별 릴리즈 알림 작성"

#: about/releasemodel.php:134
msgid "Create Bugzilla tags for their releases"
msgstr "릴리즈에 대한 버그질라 태그 만들기"

#: about/releasemodel.php:135
msgid "Make sure API documentation is up to date"
msgstr "API 문서가 최신인지 확인"

#: about/releasemodel.php:138
msgid "Dependency Freeze"
msgstr "의존성 고정"

#: about/releasemodel.php:141
msgid ""
"During the first 2 weeks of the planning phase each maintainer is required "
"to "
msgstr "계획 단계의 첫 2주간에 각각의 메인테이너는 다음의 일을 할 필요합니다"

#: about/releasemodel.php:145
msgid "List the features he wants to implement in the release cycle"
msgstr "릴리즈 주기에 구현하려는 기능 나열"

#: about/releasemodel.php:146
msgid "Investigate which dependencies are implied by that"
msgstr "어떤 의존성이 나타나는지 조사"

#: about/releasemodel.php:150
msgid ""
"At the end of this, a decision is made on which dependencies the next stable"
" release of the Xfce core desktop will depend. In particular this includes "
"the minimum required versions for all essential dependencies of the Xfce "
"core desktop."
msgstr "결과적으로, Xfce 핵심 데스크톱이 의존할 다음 안정 릴리즈의 의존에 따라 결정이 이루어집니다. 부분적으로는 Xfce 핵심 데스크톱의 모든 핵심 의존성에 대한 최소 필수 버전을 포함합니다."

#: about/releasemodel.php:154
msgid ""
"Maintainers who were not available during the first 2 weeks of the planning "
"phase have the chance to request dependency changes in the 2 weeks after "
"that. "
msgstr "계획 단계의 처음 2주간 찾아볼 수 없는 메인테이너들에게는 다음 2주동안 의존성 바꾸기를 요청할 수 있는 기회가 주어집니다."

#: about/releasemodel.php:158
msgid ""
"At the end of these 4 weeks, all components enter dependency freeze which "
"means they may not change the dependencies (and their versions) they depend "
"on. Optional dependencies for are still allowed to be added though."
msgstr "이 4주의 마지막에는, 모든 구성요소가 의존성 고정을 통과하게 되는데 이는 이 구성요소가 의존하는 의존 요소들(그리고 버전들)이 바뀌지 않을 것임을 의미합니다. 추가적인 의존성에 대해서는 이 과정에서 추가할 수 있습니다."

#: about/releasemodel.php:161
msgid "Informing the Community"
msgstr "커뮤니티에 알리기"

#: about/releasemodel.php:164
msgid ""
"At the very end of the planning phase, a mail with planned features and "
"dependencies for all components of the Xfce core desktop is sent to the "
"xfce4-dev@xfce.org and xfce@xfce.org mailing lists."
msgstr "계획 단계의 가장 마지막에는, 계획한 기능과 Xfce 핵심 데스크톱의 모든 구성요소에 대한 의존성 내용이 담긴 메일을 xfce4-dev@xfce.org 와 xfce@xfce.org 메일링 리스트에 보냅니다."

#: about/releasemodel.php:167
msgid "Development Phase (5 Months)"
msgstr "개발 과정(5 달)"

#: about/releasemodel.php:170
msgid ""
"During the development phase every maintainer is free to do maintenance and "
"development releases of his components independently of the rest of Xfce."
msgstr "개발 단계중에 모든 메인테이너는 Xfce의 나머지 독립적 구성요소에 대한 유지 보수와 개발 릴리즈를 자유로이 행할 수 있습니다."

#: about/releasemodel.php:173
msgid "Development Releases"
msgstr "개발 릴리즈"

#: about/releasemodel.php:176
msgid ""
"Development releases usually give a feature preview for the next stable "
"release. They must follow the X.Y.Z versioning format, where Y is an odd "
"number (e.g. xfwm4-4.7.3 or thunar-1.3.10)."
msgstr "개발 릴리즈는 보통 다음 안정 릴리즈에 대한 시험적인 기능을 제공합니다. 반드시 X.Y.Z 버전 형식을 따르며 Y는 홀수(예: xfce4-4.7.3 또는 thunar-1.3.10)입니다."

#: about/releasemodel.php:180
msgid ""
"Maintainers are encouraged to do development releases for new features they "
"want to make available to others. Frequent development releases can act as a"
" replacement of the SVN revision versioning we had in the past. If component"
" A depends on a new feature in component B, A may only be released if there "
"is a development release of B shipping this feature. For this to work, "
"libtool versions must be updated properly with every development release."
msgstr "메인테이너들에게는 다른 사람이 사용할 수 있게 하고 싶은 새 기능을 위해 개발 릴리즈를 수행하는 것을 권장합니다. 잦은 개발 릴리즈는 우리가 이전에 해왔던 SVN 리비전 버저닝을 바꿀 수 있습니다. 구성요소 A가 구성요소 B의 새로운 기능에 의존한다면, A는 아마도 이 기능을 지닌 B에 대해 개발 릴리즈가 이루어질 때만 릴리즈됩니다. 이 작업을 하려면 매번 개발 릴리즈 때마다 libtool버전을 반드시 수시로 업데이트 해야 합니다."

#: about/releasemodel.php:184
msgid ""
"Care has to be taken of the master branch of each component. The master "
"branch should always remain in a release-ready state. New features should be"
" developed in branches until they are ready (as in: compiling and the "
"component will remain functional even after merging the feature(s) into the "
"master branch), to lower the risk of delaying the final release of the "
"entire Xfce core desktop."
msgstr "제각각의 구성요소에 대해서는 주 브랜치에 대해 관리합니다. 주 브랜치는 항상 릴리즈 대기 상태에 있어야 합니다. 새 기능은 전테 Xfce 핵심 데스크톱의 최종 릴리즈 지연을 최소화하려면(마스터 브랜치에 기능을 병합한 후에도 기능적으로 남아있을 구성요소들과 컴파일처럼) 대기할 때까지 브랜치에서 개발되어야 합니다."

#: about/releasemodel.php:188
msgid ""
"New features breaking APIs or other core components should be communicated. "
"Maintainers are suggested to prepare other components for these features in "
"a separate branch before including the features in a new development "
"release. That way the other components retain their release-ready state."
msgstr "API나 다른 핵심구성요소를  깨는 새 기능도 통신합니다. 메인테이너는 새 개발 릴리즈에 기능을 포함하기 전에 분리한 브랜치를 통해 이들 기능에 대한 기타 구성요소를 마련하도록 제안합니다. 이 방법을 통해 다른 구성요소도 릴리즈 대기 상태를 유지합니다."

#: about/releasemodel.php:192
msgid "This is how the basic development workflow looks like:"
msgstr "기본적인 개발 진행과정은 다음과 같습니다:"

#: about/releasemodel.php:196
msgid "Development Workflow"
msgstr "개발 진행과정"

#: about/releasemodel.php:199
msgid "Release Phase (10+ Weeks)"
msgstr "릴리즈 단계(10주 이상)"

#: about/releasemodel.php:202
msgid ""
"During the release phase, there will be three pre-releases and one final "
"release:"
msgstr "릴리즈 단계동안, 세 번의 릴리즈 이전 단계와 한번의 최종 릴리즈 단계가 있습니다:"

#: about/releasemodel.php:206
msgid "Xfce X.Ypre1 (after  0  weeks, feature freeze),"
msgstr "Xfce X.Ypre1(0주 후, 기능 고정),"

#: about/releasemodel.php:207
msgid "Xfce X.Ypre2 (after  4  weeks, string freeze) and"
msgstr "Xfce X.Ypre2(4주 후, 문자열 고정),"

#: about/releasemodel.php:208
msgid "Xfce X.Ypre3 (after  8  weeks, code freeze)"
msgstr "Xfce X.Ypre3(8주 후, 코드 고정)"

#: about/releasemodel.php:209
msgid "Xfce X.Y     (after 10+ weeks)"
msgstr "Xfce X.Y(10주 이상 후)"

#: about/releasemodel.php:213
msgid ""
"where Y has to be an even number. Each of these releases has to include the "
"latest development releases of all components (or stable, if there were no "
"development releases since the last stable release) of the Xfce core "
"desktop. The version numbers of these components may (even have to) differ "
"from the naming scheme above. E.g. for Xfce 4.8.0pre2, xfwm4 could have the "
"version 4.7.17 and Thunar could have 1.1.9."
msgstr "Y는 짝수 입니다. 이 릴리즈의 제각각은 모든 구성요소의 최근 개발 릴리즈(또는 최근 안정 릴리즈 이후 개발 릴리즈가 없을 경우 안정버전)를 포함합니다. 이 구성 요소의 버전 번호는 아마(혹은 반드시) 위의 작명 방식과는 다릅니다. 예를 들지면 Xfce 2.8.0pre2에서 xfwm4는 4.7.17이 될 수 있고 투나는 1.1.9가 될 수 있습니다."

#: about/releasemodel.php:217
msgid ""
"This means that maintainers don't necessarily have to release new versions "
"of their components along with one of the pre-releases. The release team "
"always picks the latest available development or stable release of each "
"component for pre-releases and the final release."
msgstr "이는 메인테이너가 릴리즈 이전 요소중 하나를 따르는 구성 요소의 새 버전을 릴리즈할 필요가 없다는 것을 의미합니다. 릴리즈 팀은 릴리즈 이전과 최종 릴리즈에 대해 각각의 구성요소에 대해 가능한 최신 개발 또는 안정 릴리즈를 항상 골라냅니다."

#: about/releasemodel.php:221
msgid ""
"The end of this phase marks a new stable release of the Xfce core desktop "
"and therewith the start of a new release cycle."
msgstr "이 단계의 마지막에는 Xfce 핵심 데스크톱의 새 안정 릴리즈를 표시하며 이와 동시에 새 릴리즈 주기를 시작합니다."

#: about/releasemodel.php:224
msgid "Freezing before Releases"
msgstr "릴리즈 이전 고정"

#: about/releasemodel.php:227
msgid "There are different freeze types before releases."
msgstr "릴리즈 이전에 제각기 다른 고정 유형이 있습니다."

#: about/releasemodel.php:230
msgid "Feature Freeze"
msgstr "기능 고정(Feature Freeze)"

#: about/releasemodel.php:233
msgid ""
"With Xfce X.Ypre1, all core components enter feature freeze which means from"
" there on only translations and bugfixes are allowed to go into the master "
"branch."
msgstr "Xfce X.Ypre1에서는 모든 핵심 구성요소가 기능 고정(Feature Freeze)에 돌입하는데 이 시점부터는 주 브랜치에서 번역과 버그수정만 가능함을 의미합니다."

#: about/releasemodel.php:236
msgid "String/UI Freeze"
msgstr "문자열/UI 고정(String/UI Freeze)"

#: about/releasemodel.php:239
msgid ""
"With Xfce X.Ypre2, all core components enter string/UI freeze which means "
"from there on no strings which affect translations may be changed. Same goes"
" for the user interface which may not be changed after this point."
msgstr "Xfce X.Ypre2에서는 모든 핵심 구성요소가 문자열/UI 고정(String/UI Freeze)에 돌입하는데, 번역에 영향을 주는 문자열을 바꾸지 않을 것임을 의미합니다. 이와 동일하게 이 시점부터 사용자 인터페이스도 바뀌지 않습니다."

#: about/releasemodel.php:242
msgid "Code Freeze"
msgstr "코드 고정(Code Freeze)"

#: about/releasemodel.php:245
msgid ""
"There is a short 2-days code freeze before every pre-release. During this "
"period of time, no commits may be sent unless they are signed off by the "
"release manager."
msgstr "매번 릴리즈 이전에 이틀간의 코드 고정(Code Freeze) 기간이 있습니다. 이 시기동안, 릴리즈 관리자가 결재하지 않는 한 어떤 커밋도 보내면 안 됩니다."

#: about/releasemodel.php:249
msgid ""
"With Xfce X.Ypre3, all core components enter code freeze which means from "
"there on no code changes are allowed, unless they are signed off by the "
"release manager. These should usually only be fixes to blocking or release-"
"critical bugs. Translations are still allowed to go in."
msgstr "Xfce X.Ypre3에서는 모든 핵심 구성요소가 코드 고정(Code Freeze)에 돌입하는데, 릴리즈 관리자가 결재하지 않는 한 코드 고침을 허락하지 않음을 의미합니다. 보통 방해물이나 릴리즈에 치명적인 버그만을 수정합니다. 번역은 여전히 허락됩니다."

#: about/releasemodel.php:252
msgid "Code Freeze Phase (2+ weeks)"
msgstr "코드 고정 단계(2주 이상)"

#: about/releasemodel.php:255
msgid ""
"With Xfce X.Ypre3, all core components enter code freeze. This phase is "
"illustrated in the following figure and is explained in more detail in this "
"section."
msgstr "Xfce X.Ypre3에서는 모든 핵심 구성요소가 코드 고정(Code Freeze)에 돌입합니다. 이 단계에 대해서는 이 섹션에서 좀 더 자세히 설명한 아래 그림에 나타나있습니다."

#: about/releasemodel.php:259
msgid ""
"The code freeze and its exceptions are supported by commit hooks. There is "
"an update hook which doesn't allow any changes to master unless they are "
"signed off by the release manager. "
msgstr "코드 고정과 예외는 커밋 훅이 지원합니다. 릴리즈 관리자가 결재하지 않는 한 주 브랜치에 대한 어떤 바꾸기 동작도 허락하지 않는 업데이트 훅이 있습니다."

#: about/releasemodel.php:263
msgid "Tagging and Branching for Releases"
msgstr "태깅, 릴리즈 브랜칭"

#: about/releasemodel.php:266
msgid "Bugfixes/Changes"
msgstr "버그 수정/바꾸기"

#: about/releasemodel.php:269
msgid ""
"If a core component requires fixes or changes during code freeze, the "
"maintainer is required to create a new branch called ELS (//NAME OPEN FOR "
"DISCUSSION//) to which he or she then commits the fixes. Refer to the "
"section Code Freeze Exceptions if these are release-critical changes or "
"fixes for blocking bugs."
msgstr "핵심 구성요소가 코드 고정시기중 수정이나 바꾸기 동작을 필요로 할 때, 메인테이너들에게 수정본을 올리도록 새 ELS(//NAME OPEN FOR DISCUSSION//) 브랜치를 만들 것을 요구합니다. 버그를 없애기 위한 릴리즈에 치명적인 바꾸기 동작이나 수정사항이 있을 경우  코드 고정 예외 섹션을 참고하십시오."

#: about/releasemodel.php:273
msgid ""
"The ELS branch only lives for a short period of time. It is merged into "
"master and into the component's stable branch (e.g. xfwm4-4.8 or thunar-1.2)"
" after the final release. Only bugfixes are allowed in this branch."
msgstr "ELS 브랜치는 짦은 기간 동안만 유효합니다. 주 브랜치로 병합되며 구성요소의 안정 브랜치(예: xfwm4-4.8 또는 thunar-1.2)에 들어갑니다. 이 브랜치에서는 버그 수정만 허용합니다."

#: about/releasemodel.php:276
msgid "Code Freeze Exceptions"
msgstr "코드 고정 예외"

#: about/releasemodel.php:278
msgid "Blocking Bugs"
msgstr "버그 없애기"

#: about/releasemodel.php:281
msgid ""
"Certain bugs may delay the final release if they are considered blockers. "
"This is the case under any of the following circumstances:"
msgstr "일부 버그는 방해물이라고 간주될 경우 최종 릴리즈를 지연하기도 합니다. 다음 상황중 하나가 이 경우에 해당합니다:"

#: about/releasemodel.php:285
msgid "it crashes a core application"
msgstr "핵심 프로그램을 파괴합니다"

#: about/releasemodel.php:286
msgid "it causes data loss"
msgstr "데이터 손실을 야기합니다"

#: about/releasemodel.php:287
msgid "it causes an ever-growing memory leak"
msgstr "여전히 늘어나는 메모리 릭이 있습니다"

#: about/releasemodel.php:288
msgid "it locks the entire desktop GUI"
msgstr "전체 데스크톱 GUI를 얼립니다"

#: about/releasemodel.php:292
msgid "A bug may not delay a release if it meets the following criteria:"
msgstr "다음 기준을 따르는 경우 버그가 계속되면 안됩니다:"

#: about/releasemodel.php:296
msgid ""
"the hardware or architecture on which the bug occurs is exotic and/or "
"there's no way for developers to reproduce the bug"
msgstr "버그를 발생시키는 하드웨어나 아키텍처가 생소하거나 혹은 개발자가 버그를 재현할 수 있는 방법이 없을 때"

#: about/releasemodel.php:300
msgid ""
"Fixes for these bugs are allowed to be applied during code freeze if, and "
"only if they are signed off by the release manager."
msgstr "이 버그를 수정하는 것은 코드 고정 시기동안만 그리고 릴리즈 관리자가 결재했을 때만 허락합니다."

#: about/releasemodel.php:303
msgid "Release-Critical Changes"
msgstr "릴리즈에 치명적인 바꾸기 행위"

#: about/releasemodel.php:306
msgid ""
"Some changes may be of big concern with regards to the quality of the "
"release. They are allowed to go in if, and only if they are signed off by "
"the release manager."
msgstr "일부 바뀐 내용은 릴리즈 품질을 크게 고려해야 할 수도 있습니다. 이는 허락 받은 사항이며, 릴리즈 관리자가 결재한 내용입니다."

#: about/releasemodel.php:309
msgid "Releasing"
msgstr "릴리즈"

#: about/releasemodel.php:312
msgid ""
"For the final release (Xfce X.Y), all core components are tagged (twice, "
"once with their own version and once with xfce-X.Y.0) and branched for the "
"maintenance cycle (e.g. as thunar-1.2 or xfwm4-4.8). After that, the ELS "
"branch is merged into master (where the development for the next release "
"takes place) and into e.g. thunar-1.2 or xfwm4-4.8."
msgstr "최종 릴리즈(Xfce X.Y)에서는 모든 핵심 구성 요소에 태그 표시되며(그들 제각각의 버전과 Xfce-X.Y.0 두 번) 유지 보수 주기를 위해 브랜치를 쪼갭니다(예: thunar-1.2 또는 xfwm4-4.8). 그 다음, ELS 브랜치는 주 브랜치와 병합(다음 릴리즈에 대한 개발버전이 있던 곳이 제자리를 찾게 됨)하고 thunar-1.2 또는 xfwm4-4.8과 같은 곳에 들어가게 됩니다."

#: about/releasemodel.php:315
msgid "Maintenance Process"
msgstr "유지 보수 과정"

#: about/releasemodel.php:318
msgid ""
"After the release of a final version, bugfixes and translation updates will "
"be committed to a stable component-specific branch (like thunar-1.2 or "
"xfwm4-4.8). Maintenance releases of individual components are not required "
"to be synchronized."
msgstr "최종 버전을 릴리즈한 다음에는, 버그 수정과 번역 업데이트를 개개별 구성요소 관련 브랜치에 커밋합니다. (thunar-1.2 또는 xfwm4-4.8). 개개별 구성요소의 유지 보수 릴리즈는 동기화할 필요가 없습니다."

#: about/releasemodel.php:321
msgid "Maintenance Releases"
msgstr "유지 보수 릴리즈"

#: about/releasemodel.php:324
msgid ""
"There may be no API/ABI changes in maintenance releases compared to the "
"corresponding final release of the Xfce core desktop. They also must follow "
"the X.Y.Z versioning format, where Y is an even number (e.g. xfwm4-4.8.4 or "
"thunar-1.2.4). No new features or strings may be introduced in these "
"releases."
msgstr "Xfce 핵심 데스크톱 최종 릴리즈와 관련하여 비교되는 유지 관리 릴리즈에서는 API/ABI 바꾸기 행위가 없습니다. Y가 짝수인(예: xfwm4-4.8.4 또는 thunar-1.2.4) X.Y.Z 버전 형식을 따라야만 합니다. 이 릴리즈에서는 새로운 기능이나 릴리즈를 도입하지 않습니다."

#: about/releasemodel.php:328
msgid "Authors"
msgstr "저작자"

#: about/tour410.php:1
msgid "Xfce 4.10 tour"
msgstr "Xfce 4.10 둘러보기"

#: about/tour410.php:5
msgid ""
"This tour will introduce you to new major features of Xfce 4.10. It only "
"covers the visual part of what has been done; for the full list of changes, "
"see the <a href=\"/download/changelogs/\">changelogs</a>."
msgstr "이번 둘러보기에서는 Xfce 4.10의 새로운 주요 모양새와 기능을 소개하겠습니다. 구현 기능에 대한 내용만을 다룹니다. 바뀐 내용의 전체 내역을 보시려면 <a href=\"/download/changelogs/\">ChangeLogs</a>를 참조하십시오."

#: about/tour410.php:7
msgid "Online Documentation"
msgstr "온라인 문서"

#: about/tour410.php:9
msgid ""
"During the 4.10 development we've decided to remove user manuals from the "
"packages and move them to an online wiki at <a "
"href=\"https://docs.xfce.org\">docs.xfce.org</a>. The reason for this change"
" is to make <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/wiki/documentation\">contributing</a> and "
"updating the documentation easier."
msgstr "4.10을 개발하는 동안 패키지에서 사용자 도움말을 제거하기로 했고 <a href=\"https://docs.xfce.org\">docs.xfce.org</a>에 있는 온라인 위키에 옮겼습니다. 이렇게 바꾼 이유는 문서를 <a href=\"https://docs.xfce.org/wiki/documentation\">공헌</a>하고 업데이트하는 일련의 작업을 더 쉽게 하려면서입니다."

#: about/tour410.php:11
msgid ""
"When you click a Help button Xfce will ask you to go to an online wiki page"
msgstr "도움말 단추를 누르면 Xfce는 온라인 위키 페이지로 가시겠느냐고 묻습니다"

#: about/tour410.php:13
msgid ""
"We hope that with the introduction of the wiki it will be easier for "
"developers and contributors to maintain the documentation."
msgstr "위키의 소개 부분에서와 같이 개발자와 공헌자가 문서를 관리하는데 더 쉬워졌으면 좋겠습니다."

#: about/tour410.php:15 about/tour46.php:180 about/index.php:41
#: about/tour.php:108 about/tour418.php:108 projects/index.php:66
msgid "Application Finder"
msgstr "프로그램 탐색기"

#: about/tour410.php:17
msgid "Collapsed view of the Application Finder"
msgstr "프로그램 탐색기 축소 뷰"

#: about/tour410.php:19
msgid ""
"The application finder has been completely rewritten and combines the "
"functionality of the old appfinder and xfrun4. Apart from user interface "
"improvements, it now allows creating custom actions matching a prefix or a "
"regex pattern."
msgstr "프로그램 탐색기는 완전히 재작성했고 이전 앱 탐색기와 xfrun4의 기능을 통합했습니다. 사용자 인터페이스 향상 중 일부에서는 접두문 또는 정규식 패턴과 일치하는 사용자 정의 동작을 만들 수 있게 해줍니다."

#: about/tour410.php:21
msgid "Expanded view of the Application Finder"
msgstr "프로그램 탐색기 확장 뷰"

#: about/tour410.php:23 about/tour412.php:36 about/tour44.php:102
#: about/tour46.php:23 about/tour48.php:27 about/tour416.php:44
#: about/tour414.php:29 about/index.php:35 about/tour.php:23
#: about/tour418.php:23 projects/index.php:27
msgid "Panel"
msgstr "패널"

#: about/tour410.php:25
msgid "Multiple Rows"
msgstr "다중 행"

#: about/tour410.php:27
msgid ""
"In 4.10 there is a single panel-wide option for configuring the number of  "
"rows in the panel. Some plugins (e.g. <em>launchers</em>) fit a single row, "
"while others, like window buttons are allowed to occupy full width of the "
"panel."
msgstr "4.10에서는 패널의 행의 갯수를 설정하는 단일 패널 폭 옵션이 있습니다.  어떤 플러그인(예: <em>실행 아이콘</em>)은 단일 행에 맞지만, 창 단추와 같은 다른 플러그인은 패널의 폭 전체를 사용할 수 있습니다."

#: about/tour410.php:29
msgid "A horizontal panel with a number of rows set to three"
msgstr "3행으로 설정한 수평 패널"

#: about/tour410.php:31
msgid "Deskbar Mode"
msgstr "데스크 표시줄 모드"

#: about/tour410.php:33
msgid ""
"The panel features a new configuration called a <em>deskbar</em> mode. In "
"the deskbar  mode the panel is aligned vertically, just like in the vertical"
" mode, but the plugins are laid out horizontally. With multiple rows, it "
"allows creating wide vertical panels suitable for wide-screen setups."
msgstr "패널은 <em>데스크 표시줄</em> 모드라는 새로운 설정 기능을 갖추었습니다. 데스크 표시줄 모드에서 패널은 수직모드처럼 수직으로 정렬하지만 플러그인은 수평으로 놓입니다. 다중 행 상태에서 와이드스크린 설정에 적당한 와이드 수직 패널을 만들 수 있게 해줍니다."

#: about/tour410.php:35
msgid "A panel in Deskbar mode with a number of rows set to five"
msgstr "5행으로 설정한 데스크 표시줄 모드의 패널"

#: about/tour410.php:37
msgid "Actions Plugin"
msgstr "동작 플러그인"

#: about/tour410.php:39
msgid ""
"Session plugin from the xfce4-session package has been merged with a "
"rewritten <em>actions</em> plugin"
msgstr "xfce4-session패키지의 세션 플러그인은 재작성한 <em>동작</em> 플러그인과 합쳤습니다"

#: about/tour410.php:41
msgid "Action plugin in a menu mode (left), and in a button mode (right)"
msgstr "메뉴 모드(좌)와 단추 모드(우)의 동작 플러그인"

#: about/tour410.php:43
msgid "Window Buttons"
msgstr "창 단추"

#: about/tour410.php:45
msgid ""
"The <em>window buttons</em> plugin no longer expands, which makes the plugin"
" positioning more flexible. In order to restore the previous behavior please"
" add a transparent <em>separator</em> plugin with the "
"<strong>Expand</strong> option enabled just behind the window buttons "
"plugin."
msgstr "플러그인의 위치를 좀더 유연하게 지정하려면 <em>창 단추</em> 플러그인은 더 이상 확장하지 않습니다. 이전 동작을 복원하려면  <strong>확장</strong>옵션을 활성화한 투명 <em>구분선</em> 플러그인을 창 단추 플러그인 뒤에 추거해주십시오."

#: about/tour410.php:47 about/tour412.php:96 about/tour44.php:28
#: about/tour46.php:92 about/tour48.php:7 about/tour416.php:38
#: about/tour414.php:51 about/index.php:44 about/tour.php:43
#: about/tour418.php:43
msgid "File Manager"
msgstr "파일 관리자"

#: about/tour410.php:49
msgid ""
"There are few visual changes in this release of Thunar. The window has less "
"padding and the position of the status bar has been adjusted."
msgstr "투나의 이번 릴리즈에 약간의 눈에 띄는 변화가 있습니다. 창의 내부 간격을 줄이고 상태 표시줄의 위치를 조절했습니다."

#: about/tour410.php:51 about/tour46.php:43 about/index.php:38
#: projects/index.php:42
msgid "Session Manager"
msgstr "세션 관리자"

#: about/tour410.php:53
msgid ""
"The <em>session manager</em>&apos;s settings dialog has a button for "
"clearing the saved session (no more <tt>rm -r ~/.config/sessions</tt>). "
"Xfce4-tips has been removed and the session manager can now lock the screen "
"before suspending or hibernating the system."
msgstr "<em>세션 관리자</em>의 설정 대화상자에 설정 세션을 지우는 단추를 넣었습니다(더 이상 <tt>rm -r ~/.config/sessions</tt>을 실행하지 않아도 됩니다). Xfce4-tips를 없앴고 세션 관리자는 이제부터 시스템을 대기, 최대 절전 모드로 놓기 전에 화면을 잠글 수 있습니다."

#: about/tour410.php:55
msgid "Applications Autostart"
msgstr "프로그램 자동 시작"

#: about/tour410.php:57
msgid ""
"Another noticeable change is the way GNOME and KDE compatibility works. "
"Compatibility check boxes only enable services, which have to be started "
"before other applications (<em>gnome-keyring</em> and <em>gconf</em> for "
"GNOME and <em>kdeinit</em> for KDE). All other autostart applications are "
"available from <strong>Applications Autostart</strong>, but they are listed "
"using an italic font and not enabled by default in order to distinguish them"
" from Xfce applications. Unlike in previous versions of Xfce, compatibility "
"services can be started independently from each other."
msgstr "다른 주목할 만한 바뀐 내용은 그놈과 KDE 호환 동작 방식입니다. 호환성 체크 상자는 다른 프로그램(그놈의 <em>gnome-keyring</em>과 <em>gconf</em>, KDE의 <em>kdeedit</em>)을 시작하기 전에 서비스를 활성화 할 수만 있습니다. 다른 모든 자동 시작 프로그램은 <string>프로그램 자동 시작</string>에서 찾을 수 있지만, Xfce 프로그램과 구별하려면 기본적으로 기울임체로 표현하거나 비활성화 합니다. Xfce의 이전 버전과는 다르게 호환성 서비스는 제각각의 요소와는 독립적으로 시작할 수 있습니다."

#: about/tour410.php:59
msgid ""
"Applications, which are not a part of Xfce, are listed using an italic font"
msgstr "Xfce의 일부가 아닌 프로그램은 기울임체로 표시합니다"

#: about/tour410.php:61 about/tour412.php:59 about/tour44.php:189
#: about/tour46.php:118 about/tour48.php:71 about/tour414.php:75
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: about/tour410.php:63
msgid "Settings Daemon"
msgstr "설정 데몬"

#: about/tour410.php:65
msgid ""
"Xfce 4.8 used two processes for applying settings: <tt>xfce4-settings-"
"helper</tt> and <tt>xfsettingsd</tt>. In 4.10 they have been merged into "
"xfsettingsd, which now handles all system settings."
msgstr "Xfce 4.8은 설정을 적용하려면 <tt>xfce4-settings-helper</tt>와 <tt>xfsettingsd</tt>두개의 프로세스를 사용했습니다. 4.10에서는 모든 시스템 설정을 다루는 xfsettingsd로 합쳤습니다."

#: about/tour410.php:67 about/tour416.php:14 about/tour414.php:7
#: about/index.php:47 about/tour.php:33 about/tour418.php:33
#: projects/index.php:50
msgid "Settings Manager"
msgstr "설정 관리자"

#: about/tour410.php:69
msgid ""
"The new <em>settings manager</em> groups configuration dialogs in categories"
" and allows you to search for their names or descriptions. Most of the "
"dialogs are also now embedded in the settings manager window (this was a "
"compile-time option in Xfce 4.8)."
msgstr "새 <em>설정 편집기</em>는 설정 대화상자를 분류별로 모았으며 이름이나 설명애 대해 검색할 수 있게 했습니다. 대부분의 대화상자는 설정 관리자 창에 내장(Xfce 4.8의 컴파일 타임 옵션이었습니다)했습니다."

#: about/tour410.php:71
msgid ""
"The settings manager with icons grouped by category and a search filter "
"applied"
msgstr "분류별로 아이콘과 함께 표시하며 검색 필터를 적용한 설정 관리자"

#: about/tour410.php:73
msgid "Settings Editor"
msgstr "설정 편집기"

#: about/tour410.php:75
msgid ""
"The <em>settings editor</em> no longer collapses the entire tree when you "
"edit a property (this is because it now reloads a single cell rather than "
"the whole tree). Most properties can now be edited in-place, making it "
"easier to quickly adjust settings."
msgstr "<em>설정 편집기</em>는 속성을 편집할 때 더이상 전체 트리를 축소하지 않습니다(왜냐면 이제부터는 전체 트리보다는 단일 칸을 다시 불러오기 때문입니다). 대부분의 속성은 설정을 빠르게 바꿀 수 있게 만들어 제자리에서 바로 편집할 수 있습니다."

#: about/tour410.php:77
msgid ""
"Using settings editor you can also monitor changes of settings in a selected"
" channel. Right-click on a channel in the main window, and select "
"<strong>Monitor</strong> to display the monitor window."
msgstr "설정 편집기를 사용하여 선택한 채널의 설정에 대한 바꿈 행위를 감시할 수 있습니다. 감시 창을 표시하려면 메인 창에서 채널 이름을 마우스 오른쪽 단추로 누르고 <strong>감시</strong>를 선택합니다."

#: about/tour410.php:79
msgid ""
"Settings editor with an open channel monitor, while editing a property in-"
"place"
msgstr "제자리의 속성을 편집할 때, 채널 감시기를 연 설정 편집기"

#: about/tour410.php:81
msgid "MIME Type Editor"
msgstr "MIME 형식 편집기"

#: about/tour410.php:83
msgid ""
"In the last couple of years, many people were asking for a tool to manage "
"their file type associations. The new <em>MIME type editor</em> does just "
"that. It allows you to easily assign a default application to a file type, "
"see your changes and reset them to default settings when necessary. Note "
"that it does not allow you to change the system MIME Type definitions (add "
"or remove types and change icons)."
msgstr "몇년 전부터, 수많은 사람은 파일 형식 연결을 관리하기 위한 도구를 요청했습니다. 이제 새로운 <em>MIME 형식 편집기</em>가 이 일을 합니다. 기본 프로그램을 파일 형식에 쉽게 할당하고, 여러분이 바꾼 내용을 볼 수 있으며, 필요할 경우 기본 설정으로 되돌릴 수 있습니다. 시스템 MIME 형식 정의(형식을 추가하거나 제거하고, 아이콘을 바꾸는 행위)는 바꿀 수 없게 해놓았음을 유념하십시오."

#: about/tour410.php:85
msgid ""
"MIME types matching a pattern and a menu for selecting a default application"
msgstr "MIME 형식 일치 패턴과 기본 프로그램을 선택하는 메뉴"

#: about/tour410.php:87
msgid "Mouse and Touchpad"
msgstr "마우스와 터치패드"

#: about/tour410.php:89
msgid ""
"The <em>mouse and touchpad</em> dialog is capable of handling basic "
"Synaptics and Wacom properties in the GUI. A settings daemon running in the "
"background handles all kinds of device properties, as documented in the <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/mouse\">mouse settings</a> "
"wiki."
msgstr " <em>마우스와 터치패드</em> 대화상자는 GUI에서 기본 시냅틱과 왓콤 속성을 다룰 수 있습니다. 백그라운드에서 실행하는 설정 데몬은  <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/mouse\">마우스 설정</a> 위키에 문서화 한 내용과 같이 위키 모든 장치의 속성을 다룰 수 있습니다."

#: about/tour410.php:91
msgid "Synaptics touchpad settings in the <em>mouse and touchpad</em> dialog"
msgstr "<em>마우스와 터치패드</em> 대화상자의 시냅틱 터치패드 설정"

#: about/tour410.php:93 about/tour412.php:68 about/tour.php:39
#: about/tour418.php:39
msgid "Appearance Settings"
msgstr "모양새 설정"

#: about/tour410.php:95
msgid ""
"In 4.10 you can drag and drop a tarball with a downloaded theme onto the "
"<em>style</em> or <em>icon</em> list. Xfce will attempt to extract and "
"install the files into the <tt>~/.themes</tt> or <tt>~/.icons</tt> "
"directory."
msgstr "4.10에서는 <em>스타일</em> 또는 <em>아이콘</em> 목록에 타르볼로 다운로드한 테마를 끌어다 놓을 수 있습니다. 그러면 Xfce는 <tt>~/.themes</tt>또는 <tt>~/.icons</tt> 디렉터리에 파일을 불어 설치합니다."

#: about/tour410.php:97 about/tour412.php:51 about/tour46.php:9
#: about/index.php:32 about/tour.php:29 about/tour418.php:29
#: projects/index.php:35
msgid "Desktop Manager"
msgstr "데스크톱 관리자"

#: about/tour410.php:99
msgid ""
"Although the initial plan for Xfce 4.10 was to integrate desktop handling in"
" Thunar, we have decided not to do it at this time yet. Meanwhile, Xfdesktop"
" has gained support for single-click operation, automated background image "
"cycling and thumbnail rendering."
msgstr "비록 Xfce 4.10의 초기 계획에서는 투나의 데스크톱 제어를 통합하는 것이었지만, 아직 하지 않기로 했습니다. Xfdesktop은 한번 누르기 동작, 자동 배경 순환, 섬네일 표현을 지원합니다."

#: about/tour410.php:101
msgid "Desktop with image thumbnails and support for single-click operation"
msgstr "그림 섬네일과 한 번 누르기 동작을 지원하는 데스크톱"

#: about/tour410.php:103
msgid "Xfdesktop is now shipped with a new default background image."
msgstr "Xfdesktop은 이제 새로운 기본 배경 그림을 포함했습니다."

#: about/tour410.php:105 about/tour412.php:7 about/tour44.php:71
#: about/tour46.php:57 about/index.php:29 about/tour.php:116
#: about/tour418.php:116 projects/index.php:20
msgid "Window Manager"
msgstr "창 관리자"

#: about/tour410.php:107
msgid ""
"Xfwm4 can now tile a window when you drag it to the edge of the screen. This"
" feature is optional and is disabled by default. In such a case windows can "
"still be tiled using a keyboard shortcut. Another improvement is a better "
"theming support and cursor key navigation in the tab window (Alt+Tab)."
msgstr "Xfwm4는 이제 창을 화면의 가장자리로 끌어다 놓으면 창을 바둑판 정렬할 수 있습니다. 이 기능은 선택적이며 기본적으로 비활성화 되어 있습니다. 대부분의 경우 키보드 바로 가기 키를 사용해서라도 창 들을 바둑판 정렬할 수 있습니다. 다른 개선 사항은 더 좋아진 테마 지원과 탭 창의 커서 키 탐색 기능입니다."

#: about/tour412.php:1
msgid "Xfce 4.12 tour"
msgstr "Xfce 4.12 둘러보기"

#: about/tour412.php:5
msgid ""
"This tour will introduce you to new major features of Xfce 4.12. It only "
"covers improvements made on the surface; for the full list of changes, see "
"the <a href=\"/download/changelogs/\">changelogs</a>."
msgstr "이 둘러보기 페이지에서는 Xfce 4.12의 새로운 주요 기능을 소개합니다. 이 페이지에서는 겉으로 보이는 개선 내용만을 다룹니다. 바뀐 내용 전부를 보시려면 <a href=\"/download/changelogs/\">changelogs</a>를 살펴보십시오."

#: about/tour412.php:9
msgid "Window Switcher Dialog"
msgstr "창 전환기 대화 상자"

#: about/tour412.php:11
msgid ""
"The window manager's Alt+Tab dialog is now fully themeable and also gained "
"two new modes: a 'List' mode and a 'Window Preview' mode. Furthermore users "
"use their mouse to click/select the window they want to give focus to."
msgstr "창 과일자의 Alt+Tab 대화상자는 제대로 테마설정이 가능해졌으며 '목록' 모드와 '창 미리보기' 모드라는 새 모드를 도입했습니다. 게다가 사용자는 선택할 창을 마우스로 클릭하여 선택할 수 있습니다."

#: about/tour412.php:13
msgid "The traditional dialog is fully themable now"
msgstr "기존 대화상자를 이제는 완전히 테마로 설정할 수 있습니다"

#: about/tour412.php:15
msgid "The List mode of the Alt-Tab dialog."
msgstr "Alt-Tab 대화상자의 목록 보기 모드입니다."

#: about/tour412.php:17
msgid "List mode of Alt-Tab, showing all window titles"
msgstr "Alt-Tab 목록 보기 모드에서는 모든 창 제목을 보여줍니다"

#: about/tour412.php:19
msgid ""
"The Window Preview mode shows thumbnails of windows' content alongside their"
" icon. Activating the compositor is a prerequisite for this mode."
msgstr "창 미리보기 모드에서는 아이콘과 함께 있는 창 내용의 미리 보기 이미지를 보여줍니다. 이 모드를 사용하려면 우선 콤포지터를 활성화해야 합니다."

#: about/tour412.php:21
msgid "Window thumbnails"
msgstr "창 미리보기 그림"

#: about/tour412.php:23
msgid "Tiling, Zooming, Client-side Decorations"
msgstr "바둑판 배치, 확대, 클라이언트 장식"

#: about/tour412.php:25
msgid ""
"Support for Client-Side Decorations (CSDs) has been improved. They now "
"properly snap to screen and panel borders, and tile correctly, even with "
"shadows."
msgstr "클라이언트 장식(CSD) 지원 기능을 개선했습니다. 이제 화면, 패널 테두리, 타일에 적당하게 맞출 수 있으며, 그림자 효과도 넣을 수 있습니다."

#: about/tour412.php:27
msgid "Gtk3 apps with their decorations drawn by the client"
msgstr "Gtk3 앱의 장식을 클라이언트에서 그립니다."

#: about/tour412.php:29
msgid ""
"Window tiling mode was improved by providing support for corner-tiling, and "
"a new zooming mode was added using Alt + Mouse Wheel."
msgstr "창 바둑판 정렬 모드는 구석 바둑판 정렬 기능을 추가하여 개선했으며, Alt+마우스 휠 을 사용한 새 확대 모드를 추가했습니다."

#: about/tour412.php:31
msgid "Drag and drop a window to a corner to tile it"
msgstr "창을 구석으로 끌어놓으면 바둑판 모양으로 정렬합니다"

#: about/tour412.php:33
msgid "HiDPI Support"
msgstr "HiDPI 지원"

#: about/tour412.php:34
msgid ""
"In order to better support modern hi-resolution screens, two new Xfwm4 "
"themes were added (hdpi, xhdpi)."
msgstr "최신 고해상도 화면을 좀 더 잘 지원하기 위해, 두개의 Xfwm4 테마(hdpi, xhdpi)를 추가했습니다."

#: about/tour412.php:38
msgid "Intelligent Hiding"
msgstr "지능적 숨기기"

#: about/tour412.php:39
msgid ""
"The panel can now intelligently hide itself when a window is dragged near "
"it."
msgstr "이제 패널 근처에 창을 끌어다놓으면 알아서 숨을 수 있습니다."

#: about/tour412.php:41
msgid "Oh what is this window??"
msgstr "엥? 이 창은 뭔가요??"

#: about/tour412.php:43
msgid "Don't come closer!"
msgstr "가까이 오지 맠!"

#: about/tour412.php:45
msgid "Hah! Now you don't see me!"
msgstr "허... 이젠 내가 안보이네 ㅁㄴㅇㄹ"

#: about/tour412.php:47
msgid "Gtk3 plugins"
msgstr "Gtk3 플러그인"

#: about/tour412.php:49
msgid ""
"Infrastructure was added to be able to load Gtk3 plugins alongside Gtk2 "
"plugins."
msgstr "Gtk2 플러그인 뿐만 아니라 Gtk3 플러그인도 불러올 수 있도록 기반을 추가했습니다."

#: about/tour412.php:53
msgid ""
"The desktop has a new wallpaper settings dialog with many new options and "
"better multi-monitor support. Drag the dialog to the display or workspace "
"where you want to change the wallpaper."
msgstr "데스크톱의 새 바탕 화면 설정 대화상자에 여러가지 새로운 옵션을 추가했으며, 더 나은 다중 모니터 지원 기능을 넣었습니다. 대화상자를 디스플레이로 끌어다놓거나 바탕 화면을 바꿀 작업 공간으로 끌어다놓아보십시오."

#: about/tour412.php:55
msgid "Better multi-monitor support"
msgstr "더 나은 다중 모니터 지원"

#: about/tour412.php:57
msgid ""
"Uncheck 'apply to all workspaces' to set a different wallpaper for each "
"workspace."
msgstr "'모든 작업 공간에 적용' 표시를 꺼서 각각의 작업 공간에 다른 바탕 화면을 설정해보십시오."

#: about/tour412.php:61 about/tour.php:36 about/tour418.php:36
msgid "Display Settings"
msgstr "디스플레이 설정"

#: about/tour412.php:63
msgid ""
"Support for multi-monitor use was vastly improved in the display settings "
"dialog. Upon connecting a new display, a quick setup popup offers some of "
"the most-used modes for users to quickly change their layout."
msgstr "디스플레이 설정 대화상자의 다중 모니더 사용 지원 기능을 엄청나게 개선했습니다. 새 화면을 연결하면, 빠른 설정 팝업 창이 떠서 사용자가 모니터 배치를 빨리 바꿀 수 있게 자주 사용하는 모드를 제공합니다."

#: about/tour412.php:65
msgid "Configure multiple displays"
msgstr "다중 디스플레이 설정"

#: about/tour412.php:66
msgid "Choose your layout when plugging in a new display"
msgstr "새 화면을 연결하면 배치를 선택하십시오"

#: about/tour412.php:70
msgid "The appearance dialog now showcases previews for styles and icons."
msgstr "모양새 대화상자는 모양새와 아이콘을 미리보는 미리보기 상자를 갖추었습니다."

#: about/tour412.php:72
msgid "Gtk style preview"
msgstr "Gtk 방식 미리보기"

#: about/tour412.php:74
msgid "Icon theme preview"
msgstr "아이콘 테마 미리보기"

#: about/tour412.php:76 about/tour416.php:60 about/tour414.php:65
#: projects/index.php:74
msgid "Power Manager"
msgstr "전원 관리자"

#: about/tour412.php:78 about/tour414.php:67 about/tour414.php:81
msgid "Panel Plugin"
msgstr "패널 플러그인"

#: about/tour412.php:80
msgid ""
"A new panel plugin was created which allows you to quickly control your "
"screen brightness, either via the menu or by simply using your mouse's "
"scroll wheel over the plugin. The plugin's menu also shows all other "
"connected devices with a power status, e.g. bluetooth keyboards or wireless "
"mice. It still offers quick access to the presentation mode, which inhibits "
"your screensaver for as long as the option is active."
msgstr "화면 밝기를 빠르게 조절할 수 있는 새 패널 플러그인을 만들었으며, 메뉴 또는 플러그인 위에서 마우스 스크롤을 사용하면 화면 밝기를 조절할 수 있습니다. 플러그인 메뉴는 또한 블루투스 키보드나 무선 마우스와 같은 무선 연결 장치의 전원 상태를 보여줍니다. 옵션을 활성화한 동안에는 화면 보호기 동작을 막는 프리젠테이션 모드로 빠르게 접근할 수 있습니다."

#: about/tour412.php:82
msgid ""
"The plugin's menu allows users to control screen brightness and check on the"
" remaining uptime their battery provides."
msgstr "플러그인 메뉴는 사용자 여러분이 화면 밝기를 조절하고 남은 배터리 용량을 확인할 수 있도록 합니다."

#: about/tour412.php:84 about/tour414.php:45
msgid "Settings Dialog"
msgstr "설정 대화상자"

#: about/tour412.php:86
msgid ""
"The settings dialog was completely restructured (separating button/lid "
"events from system and display behavior) and offers a clearer way of setting"
" your preferences."
msgstr "설정 대화상자를 완전히 재구성(버튼/덮개 이벤트를 시스템과 디스플레이 동작에서 따로 분류했음)했으며 기본 설정의 설정 항목을 좀 더 깔끔한 방식으로 갖추어 제공합니다."

#: about/tour412.php:88
msgid ""
"Configure what action to take when certain buttons are pressed or the laptop"
" lid is closed"
msgstr "각각의 단추를 눌렀을 때 또는 랩톱 덮개를 닫았을 때 어떤 동작을 취할지 설정하기"

#: about/tour412.php:89
msgid "Configure what to do when the user is inactive or battery is drained"
msgstr "사용자가 컴퓨터를 사용중이 아니거나 배터리 전원이 거의 바닥났을때 어떤 동작을 취할지 설정하기"

#: about/tour412.php:90
msgid "Manage display power management"
msgstr "디스플레이 전원 관리자 관리"

#: about/tour412.php:91
msgid "Display information on all connected devices"
msgstr "연결한 모든 장치의 정보 표시"

#: about/tour412.php:93
msgid ""
"When light-locker is available, you can control its settings directly via "
"the power manager."
msgstr "light-docker를 사용할 수 있다면 전원 관리자에서 직접 설정할 수 있습니다."

#: about/tour412.php:95
msgid "Setup light-locker integration"
msgstr "통합 light-docker 설정"

#: about/tour412.php:98
msgid "Tab Support"
msgstr "탭 지원"

#: about/tour412.php:100
msgid ""
"A long-awaited feature was added: you can now open multiple folders in the "
"same Thunar window."
msgstr "오래 기다려왔던 기능을 추가했습니다 이제 동일한 투나 창에 여러 폴더를 열 수 있습니다."

#: about/tour412.php:102
msgid "Browse multiple directories"
msgstr "여러 디렉터리 탐색"

#: about/tour412.php:104
msgid ""
"Thunar now displays the remaining free space with a bar in a folder "
"properties."
msgstr "투나에서는 이제 남은 공간을 폴더 속성에서 막대 그래프로 표시합니다."

#: about/tour412.php:106
msgid "Freespace bar"
msgstr "남은 공간 막대"

#: about/tour412.php:108
msgid "And you can select multiple files to see their properties at once."
msgstr "또한 속성을 살펴볼 여러 파일을 한번에 선택할 수 있습니다."

#: about/tour412.php:110
msgid "Multiple File Properties"
msgstr "여러 파일 속성 보기"

#: about/tour412.php:112
msgid "Goodies"
msgstr "Goodies"

#: about/tour412.php:114
msgid ""
"There have been lots of improvements to our goodies, and some new and shiny "
"applications have been added by new contributors."
msgstr "Goodies에 상당히 많은 개선 사항이 있으며, 새 기여자가 몇가지 새롭고 멋진 프로그램을 추가했습니다."

#: about/tour412.php:116
msgid "Alternative panel menu plugin"
msgstr "대체 패널 메뉴 플러그인"

#: about/tour412.php:118
msgid ""
"The whisker menu is an alternative to the traditional menu plugin, showing "
"favourites, allowing to search through existing apps and much more."
msgstr "휘스커 메뉴는 기존 메뉴 플러그인을 대체하고, 즐겨찾기를 표시하며 기존 앱을 검색하는 등의 기능을 갖추었습니다."

#: about/tour412.php:120
msgid "Browse through categories"
msgstr "분류별 탐색"

#: about/tour412.php:122
msgid "Search for an application"
msgstr "프로그램 검색"

#: about/tour412.php:124
msgid "Task Manager"
msgstr "작업 관리자"

#: about/tour412.php:126
msgid ""
"The task manager got a revamped user interface, a filter and also supports "
"Gtk3 now."
msgstr "작업 관리자는 새로 꾸민 사용자 인터페이스, 필터를 갖추었으며, 이제 Gtk3를 지원합니다."

#: about/tour412.php:128
msgid "Show processes as a tree"
msgstr "트리 모양으로 프로세스 표시"

#: about/tour412.php:130
msgid "Filter processes by name"
msgstr "이름순 프로세스 걸러보기"

#: about/tour412.php:132 about/tour414.php:87
msgid "Media Player"
msgstr "미디어 재생기"

#: about/tour412.php:134
msgid ""
"Parole's UI was totally redone in Gtk3. It now supports multiple video "
"backends, makes more efficient use of your resources and contains a few "
"novel plugins."
msgstr "빠롤의 UI는 Gtk3로 완전히 바꾸었습니다. 이제 자원을 효율적으로 사용할 수 있고, 몇가지 새로운 플러그인을 넣은 다중 비디오 백엔드를 지원합니다."

#: about/tour412.php:136
msgid "Watch videos"
msgstr "동영상을 봅니다"

#: about/tour412.php:138
msgid ""
"The media controls are now contained in a slide-over overlay (with a "
"configurable timeout)."
msgstr "미디어 컨트롤은 슬라이드 방식 오버레이 기능을 넣었습니다(설정할 수 있는 제한 시간 기능 포함)."

#: about/tour412.php:140
msgid "Listen to music"
msgstr "음악을 듣습니다"

#: about/tour412.php:142 about/tour44.php:59 projects/index.php:143
msgid "Text Editor"
msgstr "텍스트 편집기"

#: about/tour412.php:144
msgid ""
"Mousepad was totally rewritten, gained a settings dialog and now supports "
"Gtk3."
msgstr "마우스패드는 완전히 다시 작성했으며 설정 대화상자를 갖추었고, 이제부터 Gtk3를 지원합니다."

#: about/tour412.php:146
msgid "New mousepad settings"
msgstr "새 마우스패드 설정"

#: about/tour412.php:148
msgid "A note on Xfce's portability"
msgstr "Xfce 이식성 참고"

#: about/tour412.php:150
msgid ""
"All but one of those screenshots were taken on machines running OpenBSD "
"-current, a good proof that Xfce is still portable and friendly to all Unix "
"systems."
msgstr "모든 프로그램이 현재 OpenBSD에서 실행중이지만 그 중 한 프로그램을 찍었으며, 모든 유닉스 관련 시스템에대해 여전히 Xfce가 이식성이 높음을 보여주고 있는 좋은 예입니다."

#: about/tour44.php:1
msgid "Xfce 4.4 tour"
msgstr "Xfce 4.4 둘러보기"

#: about/tour44.php:6
msgid ""
"As of today, the long awaited version 4.4.0 of the Xfce Desktop Environment "
"is finally available. I will try to highlight some of the new features which"
" have been added since the last stable release."
msgstr "이제, 오랫동안 기다려오던 Xfce 데스크톱 환경 버전 4.4.0이 드디어 나왔습니다. 최근 안정 릴리즈 이후로 추가한 새 기능 중 일부 주요 부분을 소개해보도록 하겠습니다."

#: about/tour44.php:9 about/tour44.php:15
msgid "Desktop Icons"
msgstr "데스크톱 아이콘"

#: about/tour44.php:12
msgid ""
"One of the most often requested features during the 4.0 and 4.2 was support "
"for icons on the desktop. Now, with Xfce 4.4.0, this feature was finally "
"added to the desktop manager <b>Xfdesktop</b>."
msgstr "버전 4.0과 4.2일 동안 자주 요청하던 기능은 데스크톱의 아이콘을 지원하는 것입니다. 이제 드디어 Xfce 4.4.0에서 <b>Xfdesktop</b>에 이 기능을 추가했습니다."

#: about/tour44.php:18
msgid ""
"The desktop manager utilizes <b>Thunar</b>'s libraries to handle application"
" launchers and regular files/folders on the desktop. The desktop manager is "
"also able to display icons for minimized windows on the desktop, which is "
"quite a popular feature from the CDE world. Of course, you can disable the "
"desktop icons altogether if you prefer a clean desktop."
msgstr "데스크톱 매니저는 데스크톱의 프로그램 실행 아이콘과 일반 파일 또는 폴더를 다루려 <b>투나</b> 라이브러리를 활용했습니다. 또한 CDE 세계에서 조금 인기있는 기능인, 데스크톱의 최소화한 창에 대해 아이콘을 표시하는 기능도 가능해졌습니다. 물론 깔끔한 데스크톱을 선호한다면 이들 데스크톱 아이콘을 비활성화 할 수 있습니다."

#: about/tour44.php:21
msgid "Desktop Settings"
msgstr "데스크톱 설정"

#: about/tour44.php:24
msgid ""
"<b>Xfdesktop</b> also continues to provide access to the applications menu, "
"as it did in the previous Xfce releases."
msgstr "<b>Xfdesktop</b>은 또한 이전 Xfce 릴리즈에서 동작했던 것처럼 프로그램 메뉴로의 접근을 지속적으로 제공합니다."

#: about/tour44.php:31
msgid ""
"The desktop icon support goes hand in hand with the new file manager <a "
"href=\"http://thunar.xfce.org/\">Thunar</a> which replaces the previous file"
" manager <b>Xffm</b>."
msgstr "이전 파일 관리자 <b>Xffm</b>을 바꿀 새로운 파일 관리자 <a href=\"http://thunar.xfce.org/\">투나</a>에서도 데스크톱 아이콘 지원은 계속됩니다."

#: about/tour44.php:34 projects/index.php:58
msgid "Thunar File Manager"
msgstr "투나 파일 관리자"

#: about/tour44.php:37
msgid ""
"<b>Thunar</b> was written from scratch to provide an easy to use, but still "
"very lightweight file manager for Xfce. Its user interface was designed to "
"look similar to the file chooser which was introduced with GTK+ 2.4, and "
"other file managers such as <b>Nautilus</b> and <b>pcmanfm</b> already "
"picked up that idea as well."
msgstr "<b>투나</b> 는 간편성을 제공하려면 처음부터 새로 작성했지만, 여전히 가장 가벼운 Xfce의 파일 관리자입니다. 사용자 인터페이스는 GTK+ 2.4에서 도입한 파일 선택기와 유사한 모양새로 디자인하였으며,  <b>노틸러스</b>와 <b>pcmanfm</b>과 같은 다른 파일 관리자에서 유사 개념을 가져왔습니다."

#: about/tour44.php:41
msgid ""
"<b>Thunar</b> supports all the file management functionality which users "
"will expect, and also several advanced features. For example, a so-called "
"<i>Bulk Renamer</i> is included which allows users to rename multiple files "
"at once using a certain criterion."
msgstr "<b>투나</b> 사용자가 바라는 고급 스러운 수많은 모든 파일 관리 기능을 지원합니다. 예를 들어, 제각각의 기준을 사용하여 여러개의 파일 이름을 한번에 바꿀 수 있도록 하는 <i>일괄 이름 바꾸기</i>이라고 하는 기능을 포함하고 있습니다."

#: about/tour44.php:44
msgid "Thunar Bulk Rename"
msgstr "투나 일괄 이름 바꾸기"

#: about/tour44.php:46
msgid "Removable Drives and Media"
msgstr "이동식 드라이브와 미디어"

#: about/tour44.php:49
msgid ""
"Xfce 4.4.0 provides easy access to data on removable drives and media. Just "
"insert the media into the drive or plug the new drive in to the computer and"
" an icon representing the removable volume will appear on the desktop and in"
" <b>Thunar</b>'s side pane."
msgstr "Xfce 4.4.0에서는 이동식 드라이브와 미디어에 있는 데이터에 쉽게 접근하는 기능을 제공합니다. 미디어를 드라이브에 넣거나 새로운 드라이브를 컴퓨터에 부착하기만 하면 이동식 볼륨을 나타내는 아이콘이 데스크톱과 <b>투나</b>의 가장자리 창에 나타납니다."

#: about/tour44.php:52
msgid "Removable Volumes"
msgstr "이동식 볼륨"

#: about/tour44.php:55
msgid ""
"Click on the icon to automatically mount the volume. Right-click the icon to"
" unmount the drive or eject the media from the drive. Note however that this"
" feature requires <a "
"href=\"https://freedesktop.org/wiki/Software_2fhal\">HAL</a> and is "
"therefore only available for Linux 2.6.x and FreeBSD 6.x and above at the "
"time of this writing (there is limited removable media support for FreeBSD "
"4.x and 5.x which does not require HAL)."
msgstr "볼륨을 자동으로 마운트 하려면 아이콘을 누릅니다. 아이콘을 오른쪽 마우스 단추로 누르면 드라이브 마운트를 해제하거나 드라이브에서 미디어를 꺼냅니다. 그러나 이 기능은 <a href=\"https://freedesktop.org/wiki/Software_2fhal\">HAL</a>을 필요하기 때문에 이 안내문을 쓰는 시점에서 Linux 2.6.x와 FreeBSD 6.x 이상이 필요합니다(FreeBSD 4.x와 5.x 에서는 HAL을 지원하지 않아 이동식 미디어 지원에 제한이 있습니다)."

#: about/tour44.php:62
msgid ""
"The new text editor <b>MousePad</b> is included with this release. "
"<b>MousePad</b> provides all the basic editor functionality, nothing more, "
"nothing less."
msgstr "새로운 텍스트 편집기 <b>마우스패드</b>가 이 릴리즈에 들어갔습니다. <b>마우스패드</b>는 그 이상도 그 이하도 아닌 기본적인 편집기 기능을 제공합니다."

#: about/tour44.php:65
msgid "MousePad"
msgstr "마우스패드"

#: about/tour44.php:68
msgid ""
"You can think of <b>MousePad</b> as the equivalent to <b>NotePad</b> on "
"Windows. It starts up very fast, usually in less than one second, even on "
"older systems."
msgstr "<b>마우스패드</b>를 윈도우의 <b>메모장</b>과 동일하게 생각할 수 있습니다. 오래된 시스템에서도 1초 이내로 매우 빠르게 시작합니다."

#: about/tour44.php:74
msgid "<b>Xfwm4</b> continues to be the window manager of the hearts."
msgstr "<b>Xfwm4</b>은 심장부 로서의 창 관리자 역할을 계속합니다."

#: about/tour44.php:77
msgid "Xfwm4 ARGB32"
msgstr "Xfwm4 ARGB32"

#: about/tour44.php:80
msgid ""
"This release features an enhanced compositor, supporting transparent ARGB "
"windows, shadows, window frame transparency and much more."
msgstr "이 릴리즈에서는 투명 ARGB창, 그림자, 창 틀 투명성 등을 지원하는 개선된 합성처리 기능을 갖추고 있습니다."

#: about/tour44.php:83
msgid "Xfwm4 Switcher"
msgstr "Xfwm4 전환기"

#: about/tour44.php:86
msgid ""
"<b>Xfwm4</b> also includes a brand new application switcher, as shown in the"
" screenshot above, which displays all windows from the current workspace "
"with icons and window titles."
msgstr "<b>Xfwm4</b>는 또한 위의 스크린샷에서 보이는 바와 같이 현재 작업공간의 모든 창을 아이콘과 창 제목을 함께 보여주는 새로운 프로그램 전환기를 포함했습니다."

#: about/tour44.php:89
msgid "Xfwm4 Themes"
msgstr "Xfwm4 테마"

#: about/tour44.php:92
msgid ""
"Further on support for multiple image formats for window decoration themes "
"was added, including <tt>PNG</tt>, <tt>GIF</tt> and <tt>SVG</tt> images."
msgstr "창 장식 테마를 위한 <tt>PNG</tt>, <tt>GIF</tt>, <tt>SVG</tt>와 같은 더 많은 다중 그림 포맷 지원을 추가했습니다."

#: about/tour44.php:95
msgid "Xfwm4 Tweaks"
msgstr "Xfwm4 기능향상"

#: about/tour44.php:98
msgid ""
"Advanced controls for the window manager were also added, allowing thorough "
"tweaking of window behavior."
msgstr "창 동작의 빈틈 없는 고급 설정을 허용하는 창 관리자 고급 설정 또한 추가 되었습니다."

#: about/tour44.php:105
msgid ""
"The <b>Xfce4-panel</b> was completely rewritten for the Xfce 4.4 release. "
"Multiple panels are supported <i>out of the box</i> now and can easily be "
"configured using the new <b>Panel Manager</b> shown in the screenshot below."
msgstr "<b>Xfce4-panel</b>은 Xfce 4.4 릴리즈를 위해 완전히 재작성했습니다. <i>특히</i> 이제부터는 다중 패널을 지원하며 아래 스크린샷에서 보이는 새로운 <b>패널 관리자</b>를 사용하여 쉽게 설정할 수 있습니다."

#: about/tour44.php:108
msgid "Panel Manager"
msgstr "패널 관리자"

#: about/tour44.php:111
msgid ""
"One of the major problems in previous Xfce releases was that every plugin "
"had to be run in the same process as the panel, and hence every plugin was "
"able to crash the whole panel. To address this issue, support for external "
"plugins was added to the panel."
msgstr "이전 Xfce 릴리즈의 주된 문제중 하나는 모든 플러그인이 패널에서 같은 프로세스로 실행해야 했고 그래서 전체 패널에서 모든 플러그인이 충돌할 수 있다는 것이었습니다. 이 문제를 바로 잡으려면 패널에 외부 플러그인 기능을 추가했습니다."

#: about/tour44.php:114
msgid "Panel Add Item Dialog"
msgstr "패널 항목 추가 대화상자"

#: about/tour44.php:117
msgid ""
"Developers of panel plugins can now decide whether the plugin should run as "
"external process or as part of the panel process, depending on the stability"
" of the plugin."
msgstr "패널 플러그인 개발자는 플러그인이 외부 프로세스에서 실행할지, 아니면 플러그인의 안정성에 의존하여 패널 프로세스의 일부로 실행할지 결정할 수 있습니다."

#: about/tour44.php:120
msgid "Panel Icon Box Plugin"
msgstr "패널 아이콘 상자 플러그인"

#: about/tour44.php:123
msgid ""
"Since there is now support for multiple panels, the separate "
"<b>Xftaskbar4</b> and <b>Xfce4-iconbox</b> utilities are no longer required."
" Instead, both the taskbar and the iconbox are available as panel plugins "
"now."
msgstr "다중 패널을 지원할 때부터 <b>Xftaskbar4</b>와 <b>Xfce4-iconbox</b> 유틸리티는 더 이상 필요하지 않게 되었습니다. 대신 이제부터 작업 표시즐과 아이콘 상자는 패널 플러그인으로 존재합니다."

#: about/tour44.php:127
msgid ""
"Most of the additional panel plugins, available via the <a "
"href=\"https://goodies.xfce.org/\">Xfce Goodies Project</a>, have been "
"updated for the new panel, and several new plugins were added. For example, "
"the brand new <b>xfce4-xfapplet-plugin</b> allows users to add GNOME panel "
"applets to the Xfce panel."
msgstr "추가 패널 플러그인의 대부분은 <a href=\"https://goodies.xfce.org/\">Xfce Goodies 프로젝트</a>에 있으며, 새 패널에 대해 업데이트 했고, 수많은 새 플러그인을 추가했습니다. 예를 들어, 완전히 새로운 <b>xfce4-xfapplet-plugin</b>은 그놈 패널 애플릿을 Xfce 패널에 추가할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour44.php:131
msgid "Time Management"
msgstr "시간관리"

#: about/tour44.php:134
msgid ""
"The new time management application <b>Orage</b> replaces the "
"<b>Xfcalendar</b>, which was introduced with Xfce 4.2.0. <b>Orage</b> "
"provides several features to efficiently manage your time."
msgstr "새 시간 관리 프로그램 <b>오라쥬</b>는 Xfce 4.2.0에서 도입한 <b>Xfcalendar</b>를 대신합니다. <b>오라쥬</b>는 여러분의 시간을 효율적으로 관리하는 수많은 기능을 제공합니다."

#: about/tour44.php:137
msgid "Orage"
msgstr "오라쥬"

#: about/tour44.php:140
msgid ""
"While <b>Orage</b> is very lightweight and easy to use, it supports all the "
"important features found in larger calendar applications like <b>Outlook</b>"
" or <b>Evolution</b>. While <b>Xfcalendar</b> used the custom <tt>dbh</tt> "
"format in the past to store your settings, <b>Orage</b> is based on "
"<tt>ical</tt> and therefore compatible with other calendar applications."
msgstr "<b>오라쥬</b>는 매우 가볍고 사용하기 쉬우며 <b>아웃룩</b>이나 <b>에볼루션</b>과 같은 큰 달력 프로그램에서 찾을 수 있는 중요한 기능을 지원합니다. <b>Xfcalendar</b>가 여러분의 설정을 저장하려면 과거에 사용자 정의 <tt>dbh</tt> 형식을 사용했지만 <b>오라쥬</b>는 <tt>ical</tt>을 기반으로 하며 다른 달력 프로그램과의 호환성을 갖추게 되었습니다."

#: about/tour44.php:144
msgid "Terminal Emulator"
msgstr "터미널 에뮬레이터"

#: about/tour44.php:147
msgid ""
"While <b>Terminal</b> was already available during the 4.2 days, it was not "
"mature enough at that time to be part of the core. With this major release, "
"it was moved into the core desktop."
msgstr "<b>터미널</b>은 4.2 때부터 사용할 수 있었지만, 핵심 요소로서 제때 성숙하지 못했습니다. 이번 주 릴리즈에서는 핵심 데스크톱 요소로 자리매김했습니다."

#: about/tour44.php:150 about/tour414.php:106 projects/index.php:104
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: about/tour44.php:153
msgid ""
"Besides the basic features which you might expect from a terminal emulator, "
"it includes some nice additional features, like multiple tabs per window, "
"customizable toolbars and the ability to configure nearly every aspect of "
"the application via <i>hidden options</i>. As can be seen in the screenshot "
"above, this release also supports real transparency using <b>Xfwm4</b>'s "
"integrated composition manager."
msgstr "여러분이 터미널 에뮬레이터에 대해 기대하던 기본 기능 말고도, 각각의 창에 대한 다중 탭, 도구 모음 사용자 정의, 그리고 <i>숨김 옵션</i>을 통해 프로그램의 전체적인 모양새를 설정하는 멋진 추가 기능을 포함하고 있습니다. 위에서 보시는 스크린샷과 같이 이 릴리즈에서는 <b>Xfwm4</b>의 통합 합성처리 관리자를 사용하여 제대로 된 투명화 기능을 제공합니다."

#: about/tour44.php:157
msgid "Printing"
msgstr "인쇄"

#: about/tour44.php:160
msgid ""
"<b>Xfprint</b>, the Xfce printing management application, saw several small "
"improvements with this release. First, the <tt>a2ps</tt> converter is not "
"mandatory anymore, whilst still recommended. Support for <tt>CUPS</tt> 1.2 "
"was added and <b>Xfprint</b> is now able to display the printer state with "
"the <tt>CUPS</tt>-backend."
msgstr "Xfce 인쇄 관리 프로그램 <b>Xfprint</b>는 이번 릴리즈에서 수많은 작은 향상요소를 보여주었습니다. 첫째로 <tt>a2ps</tt> 컨버터는 여전히 필요하며 더 이상 의무적인 요소가 아닙니다. <tt>CUPS</tt> 1.2 지원을 추가했고 <b>Xfprint</b>는 이제 <tt>CUPS</tt> 백엔드로 프린터의 상태를 표시할 수 있습니다."

#: about/tour44.php:163
msgid "Xfce Printing"
msgstr "Xfce 인쇄"

#: about/tour44.php:166
msgid ""
"<b>Xfprint</b> also integrates with <b>MousePad</b> to provide generic "
"printing support for different kinds of text documents using the "
"<tt>a2ps</tt> converter."
msgstr "<b>Xfpring</b>는 또한 <tt>a2ps</tt> 컨버터를 각기 다른 사용하여 텍스트 문서에 대한 일반 인쇄 지원을 제공하려면 <b>마우스패드</b>와 통합합니다."

#: about/tour44.php:169
msgid "Xfce Print Dialog"
msgstr "Xfce 인쇄 대화상자"

#: about/tour44.php:172
msgid ""
"As you can see the print dialog still looks relatively similar to that of "
"Xfce 4.2, but the internal workings of the printing support were improved, "
"especially the <tt>CUPS</tt> support. Besides that, the printing management "
"functionality was moved to a library, so other applications can use the API "
"to access the printer configuration."
msgstr "여러분에겐 출력 대화상자가 Xfce 4.2에서 보는 바와 같이 관계적으로 유사하게 보이지만, 인쇄 지원을 위한 내부 동작, 특히 <tt>CUPS</tt> 지원을 개선했습니다. 또한, 인쇄 관리 기능을 라이브러리로 옮겨서 다른 프로그램이 프린터 설정에 접근할 수 있도록 API를 사용할 수 있게 되었습니다."

#: about/tour44.php:176
msgid "Autostart"
msgstr "자동 시작"

#: about/tour44.php:179
msgid ""
"Xfce 4.4.0 implements the new <a "
"href=\"https://freedesktop.org/wiki/Standards_2fautostart_2dspec\">Autostart"
" Specification</a> - actually Xfce was the first desktop to implement said "
"feature, but the others were faster to release. ;-)"
msgstr "Xfce 4.4.0은 새로운 <a href=\"https://freedesktop.org/wiki/Standards_2fautostart_2dspec\">자동시작 명세</a>를 구현했습니다 - 실제로 Xfce가 언급한 기능을 처음 구현한 데스크톱이지만 다른 데스크톱이 먼저 릴리즈 했습니다. ;-)"

#: about/tour44.php:182
msgid "Xfce Autostart Editor"
msgstr "Xfce 자동 시작 편집기"

#: about/tour44.php:185
msgid ""
"The specification consists of two parts, the <i>Autostart of Applications "
"During Startup</i>, which is implemented in <b>xfce4-session</b> and the "
"<i>Autostart Of Applications After Mount</i> which is implemented in <a "
"href=\"http://foo-projects.org/~benny/projects/thunar-"
"volman/index.html\">thunar-volman</a>. This release also includes the "
"<b>xfce4-autostart-editor</b>, shown in the screenshot above, which allows "
"users to easily add, remove or disable autostarted applications."
msgstr "명세는 두 부분으로 구성되어 있습니다. <b>xfce4-session</b>에서 구현한 <i>시동시 프로그램 자동시작</i>과 <a href=\"http://foo-projects.org/~benny/projects/thunar-volman/index.html\">thunar-volman</a>에서 구현한 <i>마운트 후 프로그램 자동 시작</i>입니다.이 릴리즈는 위의 스크린샷에서 보시는 바와 같이 자동으로 시작하는 프로그램을 추가하고 제거하거나 자동시작 기능을 비활성화 할 수 있는 <b>xfce4-autostart-editor</b> 또한 포함하고 있습니다."

#: about/tour44.php:192
msgid ""
"This release introduces new options to customize the desktop to your needs. "
"Some examples of new settings dialogs were already shown in the sections "
"above."
msgstr "이 릴리즈는 여러분이 데스크톱을 취향대로 설정하기 위한 새 옵션을 도입했습니다. 새 설정 대화상자의 예는 섹션 상단에서 이미 보여드렸습니다."

#: about/tour44.php:195
msgid "Preferred Applications"
msgstr "기본 프로그램"

#: about/tour44.php:198
msgid ""
"The preferred applications framework, which was previously only available in"
" <b>Terminal</b>, was imported into Xfce, so users no longer need to edit "
"shell profiles to specify which browser and terminal emulator should be used"
" by Xfce applications. The goal was to make it as easy as possible to change"
" an application for a certain category (GNOME users may have already noticed"
" that GNOME adopted this approach, because it is such simple)."
msgstr "이전에는 <b>터미널</b> 에서만 가능하던 기본 프로그램 프레임워크가 Xfce에 들어옴으로서, 사용자가 더 이상 Xfce 프로그램에서 사용할 브라우저와 터미널 에뮬레이터를 지정하려면 쉘 프로파일을 편집할 필요가 없어졌습니다. 이의 목표는 제각각의 분류에 대해 프로그램을 쉽게 바꿀 수 있게 하려는 것이었습니다(그놈 사용자는 아마도 이 방법이 단순한 방법이기 때문에 GNOME과 비슷한 방법인 것으로 알고 있을지도 모릅니다)."

#: about/tour44.php:201 about/tour416.php:32
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 바로 가기 키"

#: about/tour44.php:204
msgid ""
"And then there was the problem with the keyboard shortcuts in Xfce 4.2... "
"Xfce 4.2 limited the number of freely available keyboard shortcuts, while "
"people wanted to assign any number of keyboard shortcuts. With Xfce 4.4 this"
" limitation is history and the application shortcuts are now separated from "
"the window manager shortcuts."
msgstr "그리고 Xfce 4.2의 키보드 바로 가기 키에 문제가 있었습니다... Xfce 4.2는 비록 사용자가 몇가지 키보드 바로 가기 키를 할당하기를 원했지만 자유롭게 사용가능한 키보드 바로 가기 키의 수에 제한을 두었습니다. Xfce 4.4에서는 이 제한을 역사속에 남겨두고 이제부터 프로그램 바로 가기 키를 창 관리자 바로 가기 키로부터 구분지었습니다."

#: about/tour44.php:208
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: about/tour44.php:211
msgid ""
"Please post comments on this article in my <a href=\"http://xfce-"
"diary.blogspot.com/2007/01/visual-tour-of-xfce-440.html\">blog</a> and use "
"the <a href=\"/community/lists\">xfce</a> mailinglist if you have questions "
"about Xfce 4.4.0 or trouble with the installation."
msgstr "제 <a href=\"http://xfce-diary.blogspot.com/2007/01/visual-tour-of-xfce-440.html\">블로그</a>의 게시글에 댓글을 달아 주시기 바라며 Xfce 4.4.0에 대한 질문이 있거나 설치에 문제가 있는경우 <a href=\"/community/lists\">xfce</a> 메일링 리스트를 사용해주십시오."

#: about/tour44.php:215 about/tour46.php:188
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: about/tour44.php:218 about/tour46.php:191
msgid "Xfce website"
msgstr "Xfce 웹사이트"

#: about/tour44.php:219 about/tour46.php:192
msgid "Thunar website"
msgstr "투나 웹사이트"

#: about/tour44.php:222 about/tour46.php:195 about/nav.php:29
#: about/credits.php:8
msgid "Credits"
msgstr "제작자"

#: about/tour44.php:224
msgid "Written by Benedikt Meurer, 21 Jan 2007"
msgstr "Benedikt Meurer가 2007년 1월 21일 작성함"

#: about/tour46.php:1
msgid "Xfce 4.6 tour"
msgstr "Xfce 4.6 둘러보기"

#: about/tour46.php:6
msgid ""
"The long awaited 4.6.0 version of the Xfce Desktop Environment is finally "
"available. We will try to highlight some of the new features which have been"
" added since the last stable release."
msgstr "오랫동안 기다려오던 Xfce 데스크톱 환경 버전 4.6.0이 드디어 나왔습니다. 최근 안정 릴리즈 이후로 추가한 새 기능 중 일부 주요 부분을 소개해보도록 하겠습니다."

#: about/tour46.php:12
msgid ""
"Since desktop icons have been introduced in Xfce 4.4, people have expressed "
"the need to allow the selection of multiple icons (rubber banding). With "
"<b>Xfce 4.6</b>, the <b>Xfdesktop</b> manager finally implements this "
"feature: you can select multiple icons, remove them, etcetera..."
msgstr "Xfce 4.4에서 데스크톱 아이콘을 도입한 이후, 여러 사람은 다중 아이콘 선택(고무줄 늘이기 방식)이 필요하다는 의사표현을 했습니다. <b>Xfce 4.6</b>를 통해, 마침내 <b>Xfdesktop</b> 관리자에서 이 기능을 구현해냈습니다. 여러 아이콘을 선택할 수 있고 제거할 수 있는 등 수많은 작업을 할 수 있습니다..."

#: about/tour46.php:15
msgid "Multiple icons selection"
msgstr "다중 아이콘 선택"

#: about/tour46.php:18
msgid ""
"<b>Xfce 4.6</b> features a brand new desktop menu which allows you to "
"manipulate files as with the <b>Thunar</b> filemanager contextual menu, but "
"also to open applications, exit your session, or access the help "
"documentation."
msgstr "<b>Xfce 4.6</b>은 <b>투나</b> 파일 관리자의 상황별 메뉴를 통해 파일을 다룰 수 있는 완전히 새로운 데스크톱 메뉴 기능을 갖췄을 뿐만 아니라 프로그램을 열고, 세션을 빠져 나가거나 도움말 문서에 접근할 수도 있습니다."

#: about/tour46.php:21
msgid "New desktop menu"
msgstr "새로운 데스크톱 메뉴"

#: about/tour46.php:26
msgid ""
"A lot of long standing bugs have been fixed in <b>Xfce4 Panel</b>, "
"particularly for multiple screen setups, but this new release also brings an"
" improved set of panel plugins."
msgstr "<b>Xfce4 패널</b>에 오래 머물고 있던 수많은 버그들, 부분적으로는 다눙 화면 설정에 대해 수정했지만, 이번 새 릴리즈에는 여러가지 패널 플러그인도 도입했습니다."

#: about/tour46.php:29
msgid "New binary clock"
msgstr "새로운 이진 시계"

#: about/tour46.php:32
msgid ""
"The <b>clock plugin</b> has been rewritten to consume fewer system resources"
" and to fix some display bugs, but there is also a new clock mode for the "
"geek in you: binary clock! The new <b>notification area plugin</b> allows "
"you to hide selected notification icons to keep your notification area clean"
" and readable."
msgstr "<b>시계 플러그인</b>은 적은 시스템 자원을 소모하도록 재작성했으며, 일부 표시 버그를 해결했고 또한 괴짜 여러분을 위한 새로운 시계 모드, 이진 시계를 도입했습니다! 새 <b>알림 영역 플러그인</b>은  선택한 알림 아이콘을 숨겨서, 알림 영역을 깔끔하고 쉽게 알아볼 수 있는 상태를 유지할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:35
msgid "Sound Mixer"
msgstr "음량 조절기"

#: about/tour46.php:38
msgid ""
"<b>Xfce4 Mixer</b> has been rewritten from scratch to use <a "
"href=\"https://gstreamer.freedesktop.org/\">Gstreamer</a>. This allows us to"
" more easily support multiple sound systems, the user interface is more "
"polished, and you can manage several different sound cards. Additionally, a "
"panel plugin allows you to set the system sound quickly using the mouse "
"scroll wheel."
msgstr "<b>Xfce4 음량 조절기</b>는 <a href=\"https://gstreamer.freedesktop.org/\">Gstreamer</a>를 사용하여 처음부터 완전히 새로 작성했습니다. 이를 통해 다중 사운드 시스템을 쉽게 지원할 수 있게 되었고, 사용자 인터페이스가 좀 더 매력적으로 바뀌었으며, 제각각의 사운드 카드를 관리할 수 있게 되었습니다. 덧붙여, 패널 플러그인은 마우스 스크롤 휠을 사용하여 시스템 사운드를 빠르게 조절할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:41
msgid "New sound mixer"
msgstr "새로운 음량 조절기"

#: about/tour46.php:46
msgid ""
"<b>Xfce 4.6</b> comes with an enhanced session manager: your session should "
"be started faster, and the settings dialog has been reworked to ease the "
"management of session-aware applications.  Additionally, the session manager"
" will now automatically restart session applications which crashed so that "
"you are not left without a desktop, panel, window manager, etcetera, if a "
"crash occurs. "
msgstr "<b>Xfce 4.6</b>은 개선된 세션 관리자를 도입했습니다. 여러분의 세션은 좀 더 빠르게 시작할 것이고 설정 대화상자는 세션별 프로그램의 관리를 용이하게 고쳤습니다. 덧붙여, 세션 관리자는 충돌한 세션 프로그램을 자동으로 다시 시작해서 어디선가 충돌이 발생했을 때 데스크톱, 패널, 창 관리자 등으로부터 빠져나가지 않게 해줍니다."

#: about/tour46.php:49
msgid "Session settings dialog"
msgstr "세션 설정 대화상자"

#: about/tour46.php:52
msgid ""
"The session manager also includes a new long-awaited feature: support for "
"<b>suspend</b> and <b>hibernate</b> \"out of the box.\"  The logout dialog "
"now has two additional buttons which offer to suspend or hibernate your "
"computer."
msgstr "세션 관리자는 또한 매우 기다려온 기능을 포함했습니다. <b>대기</b>와 <b>최대 절전</b>을 \"특별하게\" 지원합니다. 로그아웃 대화 상자는 이제 여러분의 컴퓨터를 대기 또는 최대 절전 상태에 진입할 수 있도록 두개의 추가적인 단추를 포함합니다."

#: about/tour46.php:55
msgid "Session logout dialog"
msgstr "세션 로그아웃 대화상자"

#: about/tour46.php:60
msgid ""
"As usual, <b>Xfwm4</b> has matured quite a bit during this release cycle: "
"many bugs have been fixed, support for multiple displays has been added, and"
" overall performance has been improved."
msgstr "종종 <b>Xfwm4</b>는 이 릴리즈 주기동안 조금씩 성숙해왔습니다. 수많은 버그를 수정하고 다중 디스플레이 지원을 추가했으며 전체적인 성능을 향상시켰습니다."

#: about/tour46.php:63
msgid ""
"In addition to some other new features, <b>Xfwm4</b> is now able to detect "
"windows that do not respond and offer to terminate them."
msgstr "다른 새로운 기능에 대해 덧붙이자면, <b>Xfwm4</b>는 이제 응답하지 않는 창을 감지할 수 있고 이를 중지할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:66
msgid "Dialog to terminate busy applications"
msgstr "사용중인 프로그램을 중단하기 위한 대화상자"

#: about/tour46.php:69
msgid ""
"There is also a new <b>actions menu</b> which allows you to quickly move and"
" resize windows, put them above or below other windows, or fullscreen them."
msgstr "창을 빠르게 이동하고 크기를 조절하며, 다른 창의 위 아래로 놓거나 전체 화면으로 확장하는 <b>동작 메뉴</b>가 새로워졌습니다."

#: about/tour46.php:72
msgid "New actions menu"
msgstr "새로운 동작 메뉴"

#: about/tour46.php:75
msgid ""
"A new <b>fill</b> operation has been implemented; it expands a given window "
"to the available space without overlapping other adjacent windows."
msgstr "새로운 <b>채우기</b> 동작을 구현했습니다. 근처의 다른 창과 겹치지 않게 화면의 창을 사용할 수 있는 공간으로 확장합니다."

#: about/tour46.php:78
msgid "Fill operation"
msgstr "채우기 동작"

#: about/tour46.php:81
msgid ""
"The <b>compositor</b> has been optimized to reduce window flickering "
"duringresize operations."
msgstr "크기 조절 동작을 하는 동안 창 깜빡임을 줄여 <b>합성처리</b>를 최적화 했습니다."

#: about/tour46.php:84
msgid "Flicker free resizing"
msgstr "깜빡임 없는 크기조절"

#: about/tour46.php:87
msgid ""
"Some <b>tweakable options</b> have also been added: for example, you can now"
" disable the blinking of windows when they receive an urgency hint."
msgstr "<b>고급 설정할 수 있는 일부 옵션</b>을 추가했습니다: 예를 들자면, 이제부터는 긴급한 알림을 받았을 때 창을 깜빡이는 기능을 비활성화 할 수 있습니다."

#: about/tour46.php:90
msgid "New tweakable options"
msgstr "새로운 고급 설정 옵션"

#: about/tour46.php:95
msgid ""
"There have been many bug fixes and performance improvements in "
"<b>Thunar</b>. It can use the mouse forward and backward buttons (if "
"available) to navigate, and it includes a new plugin that allows you to set "
"an image as wallpaper from the context menu."
msgstr "<b>투나</b>의 수많은 버그를 수정하고 성능을 향상시켰습니다. 탐색을 위해 마우스의 이전과 다음 단추(가능하다면)를 사용할 수 있고 상황 메뉴에서 그림을 바탕 화면으로 설정할 수 있게 하는 새로운 플러그인을 포함했습니다."

#: about/tour46.php:98
msgid "Set an image in a Thunar folder as wallpaper"
msgstr "Thunar 폴더의 그림을 바탕 화면으로 설정하기"

#: about/tour46.php:101
msgid ""
"<b>Thunar</b> now follows the <a "
"href=\"https://freedesktop.org/wiki/Software/xdg-user-dirs\"> XDG user "
"directories</a> specification; this allows you to have themed and localized "
"user folders to store your music, documents, videos, templates, etcetera..."
msgstr "<b>투나</b>는 이제 <a href=\"https://freedesktop.org/wiki/Software/xdg-user-dirs\"> XDG 사용자 디렉터리</a> 명세를 따릅니다. 이를 통해 음악, 문서, 동영상, 양식 등을 저장할 수 있는 주제별 지역별 사용자 폴더를 가질 수 있게 해줍니다..."

#: about/tour46.php:104
msgid "Thunar menu for user directories"
msgstr "사용자 디렉터리에 대한 투나 메뉴"

#: about/tour46.php:107
msgid ""
"<b>Thunar</b> will now display a translucent icon for drives or volumes that"
" are not mounted, so that you can distinguish them from the mounted ones."
msgstr "<b>투나</b> 는 마운트 하지 않은 드라이브나 볼륨을 위해 반투명 아이콘을 표시합니다. 그래서 어떤 것을 마운트 했는지 구별할 수 있습니다."

#: about/tour46.php:110
msgid "Translucent icons for unmounted drives and volumes"
msgstr "마운트 하지 않은 드라이브와 볼륨에 대한 반투명 아이콘"

#: about/tour46.php:113
msgid "Last, but not least, <b>Thunar</b> now supports encrypted devices!"
msgstr "마지막으로, 하지만 앞에서 이야기 했던 것과 마찬가지로 <b>투나</b>는 이제 암호화 장치를 지원합니다!"

#: about/tour46.php:116
msgid "Thunar support for encrypted devices"
msgstr "암호화 장치를 위한 투나의 지원"

#: about/tour46.php:121
msgid ""
"Xfce 4.6 features a new settings interface, <b>Xfce Settings Manager</b>, "
"which allows you to configure your desktop environment much more easily than"
" before. The dialogs which are accessible by single clicking on the icons "
"have been designed to be more compact and to allow you to customize your "
"desktop quickly and in a more intuitive way."
msgstr "Xfce 4.6은 예전보다 훨씬 쉽게 데스크톱 환경을 설정할 수 있도록 하는 새로운 설정 인터페이스 <b>Xfce 설정 관리자</b> 기능을 갖췄습니다. 아이콘을 단 한번 눌러 접근할 수 있는 대화상자를 더 작게 설계했으며, 더욱 빠르고 이해하기 쉬운 방법으로 여러분의 데스크톱을 설정할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:124
msgid "Xfce4 Settings Manager"
msgstr "Xfce4 설정 관리자"

#: about/tour46.php:126
msgid "Accessibility settings"
msgstr "접근성 설정"

#: about/tour46.php:128
msgid "Accessibility settings dialog"
msgstr "접근성 설정 대화상자"

#: about/tour46.php:131
msgid ""
"The <b>Accessibility settings</b> dialog allows you to set the accessibility"
" related mouse and keyboard options, such as sticky keys, bounce keys, or "
"mouse emulation."
msgstr "<b>접근성 설정</b> 대화상자는 끈적이 키, 탄력 키, 마우스 흉내내기와 같은 마우스와 키보드와 관련한 접근성 옵션을 설정할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:134
msgid "Appearance settings"
msgstr "모양새 설정"

#: about/tour46.php:136
msgid "Appearance settings dialog"
msgstr "모양새 설정 대화상자"

#: about/tour46.php:139
msgid ""
"The <b>Appearance settings</b> dialog allows you to set the widget style, "
"the icon theme, and font, toolbar and menu options."
msgstr "<b>모양새 설정</b> 대화상자는 위젯 스타일, 아이콘 테마, 글꼴, 도구 상자, 메뉴 옵션을 설정할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:142
msgid "Display settings"
msgstr "디스플레이 설정"

#: about/tour46.php:144
msgid "Display settings dialog"
msgstr "디스플레이 설정 대화상자"

#: about/tour46.php:147
msgid ""
"The <b>Display settings</b> dialog allows you to set the resolution, refresh"
" rate, and the rotation for each screen that is connected."
msgstr "<b>디스플레이 설정</b> 대화상자는 연결한 화면의 해상도, 주사율, 각 화면의 회전을 설정할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:150
msgid "Keyboard settings"
msgstr "키보드 설정"

#: about/tour46.php:152
msgid "Keyboard settings dialog, layout tab"
msgstr "키보드 설정 대화상자, 배치 탭"

#: about/tour46.php:155
msgid ""
"The <b>Keyboard settings</b> dialog allows you to set keyboard preferences "
"such as key repeating, keyboard shortcuts, and your keyboard layout."
msgstr "<b>키보드 설정</b> 대화상자는 키 반복, 키보드 바로 가기 키, 키보드 배치와 같은 키보드의 기본 사항을 설정할 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:158
msgid "Keyboard settings dialog, shortcuts tab"
msgstr "키보드 설정 대화상자, 바로 가기 탭"

#: about/tour46.php:161
msgid ""
"You can now configure shortcuts more simply, and any shortcut conflicts are "
"automatically detected."
msgstr "이제 바로 가기 키를 더 간단하게 설정할 수 있으며, 어떤 바로 가기 키의 충돌이라도 자동으로 감지합니다."

#: about/tour46.php:164
msgid "Mouse settings"
msgstr "마우스 설정 대화상자"

#: about/tour46.php:166
msgid "Mouse settings dialog"
msgstr "마우스 설정 대화상자"

#: about/tour46.php:169
msgid ""
"The <b>Mouse settings</b> dialog allows you to configure the different mice "
"connected to your computer: button order, acceleration, double-click speed, "
"mouse cursor theme, etcetera..."
msgstr "<b>마우스 설정</b> 대화상자는 여러분의 컴퓨터에 연결한 제각기 다른 마우스를 단추 순서, 가속, 두번 누름 속도, 마우스 커서 테마 등에 대해 설정할 수 있게 해줍니다..."

#: about/tour46.php:172
msgid "Desktop settings"
msgstr "데스크톱 설정"

#: about/tour46.php:174
msgid "Desktop settings dialog"
msgstr "데스크톱 설정 대화상자"

#: about/tour46.php:177
msgid ""
"The <b>Desktop settings</b> dialog is now much more compact; it allows you "
"to configure per-screen settings: wallpaper, brightness, desktop menu, "
"displayed icons, etcetera..."
msgstr "<b>데스크톱 설정</b> 대화상자는 이제 더욱 작아졌습니다. 바탕 화면, 밝기, 데스크톱 메뉴, 표시할 아이콘 등에 대한 화면별 설정이 가능합니다..."

#: about/tour46.php:183
msgid ""
"<b>Xfce 4.6</b> also comes with a brand new application finder which "
"features a cleaner user interface.  It is also easier to use it with the "
"keyboard, and it monitors installed applications to update the list \"on the"
" fly.\"  It also allows you to create panel launchers quickly by dragging an"
" application icon to the launcher creation window."
msgstr "<b>Xfce 4.6</b> 은 또한 깔끔한 사용자 인터페이스를 갖춘 완전히 새로운 프로그램 탐색기를 갖췄습니다. 키보드로 사용하기에 쉬워졌으며 \"제때제때\" 항목을 업데이트 하려면 설치한 프로그램을 감시합니다. 또한 프로그램 아이콘을 실행 아이콘 만들기 창에 끌어넣어 패널 실행 아이콘을 빠르게 만들 수 있게 해줍니다."

#: about/tour46.php:186
msgid "New application finder"
msgstr "새로운 프로그램 탐색기"

#: about/tour46.php:198
msgid "Written by Jérôme Guelfucci (February 2009)"
msgstr "Jérôme Guelfucci(2009년 2월)가 작성함"

#: about/tour46.php:199
msgid "Screenshots by Jannis Pohlmann"
msgstr "Jannis Pohlmann이 스크린샷 찍음"

#: about/tour48.php:1
msgid "Xfce 4.8 tour"
msgstr "Xfce 4.8 둘러보기"

#: about/tour48.php:5
msgid ""
"This tour will introduce you to all the new major visual features in Xfce "
"4.8. This is only the visual part of what has been done; for a full list of "
"changes, see the <a href=\"/download/changelogs/\">changelogs</a>."
msgstr "이번 둘러보기에서는 Xfce 4.8의 새로운 주요 모양새와 기능을 소개하겠습니다. 이는 구현 기능에 대한 내용일 뿐이며, 바뀐 내용의 전체 내역을 보시려면 <a href=\"/download/changelogs/\">ChangeLogs</a>를 참조하십시오."

#: about/tour48.php:9
msgid "Remote shares browsing"
msgstr "원격 공유 탐색"

#: about/tour48.php:11
msgid ""
"Thunar now has optional support for GVFS which will allow you to browse "
"remote shares using Thunar: FTP, Windows Shares, WebDav and SSH servers..."
msgstr "투나는 이제 투나를 사용하여 원격 공유 내용을 탐색할 수 있도록 하는 GVFS( FTP, 윈도우 공유, WebDav, SSH 서버)를 추가적으로 지원합니다..."

#: about/tour48.php:13
msgid "Thunar browsing a remote share"
msgstr "원격 공유를 탐색하는 투나"

#: about/tour48.php:15
msgid "New file operations progress dialog"
msgstr "새로운 파일 처리 과정 대화상자"

#: about/tour48.php:17
msgid ""
"When several file operations (copy or move) are being handled in parallel, "
"Thunar now shows a single progress dialog which displays all the relevant "
"information."
msgstr "여러 개의 파일에 대한 처리(복사 또는 이동)를 동시에 다룰 때, 투나는 이제 모든 관련 정보를 하나의 과정 대화상자에 보여줍니다."

#: about/tour48.php:19
msgid "Progress dialog"
msgstr "진행상황 대화상자"

#: about/tour48.php:21
msgid "Eject button for removable devices"
msgstr "이동식 장치에 대한 꺼내기 단추"

#: about/tour48.php:23
msgid ""
"It is is now possible to eject removable devices by clicking the eject "
"button near each removable device label in the side pane."
msgstr "가장자리 창의 각각의 이동식 장치 레이블 근처에 있는 꺼내기 단추를 눌러 이동식 장치를 꺼낼 수 있습니다."

#: about/tour48.php:25
msgid "Eject button"
msgstr "꺼내기 단추"

#: about/tour48.php:29
msgid ""
"The Xfce panel has been totally rewritten in 4.8, here are the most visible "
"changes."
msgstr "Xfce 패널은 4.8에서 완전히 재작성되었으며, 대부분의 눈에 띄는 바뀐점은 여기에 있습니다."

#: about/tour48.php:31
msgid "Improved positioning and size handling"
msgstr "개선된 위치 지정과 사이즈 조정"

#: about/tour48.php:33
msgid ""
"The panel has much better support for positioning panels on the screen. It "
"can be dragged and snapped to screen borders; floating positions are only "
"remembered when moving a panel and the length of the panel can be adjusted "
"as a percentage of the monitor size."
msgstr "패널은 화면에서의 패널 위치지정에 대해 좀 더 나은 지원을 하게 됐습니다. 화면 구석에 끌어놓을 수 있으며 이동 위치는 모니터 크기의 백분율로 패널의 길이를 조정할 수 있고 패널을 이동할 수 있을 때만 기억합니다."

#: about/tour48.php:35
msgid "Transparent backgrounds"
msgstr "불투명 배경"

#: about/tour48.php:37
msgid ""
"The panel is now able to draw transparent panel backgrounds with non "
"transparent items. Your panel items will remain readable and you will enjoy "
"a nice panel look."
msgstr "패얼은 이제 투명한 항목과 함께 불투명 패널 배경을 그릴 수 있습니다. 여러분의 패널 항목은 여전히 알아 볼 수 있게 될 것이며 보기좋은 패널 모양을 즐기게 될 것입니다."

#: about/tour48.php:39
msgid "Transparent panel background"
msgstr "불투명 패널 배경"

#: about/tour48.php:41
msgid "New item editor"
msgstr "새로운 항목 편집기"

#: about/tour48.php:43
msgid ""
"The panel now features an item editor which allows to modify, move, add and "
"remove items quickly. This is particularly useful for items which are hard "
"to right click and gives you an easy way to change your panel layout from a "
"single place."
msgstr "패널은 이제부터 항목을 빨리 수정하고 옮기고 추가하며 제거할 수 있는 항목 편집기 기능을 갖추었습니다. 이는 오른쪽 단추로 누르기 어려운 항목에 대해 요긴하며, 단일 위치에서 패널 배치를 쉽게 바꿀 수 있는 방법을 제공합니다."

#: about/tour48.php:45
msgid "Panel item editor"
msgstr "패널 항목 편집기"

#: about/tour48.php:47
msgid "Drag and drop to create launchers"
msgstr "실행 아이콘을 끌어놓아 작성하기"

#: about/tour48.php:49
msgid ""
"You can now drag and drop menu entries from the panel applications menu, "
"application finder or Thunar to the panel to create launchers. This feature "
"should please the huge number of people who had been requesting it for ages."
" The launcher also has an integrated application finder to add new items."
msgstr "패널 프러그램 메뉴, 프로그램 탐색기 또는 투나에서 패널로 실행 아이콘을 만들려고 메뉴 항목을 끌어다 놓을 수 있습니다. 이 기능은 수년간 수 많은 사람이 바래왔떤 기능입니다. 실행기는 또한 새 항목을 추가하려면 프로그램 탐색기에 통합했습니다."

#: about/tour48.php:51
msgid "Window buttons plugin"
msgstr "창 단추 플러그인"

#: about/tour48.php:53
msgid ""
"The iconbox and tasklist plugins are new merged into 1 plugin, called window"
" buttons. It implements different sorting modes, improved handling in "
"vertical panels and can draw a similar frame as Xfwm4 Alt+tab when hovering "
"a button."
msgstr "아이콘 상자와 작업 항목 플러그인은 창 단추라는 하나의 플러그인으로 새로 통합했습니다. 제각각의 정렬 모드를 구현하였으며 수직 패널을 다루는 기능을 향상했고, 단추 위에 마우스 커서를 가져갈 때 Xfwm4의 Alt+tab과 같은 유사한 틀을 그릴 수 있습니다."

#: about/tour48.php:55
msgid "New fuzzy clock"
msgstr "새로운 퍼지 시계"

#: about/tour48.php:57
msgid ""
"An Xfce release without a new clock mode would not be a true Xfce release. "
"Let us introduce you the 'fuzzy' clock mode!"
msgstr "새로운 시계가 없는 Xfce 릴리즈는 제대로 된 Xfce 릴리즈가 될 수 없었습니다. '퍼지' 시계 모드를 소개합니다!"

#: about/tour48.php:59
msgid "New fuzzy clock mode"
msgstr "새로운 퍼지 시계 모드"

#: about/tour48.php:61
msgid "New directory menu plugin"
msgstr "새 디렉터리 메뉴 플러그인"

#: about/tour48.php:63
msgid ""
"The directory menu plugin provides a menu reproducing the arborescence of a "
"particular folder. This allows you to open a terminal or a file manager in a"
" sub-folder in a very fast and efficient way."
msgstr "디렉터리 메뉴 플러그인은 제각각의 폴더를 나무 모양으로 다시 만든 메뉴를 제공합니다. 이를 통해 하위 폴더에서 아주 빠르고 효율적인 방법으로 터미널이나 파일 관리자를 열 수 있습니다."

#: about/tour48.php:65
msgid "Directory menu plugin"
msgstr "디렉터리 메뉴 플러그인"

#: about/tour48.php:67
msgid "Applications menu edition"
msgstr "프로그램 메뉴 편집"

#: about/tour48.php:69
msgid ""
"You can now edit the applications menu using any Freedesktop compliant menu "
"editor, Alacarte being the one we used to test."
msgstr "이제 우리가 시험중인 Freedesktop 호환 메뉴 편집기 Alacarte를 사용하여 프로그램 메뉴를 편집할 수 있습니다."

#: about/tour48.php:73
msgid "Improved multihead setup configuration"
msgstr "개선된 다중 모니터 설치 설정"

#: about/tour48.php:75
msgid ""
"Xfce can now handle and setup multihead setups for any randr 1.2 compatible "
"driver. Unfortunately, this means it will not work with Nvidia proprietary "
"drivers."
msgstr "Xfce는 이제 randr 1.2 호환 드라이버를 위한 다중 모니터 설치를 다루고 설치할 수 있습니다. 불행하게도 Nvidia 상용 드라이버와는 동작하지 않는다는 뜻입니다."

#: about/tour48.php:77
msgid ""
"You can enable and disable plugged screens, set their resolution, refresh "
"rate, rotation and reflection, clone screens or extend desktops."
msgstr "연결한 화면을 활성화, 비활성화 할 수 있고 해상도, 주사율, 회전, 뒤집기, 화면 복제 또는 데스크톱 확장에 대해 설정할 수 있습니다."

#: about/tour48.php:79
msgid "New display settings dialog"
msgstr "새 디스플레이 설정 대화상자"

#: about/tour48.php:81
msgid "Timed confirmation"
msgstr "시간 제한 확인"

#: about/tour48.php:83
msgid ""
"Any change made with the settings dialog will have to be confirmed within "
"ten seconds or they will be reverted. This prevents broken video drivers "
"from leaving your computer unusable."
msgstr "설정 대화상자로 바꾼 내용에 대해 10초의 확인 기회를 주거나 복귀합니다. 이는 관련없는 깨진 비디오 드라이버가 여러분의 컴퓨터를 못쓰게 하는 것을 막습니다."

#: about/tour48.php:85
msgid "Timed confirmation for display settings changes"
msgstr "디스플레이 설정 바꾸기 시간 제한"

#: about/tour48.php:87
msgid "Quick setup dialog"
msgstr "빠른 설정 대화상자"

#: about/tour48.php:89
msgid ""
"The quick setup dialog allows you to configure a dual screen setup in a "
"second. Plug the second screen, press the display key or Windows + p and "
"select the wanted layout. Done!"
msgstr "빠른 설정 대화상자는 잠깐동안 두 화면 설치를 설정할 수 있게 해줍니다. 두번째 화면을 연력하고 디스플레이 단추를 누르거나 Windows + p를 누르고 원하는 배치를 선택하십시오. 다 되었습니다!"

#: about/tour48.php:91
msgid "Quick multihead setup"
msgstr "빠른 다중 모니터 설치"

#: about/tour48.php:93
msgid "Settings edition in the Xfce Settings Editor"
msgstr "Xfce 설정 편집기의 편집 설정"

#: about/tour48.php:95
msgid ""
"The Xfce Settings Editor now deserves its name, it is no longer a simpler "
"Xfconf settings viewer. You can now modify, delete, add and reset settings "
"through its interface. It also monitors changes to update its view."
msgstr "Xfce 설정 편집기는 이제 이름을 받아야 마땅합니다. 더 이상 단순한 Xfconf 설정 보기 프로그램이 아닙니다. 인터페이스를 통해 설정을 편집하고 지우고 추가하며 초기화 할 수 있습니다. 또한 보이는 모습을 업데이트하려면 바뀐 내용을 감시합니다."

#: about/tour48.php:97
msgid "Editing Xfconf properties with the Settings Editor"
msgstr "설정 편집기로 Xfconf 설정 편집하기"

#: about/tour48.php:99
msgid "Improved keyboard layout selection"
msgstr "개선된 키보드 배치 선택"

#: about/tour48.php:101
msgid ""
"The layout selection dialog received a lot of love: it no longer displays "
"cryptic language/variants codes but uses localized languages/variants names."
" Layout edition was also made easier by prefilling the dialogs with the "
"current values."
msgstr "배치 선택 대화상자에 좋아할 만한 것을 도입했습니다. 더 이상 암호 같은 언어/다양한 코드를 보여주지 않고 지역화된 언어와 다양한 명칭을 사용합니다. 배치 편집은 현재 값을 미리 채운 대화상자를 통해 더 쉽게 다가갈 수 있습니다."

#: about/tour48.php:103
msgid "Layouts and variants list"
msgstr "배치와 변종 목록"

#: about/tour416.php:1
msgid "Xfce 4.16 tour"
msgstr "Xfce 4.16 둘러보기"

#: about/tour416.php:5
msgid ""
"This tour will introduce you to new major features of Xfce 4.16. It only "
"covers improvements made on the (user-visible) surface; for the full list of"
" changes, see the <a href=\"/download/changelogs/4.16/\">changelog</a>."
msgstr "이 둘러보기 페이지에서는 Xfce 4.16의 새 주요 기능을 소개합니다. 이 페이지에서는 표면적인 (사용자가 볼 수 있는) 개선 사항만 다룹니다. 바뀐 내용 전부를 보시려면 <a href=\"/download/changelogs/4.16/\">changelog</a>를 살펴보십시오."

#: about/tour416.php:7
msgid "Visual identity: New icons and palette"
msgstr "시각 독자성: 새 아이콘과 색상표"

#: about/tour416.php:9
msgid ""
"In order to make Xfce shine a little more out of the box and to strengthen "
"its visual identity we created new icons for all of our core applications "
"and based them on a shared palette to ensure consistency. We also set some "
"further (implicit) design constraints, loosely following Adwaita's "
"principles."
msgstr "Xfce를 좀 더 특별히 빛나게 하고, 독자적 시각 정체성을 강화하려 핵심 프로그램에 모든 새 아이콘을 도입하였고, 일관성을 확보하기 위해 공유 색상 배치를 도입했습니다. 또한 애드와이타의 기본 디자인 개념을 살짝 넣어 (암시적) 디자인 일관성을 확보했습니다."

#: about/tour416.php:11
msgid "The Xfce palette"
msgstr "Xfce 색상표"

#: about/tour416.php:12
msgid "New upstream Xfce icons, coming in many sizes for sharp appearance"
msgstr "또렷한 모양새를 나타내는 다양한 크기의 새 업스트림 Xfce 아이콘"

#: about/tour416.php:16
msgid ""
"The Settings Manager itself received a visual refresh of its filter box, "
"which can now be hidden permanently. At the same time the search "
"capabilities of the filter box were improved by searching the descriptive "
"'Comments' part of each dialog's launcher (aka <a "
"href='https://specifications.freedesktop.org/desktop-entry-spec/desktop-"
"entry-spec-latest.html'>.desktop</a>) file."
msgstr "설정 관리자 자체에는 검색 상자 모양새를 새로 다듬어, 완전히 숨길 수 있게 했습니다. 또한 검색 상자에서의 검색 기능을 각각의 대화상자 실행 파일(<a href='https://specifications.freedesktop.org/desktop-entry-spec/desktop-entry-spec-latest.html'>.desktop</a> 파일로 알려짐)의 '설명' 부분도 검색하도록 개선했습니다."

#: about/tour416.php:18
msgid "Visually cleaner, more powerful filter box"
msgstr "더욱 깔끔한 모양새로, 강력해진 검색 상자"

#: about/tour416.php:20 about/tour.php:89 about/tour418.php:89
msgid "Default Applications"
msgstr "기본 프로그램"

#: about/tour416.php:22
msgid ""
"This new dialog represents a merger between the previously available 'Mime "
"Settings' and the 'Preferred Applications' dialogs. Consolidating both in "
"one place means users have an easier time setting default applications to "
"handle certain file types."
msgstr "이 새 대화상자는 'MIME 설정' 과 '기본 프로그램' 대화상자를 합친 모양새입니다. 두 기능을 하나로 모아서 사용자가 각 파일 형식을 처리할 기본 프로그램을 쉽게 설정하게 했습니다."

#: about/tour416.php:24
msgid "The new Default Applications dialog"
msgstr "새 기본 프로그램 대화상자"

#: about/tour416.php:26 about/tour414.php:15
msgid "Display Dialog"
msgstr "대화상자 표시"

#: about/tour416.php:28
msgid ""
"To better support high-density displays - which come in various sizes and "
"densities - we added fractional scaling based on the RandR extension of X11."
" Furthermore the preferred mode of a display is now marked with an asterisk "
"and aspect ratios are shown along display resolutions."
msgstr "다양한 크기와 해상도로 도입하는 고해상도 화면을 지원하기 위해 X11의 RandR에 기반한 화면크기 비례 조정 기능을 추가했습니다. 게다가 화면 기본 모드는 별표로 나타내며, 종횡비를 화면 해상도와 함께 나타냅니다."

#: about/tour416.php:30
msgid "Fractional scaling support"
msgstr "화면크기 비례 조정 지원"

#: about/tour416.php:34
msgid ""
"In order to make things easier for our users we added more default keyboard "
"shortcuts out of the box, for instance for window tiling or to open Thunar. "
"The keyboard shortcuts dialog itself was also visually updated."
msgstr "사용자가 작업 환경을 더욱 쉽게 활용할 수 있도록 기본 바로가기 키 설정을 특별히 추가하였습니다. 예를 들면, 창 배치, 투나 열기 등에 바로가기 키 설정을 할당했습니다. 바로가기 키 대화상자 자체도 모양새를 개선했습니다."

#: about/tour416.php:36
msgid "Visually updated keyboard shortcuts dialog"
msgstr "키보드 바로 가기 대화 상자가 시각적으로 업데이트 되었습니다."

#: about/tour416.php:40
msgid ""
"In Thunar's copy and move dialogs users can now easily pause the respective "
"file operation. Furthermore support for queued file transfer, remembering "
"view settings per folder and support for transparency in Gtk themes was "
"added."
msgstr "투나의 복사와 이동 대화 상자에서 사용자는 이제 각각의 파일 작업들을 쉽게 일시 중지할 수 있습니다. 또한 파일 전송 대기열을 지원하고, 폴더 보기 폴더별 설정을 기억하며, Gtk 테마의 투명도 지원이 추가되었습니다."

#: about/tour416.php:42
msgid "Thunar can now pause copying/moving files"
msgstr "이제 투나가 파일의 복사/이동 중 일시정지를 할 수 있습니다."

#: about/tour416.php:46
msgid ""
"The panel received quite a few noteworthy updates, an animation for autohide"
" and intellihide, a new 'Status Tray' plugin that combines both legacy "
"Systray item support with modern StatusNotifier item support, dark mode "
"support, launchers showing additional actions on right-click, window buttons"
" offering to 'Launch a new instance...' and much more."
msgstr "패널은 자동 숨김과 intellihide를 위한 애니매이션, 이전 시스템의 작업 표시줄과 현재의 상태 알림을 모두 지원하는 새로운 상태 표시줄 플러그인, 다크 모드 지원, 우클릭 시 추가 동작을 보여주는 런처, '새로운 인스턴스 시작'을 제공하는 윈도우 버튼 등과 그 외 꽤나 주목할 만한 많은 업데이트들을 받았습니다."

#: about/tour416.php:48
msgid "Dark mode enabled in the panel's settings dialog"
msgstr "패널 세팅 대화 상자에서 다크 모드가 가능해졌습니다."

#: about/tour416.php:49
msgid "The new statustray plugin"
msgstr "새 상태 표시줄 플러그인"

#: about/tour416.php:50
msgid "Autohide animation"
msgstr "자동 숨김 움직임"

#: about/tour416.php:51
msgid "Launch a new instance!"
msgstr "새로운 인스턴스를 시작하세요!"

#: about/tour416.php:53
msgid "About Dialog"
msgstr "대화상자 정보"

#: about/tour416.php:55
msgid ""
"Not only was the Xfce tab reworked to be more visually appealing and easily "
"parsable, a separate tab showing basic information about the user's system "
"was also added."
msgstr "Xfce 탭은 시각적으로 더 보기 좋고 알아보기 쉽게 수정되었을 뿐만 아니라, 사용자의 시스템에 대한 기본적인 정보를 보여주는 별도의 탭도 추가되었습니다."

#: about/tour416.php:57
msgid "About Xfce"
msgstr "Xfce 정보"

#: about/tour416.php:58
msgid "About System"
msgstr "시스템 정보"

#: about/tour416.php:62
msgid ""
"The settings dialog of the power manager was cleaned up and shows either 'on"
" battery' or 'plugged in' settings as opposed to both in a huge table."
msgstr "전원 관리자 설정 대화 상자는 더 깔끔해졌고 '배터리 전원 사용' 또는 '전원에 연결됨' 설정이 큰 테이블에 각각 표시됩니다."

#: about/tour416.php:64
msgid "Power Manager settings"
msgstr "전원 관리자 설정"

#: about/tour414.php:1
msgid "Xfce 4.14 tour"
msgstr "Xfce 4.14 둘러보기"

#: about/tour414.php:5
msgid ""
"This tour will introduce you to new major features of Xfce 4.14. It only "
"covers improvements made on the surface; for the full list of changes, see "
"the <a href=\"/download/changelogs/\">changelogs</a>."
msgstr "이 둘러보기 페이지에서는 Xfce 4.14의 새로운 주요 기능을 소개합니다. 이 페이지에서는 겉으로 보이는 개선 내용만을 다룹니다. 바뀐 내용 전부를 보시려면 <a href=\"/download/changelogs/\">changelogs</a>를 살펴보십시오."

#: about/tour414.php:9
msgid "Color Profiles Dialog"
msgstr "색상 프로파일 대화상자"

#: about/tour414.php:11
msgid ""
"A new dialog for setting <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/4.14/color'>color "
"profiles</a> for monitors, printers and scanners was introduced. It acts as "
"a frontend to various daemons that talk directly to colord, e.g. saned "
"(scanners), cupsd (printers) or xiccd (monitors)."
msgstr "모니터, 프린터, 스캐너의 <a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/4.14/color'>색상 프로파일</a>을 설정할 수 있는 새로운 대화 상자가 도입되었습니다. 이것은 colord와 직접 대화하는 많은 데몬들의 프론트앤드 역할을 합니다. 예를 들면 saned(스캐너), cupsd(프린터), xiccd(모니터)."

#: about/tour414.php:13
msgid "The new color profiles dialog"
msgstr "새 색상 프로파일 대화상자"

#: about/tour414.php:17
msgid ""
"Several improvements were made to the <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/4.14/display'>display "
"dialog</a>. Apart from tweaks to the user interface to make the interaction "
"more intuitive (introducing display numbering, showing a primary indicator "
"with quick access to panel, notification and desktop settings etc.) a "
"feature to save and restore complete display profiles was added. If a single"
" profile exists for a setup, the Xfce settings daemon will automatically "
"enable it. If multiple profiles exist, it will pop up the minimal dialog and"
" offer all profiles in addition to the previously available pre-sets "
"(internal only, mirror, extend and external only)."
msgstr "<a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/4.14/display'>디스플레이 대화 상자</a>에 몇 가지 개선이 있었습니다. 상호 작용을 더 직관적으로 만들기 위한 사용자 인터페이스의 조정(디스플레이에 번호 매기기, 패널에 빠른 액세스가 가능한 우선 순위 지표, 알림 및 바탕 화면 설정)과 별개로, 완전한 디스플레이 프로필을 저장하고 복원하는 기능이 추가되었습니다. 설정에 하나의 프로필만 존재하는 경우, Xfce 설정 데몬이 자동으로 프로필을 활성화합니다. 여러 프로필이 존재하는 경우, 데몬이 최소 대화 상자를 띄우고 이전에 사용 가능했던 사전 세트들(내부만, 미러, 확장과 외부만) 외에도 모든 프로필들을 제공합니다."

#: about/tour414.php:19
msgid "The primary indicator"
msgstr "우선 순위 지표"

#: about/tour414.php:20
msgid "The display profile list"
msgstr "디스플레이 프로파일 목록"

#: about/tour414.php:21
msgid ""
"The improved minimal dialog - in this case only showing one profile only "
"which never happens anymore now ;)"
msgstr "개선된 최소 대화 상자 - 이 경우에 오직 하나의 프로필만을 보여주는 건 이제 절대 일어나지 않을 것입니다 ;)"

#: about/tour414.php:23
msgid "Accessibility"
msgstr "접근성"

#: about/tour414.php:25
msgid ""
"One <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/4.14/accessibility'>accessibility</a>"
" feature that people coming from other desktop environments or operating "
"systems were still missing is to set a (custom) keyboard shortcut (by "
"default: Super+F1) to visually locate the mouse pointer. This feature was "
"added in Xfce 4.14."
msgstr "다른 데스크톱 환경이나 운영 체제에서 넘어온 사람들이 아직 놓치고 있던 <a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/4.14/accessibility'>접근성</a>기능 한 가지는 마우스 포인터의 위치를 찾을 수 있도록 키보드 단축키(기본: Super + F1)를 설정(사용자 지정)하는 것입니다. 이 기능은 Xfce 4.14에 추가되었습니다."

#: about/tour414.php:27
msgid "The mouse pointer location animation"
msgstr "마우스 포인터 위치 표시 움직임 "

#: about/tour414.php:31
msgid "General: Icon size"
msgstr "일반: 아이콘 크기"

#: about/tour414.php:33
msgid ""
"A new feature that we introduced in the <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/4.14/start'>panel</a> is being "
"able to control the icon size of all plugins. ('All' may not be technically "
"correct, as not all plugins support the new API as of now, but now they "
"<i>can</i>. Plus the Window buttons plugin is an exception, because libwnck "
"doesn't allow anything other than 16px or 32px.) This means setups that were"
" previously impossible, because icons would upscale automatically according "
"to size-steps hard-coded in the panel, are now possible (see below)."
msgstr "우리가 <a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/4.14/start'>패널</a>에 소개한 새로운 기능은 모든 플러그인들의 아이콘 크기를 제어할 수 있는 것입니다. ('모두'는 엄밀히 말하자면 아닌데, 지금까지는 모든 플러그인들이 새로운 API를 지원하지는 않았으니까, 하지만 이제는 <i>가능</i>합니다. 추가로 윈도우 버튼 플러그인은 제외인데, libwnck가 16픽셀이나 32픽셀 외에 다른 걸 허용하지 않기 때문입니다.) 이것은 이전에는 아이콘이 패널에서 하드 코딩된 크기의 단계에 따라 자동으로 상향 조절되었기 때문에 불가능했던 설정들이 이제는 가능해진 것을 의미합니다(아래를 참조하세요)."

#: about/tour414.php:35
msgid "A 32px tall panel with 16px icons"
msgstr "16픽셀 아이콘이 있는 32픽셀 높이 패널"

#: about/tour414.php:37
msgid "Window buttons: Grouping"
msgstr "창 단추: 모으기"

#: about/tour414.php:39
msgid ""
"Grouping was improved in the <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/4.14/tasklist'>Window buttons "
"plugin</a>, both functionally (by improving the matching and icon-finding) "
"and visually by providing a new group indicator that is less likely to clash"
" with window titles containing an enumeration in brackets."
msgstr "모으기 기능이 <a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/4.14/tasklist'>윈도우 버튼 플러그인</a>에서 개선되었는데, 기능적으로(매칭과 아이콘 찾기 기능을 개선함으로서) 향상되었고 묶음 안에 열거를 포함하는 창 제목과 충돌할 가능성이 적은 새로운 그룹 지표를 제공함으로서 시각적으로도 향상되었습니다."

#: about/tour414.php:41
msgid "The new group indicator (two terminal windows)"
msgstr "새로운 그룹 지표(두 개의 윈도우 터미널)"

#: about/tour414.php:43
msgid "Session"
msgstr "세션"

#: about/tour414.php:47
msgid ""
"As soon as a <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-session/4.14/preferences'>session</a>"
" has been saved a new tab is dynamically added to the settings dialog "
"displaying all saved sessions and allowing to delete one or all of them. "
"This should make it way more discoverable for users if they actually have "
"saved sessions that influence the startup behavior - previously this had to "
"be checked manually in the filesystem."
msgstr "<a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-session/4.14/preferences'>세션</a>이 저장되면 새 탭이 설정 대화상자에 동적으로 추가되어 저장된 모든 세션을 표시하고 세션들 중 하나 또는 모든 세션을 삭제할 수 있습니다. 이렇게 하면 사용자가 시작 동작에 영향을 미치는 세션을 정말로 저장한 경우에 더 찾기 쉽게 만들어 줍니다 - 이전에는 파일 시스템에서 수동으로 확인해야만 했습니다."

#: about/tour414.php:49
msgid "The settings dialog after saving a session"
msgstr "세션 저장 후 설정 대화 상자"

#: about/tour414.php:53
msgid "Pathbar"
msgstr "경로 표시줄"

#: about/tour414.php:55
msgid ""
"Up to Xfce 4.12 <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/thunar/4.14/start'>Thunar</a> offered two "
"options for the pathbar/locationbar. The best of both worlds has now been "
"mixed into one powerful pathbar, featuring both clickable breadcrumbs (i.e. "
"folders), an easily accessible way to hand-type a path as well as an "
"improved look."
msgstr "Xfce 4.12 버전까지 <a href='https://docs.xfce.org/xfce/thunar/4.14/start'>투나</a>는 경로 표시줄/위치 표시줄의 두 가지 옵션을 제공했습니다. 두 옵션에서 가장 좋은 것들만 합쳐져서 더 나은 모양의 강력한 경로 표시줄이 되어서, 직접 입력 가능한 경로를 쉽게 얻을 수 있는, 클릭 가능한 이동 경로 기능(다시 말하면 폴더)을 가지고 있습니다."

#: about/tour414.php:57
msgid "Thunar's new pathbar"
msgstr "투나의 새 경로 표시줄"

#: about/tour414.php:59
msgid "Folder Thumbnailer"
msgstr "폴더 미리보기 그림 표시"

#: about/tour414.php:61
msgid ""
"Same as on the Desktop you can now save an image with the name 'folder.jpg' "
"in a folder and get it displayed as its icon in the File Manager. Note: <a "
"href='https://docs.xfce.org/xfce/tumbler/available_plugins#customized_thumbnailer_for_folders'>Please"
" read the docs</a> on how to set this up (if your distribution hasn't "
"enabled it by default)."
msgstr "바탕 화면에서와 마찬가지로 이제 'folder.jpg' 이름의 이미지를 폴더에 저장하고 파일 관리자에서 해당하는 아이콘으로 볼 수 있습니다. 참고: (배포가 기본으로 활성화되어 있지 않은 경우) 이 기능을 설정하는 방법에 대한 <a href='https://docs.xfce.org/xfce/tumbler/available_plugins#customized_thumbnailer_for_folders'>이 문서</a>를 읽어 보십시오."

#: about/tour414.php:63
msgid "Thunar's new folder thumbnails"
msgstr "투나의 새로운 폴더 썸네일"

#: about/tour414.php:69
msgid ""
"The <a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-power-manager/4.14/panel-"
"plugin'>Power Manager's panel plugin</a> supports symbolic icons now and "
"uses the standard UPower icon names (making it more compatible with all icon"
" themes). It also shows an indicator if applications inhibit power "
"management functions like suspend (when power is low) or display dimming "
"(after a defined timeout)."
msgstr "<a href='https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-power-manager/4.14/panel-plugin'>전원 관리자의 패널 플러그인은</a>현재의 심볼릭 아이콘을 지원하며 표준 UPower 아이콘 이름을 사용합니다(모든 아이콘 테마들과 호환성을 위해). 또한 전원이 부족할 때 일시 중단(전원이 부족할 때) 또는 디스플레이 조광(제한 시간 초과 후)과 같은 전원 관리 기능을 응용 프로그램이 억제하는 것 역시 표시됩니다."

#: about/tour414.php:71
msgid "Parole's video playback is inhibiting power management"
msgstr "전원 관리자 동작을 막는 빠롤 동영상 재생기"

#: about/tour414.php:73
msgid "Notification Service"
msgstr "알림 서비스"

#: about/tour414.php:77
msgid ""
"Several new features have been added in Xfce's <a "
"href='https://docs.xfce.org/apps/notifyd/start'>Notification service</a>, "
"including a notifications log, the possibility to disable notifications per "
"application, a global 'Do Not Disturb' mode, which inhibits all "
"notifications, and finally a new animation ('slide out')."
msgstr "Xfce의 <a href='https://docs.xfce.org/apps/notifyd/start'>알림 서비스</a>에는 알림 로그, 각 응용 프로그램별로 알림을 비활성화 할 수 있는 가능성, 모든 알림을 억제하는 글로벌 '방해 금지' 모드, 마지막으로 새로운 애니메이션('슬라이드 아웃')을 포함하는 몇몇 새로운 기능들이 포함되었습니다."

#: about/tour414.php:79
msgid "The new notification animation 'slide out'"
msgstr "새 알림 표시 움직임 '슬라이드 아웃'"

#: about/tour414.php:83
msgid ""
"Furthermore a new panel plugin was added which provides quick access to both"
" the 'Do Not Disturb' mode as well as the log of recent notifications."
msgstr "또한 '방해 금지' 모드와 최근 알림 로그에 모두 빠르게 액세스할 수 있게 해 주는 새로운 패널 플러그인이 추가되었습니다."

#: about/tour414.php:85
msgid "The new panel plugin"
msgstr "새 패널 플러그인"

#: about/tour414.php:89
msgid "Mini Mode"
msgstr "최소화 모드"

#: about/tour414.php:91
msgid ""
"<a href='https://docs.xfce.org/apps/parole/start'>Parole</a> now features a "
"'Mini Mode', where the interface is simplified to just display the album "
"artwork and can be positioned over other windows without getting in the way."
msgstr "<a href='https://docs.xfce.org/apps/parole/start'>빠롤</a>은 이제 앨범 아트워크만 표시하도록 단순화된 인터페이스와 방해되지 않게 다른 창 위에 올릴 수 있는 인터페이스를 가진 '미니 모드' 를 지원합니다."

#: about/tour414.php:93
msgid ""
"Just right-click anywhere in the player window to select 'Mini Mode'..."
msgstr "'미니 모드'를 선택하려면 플레이어 창의 아무 곳이나 우클릭하면 됩니다."

#: about/tour414.php:95
msgid "Afterwards, enjoy a truly minimalistic playback experience!"
msgstr "그 후에, 진정한 미니멀리즘 재생 환경을 즐기세요!"

#: about/tour414.php:97
msgid "Screensaver"
msgstr "화면 보호기"

#: about/tour414.php:99
msgid "A Modern Locking Experience"
msgstr "최신 잠금 기능"

#: about/tour414.php:101
msgid ""
"The new Xfce <a "
"href='https://docs.xfce.org/apps/screensaver/start'>Screensaver</a> provides"
" a configurable lockscreen experience. You can selectively toggle the lock "
"screen and screensaver, and all Xscreensaver themes are supported (with "
"configuration options) out of the box. If you prefer a blank screen, Xfce "
"Screensaver also includes a blank screen option with DPMS integration."
msgstr "새로운 Xfce <a href='https://docs.xfce.org/apps/screensaver/start'>화면 보호기</a>는 설정 가능한 잠금 화면 환경을 제공합니다. 잠금 화면과 화면 보호기를 선택적으로 전환 가능하며, 모든 Xscreensaver 테마가 설치 없어 즉시 사용 가능하게 지원(구성 옵션 포함)됩니다. 빈 화면을 선호하는 경우 Xfce 화면 보호기에는 DPMS 통합이 가능한 빈 화면 옵션도 포함되어 있습니다."

#: about/tour414.php:103
msgid ""
"The new lock screen, sharing styles with LightDM GTK+ Greeter for a "
"consistent experience."
msgstr "일관된 사용자 경험을 위해 LightDM GTK+ Greeter와 스타일을 공유하는 새로운 잠금 화면"

#: about/tour414.php:104
msgid ""
"Make it your own. Xfce Screensaver supports a multitude of configuration "
"options."
msgstr "당신만의 화면 보호기를 만드세요. Xfce 화면 보호기는 아주 많은 구성 옵션을 지원합니다."

#: about/tour414.php:108
msgid ""
"Lots and lots of features have accumulated in the <a "
"href='https://docs.xfce.org/apps/terminal/start'>Terminal</a> over the last "
"years. Amongst them 'Undo Close Tab' and 'Close Other Tabs' functionality "
"(similar to web browsers), 'Copy Input to All Tabs', 'Set Title Color' "
"(allows to customize tab text color), 'Save Contents' (saves tab contents to"
" a file), an 'Unsafe Paste' dialog (which prevents the terminal from auto-"
"executing pasted text as a command) and support for zooming. Finally when "
"closing a tab or window, there is a new check for running processes which "
"prevents accidentally closing a terminal that is running a process."
msgstr "지난 몇 년 동안에 <a href='https://docs.xfce.org/apps/terminal/start'>터미널</a>에 점점 더 많은 기능들이 쌓여 갔습니다. 그 기능들 중 '탭 닫기 취소'와 '다른 탭 닫기' 기능(웹 브라우저와 비슷합니다), '입력 내용을 모든 탭에 복사', '제목 색상 설정'(탭의 글자 색깔을 사용자가 정의할 수 있습니다), '내용 저장' (탭의 내용을 파일에 저장합니다), '안전하지 않은 붙여넣기' 대화 상자(터미널이 텍스트를 명령으로 자동 실행 하는것을 방지해 줍니다)와 확대 및 축소를 지원합니다 . 마지막으로 탭이나 창을 닫을 때, 프로세스를 실행 중인 터미널을 실수로 닫는 것을 방지하기 위해 프로세스를 새로 확인합니다."

#: about/tour414.php:110
msgid "Zooming, 'Save Contents' and much more!"
msgstr "확대 및 축소, '내용 저장' 과 더 많은 기능들!"

#: about/tour414.php:112
msgid "Screenshooter"
msgstr "스크린 슈터"

#: about/tour414.php:114
msgid ""
"The Xfce <a "
"href='https://docs.xfce.org/apps/screenshooter/start'>Screenshooter</a> "
"gained several notable features, amongst others seeing the size of the "
"screenshot while dragging, moving the selection with the mouse and better <a"
" href='https://imgur.com'>imgur</a> integration."
msgstr "Xfce의 <a href='https://docs.xfce.org/apps/screenshooter/start'>스크린 슈터</a>는 드래그 중 스크린샷의 크기를 확인하고, 마우스로 선택 영역을 이동하며 <a href='https://imgur.com'>imgur</a>와의 통합을 개선하는 증 몇 가지 주목할 만한 기능을 제공합니다."

#: about/tour414.php:116
msgid "I can drag and move the screenshot area, whoop whoop!"
msgstr "이제 스크린샷 영역을 끌고 이동할 수 있습니다. whoop whoop!"

#: about/index.php:1 header.php:60
msgid "About"
msgstr "정보"

#: about/index.php:7 frontpage.php:45
msgid ""
"Xfce is a lightweight desktop environment for UNIX-like operating systems. "
"It aims to be fast and low on system resources, while still being visually "
"appealing and user friendly."
msgstr "Xfce는 UNIX 계열 운영체제를 위한 가벼운 데스크톱 환경입니다. 시각적인 매력을 끌고 사용자에게 친숙하면서도 빠른 속도를 지니고 적은 시스템 자원을 차지하는 것을 목표로 하였습니다."

#: about/index.php:11
msgid ""
"Xfce embodies the traditional UNIX philosophy of modularity and re-"
"usability. It consists of a number of components that provide the full "
"functionality one can expect of a modern desktop environment. They are "
"packaged separately and you can pick among the available packages to create "
"the optimal personal working environment."
msgstr "Xfce는 모듈화와 재사용성의 전통 UNIX 철학을 간직했습니다. 최신 데스크톱 환경의 기대작이 될 수 있는 완벽한 기능성을 갖춘 수많은 구성요소로 이루어져 있습니다. 각 부분으로 패키징했으며, 최적의 개인 작업 환경을 만들려고 사용할 수 있는 각각의 패키지를 고를 수 있습니다."

#: about/index.php:15
msgid ""
"Another priority of Xfce is adherence to standards, specifically those "
"defined at <a href=\"https://freedesktop.org\">freedesktop.org</a>."
msgstr "Xfce의 또 다른 우선적 가치는 표준을 충실히 지키는 것이며, 이에 대해 <a href=\"https://freedesktop.org\">freedesktop.org</a>에서 명확히 설명하고 있습니다."

#: about/index.php:19
msgid ""
"Xfce can be installed on several UNIX platforms. It is known to compile on "
"Linux, NetBSD, FreeBSD, OpenBSD, Solaris, Cygwin and MacOS X, on x86, PPC, "
"Sparc, Alpha..."
msgstr "Xfce는 수많은 UNIX 플랫폼에 설치할 수 있습니다. X86에서는 Linux, NetBSD, FreeBSD, OpenBSD, Solaris, Cygwin, MacOS X , 그리고 PPC, Sparc, Alpha 등에서 컴파일 가능한 것으로 알려져 있습니다..."

#: about/index.php:22
msgid "Features"
msgstr "특징"

#: about/index.php:25
msgid ""
"Xfce contains a number of core components for the minimum tasks you'd expect"
" from a desktop environment:"
msgstr "Xfce는 데스크톱 환경에서 기대할 수 있는 최소 단위의 작업에 대해 수많은 핵심 구성요소를 포함하고 있습니다:"

#: about/index.php:30
msgid ""
"Manages the placement of windows on the screen, provides window decorations "
"and manages workspaces or virtual desktops."
msgstr "화면의 창의 위치를 관리하고 창 장식을 제공하며 작업공간이나 가상 데스크톱을 관리합니다."

#: about/index.php:33
msgid ""
"Sets the background image and provides a root window menu, desktop icons or "
"minimized icons and a windows list."
msgstr "배경 그림을 설정하고 루트 창 메뉴, 데스크톱 아이콘 또는 최소화한 아이콘 그리고 창 목록을 제공합니다."

#: about/index.php:36
msgid ""
"Switch between opened windows, launch applications, switch workspaces and "
"menu plugins to browse applications or directories."
msgstr "열린 창 들을  전환하고, 프로그램을 실행하며, 작업공간, 그리고 프로그램이나 디렉터리를 탐색하는 메뉴 플러그인을 전환합니다."

#: about/index.php:39
msgid ""
"Controls the login and power management of the desktop and allows you to "
"store multiple login sessions."
msgstr "로그인과 데스크톱의 전원 관리를 제어하며 다중 로그인 세션을 저장할 수 있게 해줍니다."

#: about/index.php:42
msgid ""
"Shows the applications installed on your system in categories, so you can "
"quickly find and launch them."
msgstr "분류에 따라 여러분의 시스템에 설치한 프로그램을 보여주어, 여러분이 빠르게 찾고 실행할 수 있습니다."

#: about/index.php:45
msgid ""
"Provides the basic file-management features and unique utilities like the "
"bulk renamer."
msgstr "기본 파일 관리 기능과 일괄 이름 바꾸기 같은 고유한 유틸리티를 제공합니다."

#: about/index.php:48
msgid ""
"Tools to control the various settings of the desktop; like keyboard "
"shortcuts, appearance, display settings, etc."
msgstr "키보드 단축키, 모양, 디스플레이 설정 등과 같은 바탕 화면의 다양한 설정을 제어하는 도구입니다."

#: about/index.php:51
msgid ""
"Beside the basic set of modules, Xfce also provides numerous additional "
"applications and plugins so you can extend your desktop the way you like, "
"for example a terminal emulator, text editor, sound mixer, application "
"finder, image viewer, iCal based calendar and a CD and DVD burning "
"application. You can read more about the modules of Xfce in the <a "
"href=\"/projects\">projects</a> page."
msgstr "Xfce는 기본 모듈셋 말고도 수많은 추가 프로그램과 플러그인을 제공하여 여러분이 원하는 방식으로 데스크톱의 기능, 예를 들자면 터미널 에뮬레이터, 텍스트 편집기, 음량 조절기, 프로그램 탐색기, 그림보기, iCal 기반 달력, 그리고 CD 와 DVD 굽기 프로그램으로 확장할 수 있습니다. Xfce의 모듈에 대한 더 자세한 내용은 <a href=\"/projects\">프로젝트</a> 페이지에서 보실 수 있습니다."

#: about/nav.php:1 download/nav.php:1 getinvolved/nav.php:1 header.php:90
msgid "Related Pages"
msgstr "관련 페이지"

#: about/nav.php:4
msgid "4.18 Tour"
msgstr "4.18 둘러보기"

#: about/nav.php:5
msgid "visual tour of new features in the last few major releases"
msgstr "최근 주 릴리즈의 새 기능을 눈으로 살펴봅니다"

#: about/nav.php:9
msgid "4.16 Tour"
msgstr "4.16 둘러보기"

#: about/nav.php:10
msgid "4.14 Tour"
msgstr "4.14 둘러보기"

#: about/nav.php:11
msgid "4.12 Tour"
msgstr "4.12 둘러보기"

#: about/nav.php:12
msgid "4.10 Tour"
msgstr "4.10 둘러보기"

#: about/nav.php:13
msgid "4.8 Tour"
msgstr "4.8 둘러보기"

#: about/nav.php:14
msgid "4.6 Tour"
msgstr "4.6 둘러보기"

#: about/nav.php:15
msgid "4.4 Tour"
msgstr "4.4 둘러보기"

#: about/nav.php:20
msgid "release announcements"
msgstr "릴리즈 알림"

#: about/nav.php:24 about/screenshots.php:1 frontpage.php:63
msgid "Screenshots"
msgstr "스크린샷"

#: about/nav.php:25 frontpage.php:64
msgid "see examples of Xfce desktops"
msgstr "Xfce 데스크톱의 예시 화면을 봅니다"

#: about/nav.php:30
msgid "list of all contributors"
msgstr "모든 공헌자 목록"

#: about/nav.php:35
msgid "the Xfce release policy for core modules"
msgstr "핵심 모듈에 대한 Xfce 릴리즈 정책"

#: about/screenshots.php:20
msgid "Some screenshots of Xfce, ordered by version."
msgstr "버전순 Xfce 스크린샷들 입니다."

#: about/screenshots.php:23 download/changelogs/index.php:6
msgid "Xfce 4.18"
msgstr "Xfce 4.18"

#: about/screenshots.php:28 download/changelogs/index.php:7
msgid "Xfce 4.16"
msgstr "Xfce 4.16"

#: about/screenshots.php:33 download/changelogs/index.php:8
msgid "Xfce 4.14"
msgstr "Xfce 4.14"

#: about/screenshots.php:38 download/changelogs/index.php:9
msgid "Xfce 4.12"
msgstr "Xfce 4.12"

#: about/screenshots.php:43 download/changelogs/index.php:10
msgid "Xfce 4.10"
msgstr "Xfce 4.10"

#: about/screenshots.php:48 download/changelogs/index.php:11
msgid "Xfce 4.8"
msgstr "Xfce 4.8"

#: about/screenshots.php:53 download/changelogs/index.php:12
msgid "Xfce 4.6"
msgstr "Xfce 4.6"

#: about/screenshots.php:58 download/changelogs/index.php:13
msgid "Xfce 4.4"
msgstr "Xfce 4.4"

#: about/screenshots.php:63 download/changelogs/index.php:14
msgid "Xfce 4.2"
msgstr "Xfce 4.2"

#: about/screenshots.php:68
msgid "Xfce 4.0"
msgstr "Xfce 4.0"

#: about/tour.php:1 about/tour418.php:1
msgid "Xfce 4.18 tour"
msgstr "Xfce 4.18 둘러보기"

#: about/tour.php:5 about/tour418.php:5
msgid ""
"This tour will introduce you to new major features of Xfce 4.18. It only "
"covers improvements made on the (user-visible) surface."
msgstr "이번 둘러보기에서는 Xfce 4.18의 새 주요 기능을 소개합니다. 표면적으로 (사용자가 볼 수 있는) 개선점만 다루도록 하겠습니다."

#: about/tour.php:6 about/tour418.php:6
msgid ""
"Check the full <a href=\"/download/changelogs/4.18/\">Xfce 4.18 "
"changelog</a> for a detailed list of changes."
msgstr "자세한 변경 내용은 <a href=\"/download/changelogs/4.18/\">Xfce 4.18 changelog</a> 전체 내용을 확인하세요."

#: about/tour.php:8 about/tour418.php:8
msgid "Widget Library"
msgstr "위젯 라이브러리"

#: about/tour.php:9 about/tour418.php:9
msgid "Filename Input Dialog"
msgstr "파일 이름 입력 대화상자"

#: about/tour.php:10 about/tour418.php:10
msgid ""
"XfceFilenameInput is a comfortable widget for filename input, which was "
"added in order to prevent invalid filenames at an early stage and to give "
"detailed feedback on the concrete problem."
msgstr "XfceFilenameInput 은 파일 이름 입력에 최적화한 위젯입니다. 잘못된 파일 이름을 입력하지 않게 미리 막아주며, 근본적인 문제에 대해 자세한 답변을 제공해줍니다."

#: about/tour.php:11 about/tour418.php:11
msgid "XfceFilenameInput - trailing whitespaces"
msgstr "XfceFilenameInput - 공백 이어치기"

#: about/tour.php:12 about/tour418.php:12
msgid "XfceFilenameInput - slash"
msgstr "XfceFilenameInput - / 문자 입력"

#: about/tour.php:13 about/tour418.php:13
msgid "Generic Shortcut Editor"
msgstr "일반 바로가기 편집기"

#: about/tour.php:14 about/tour418.php:14
msgid ""
"This widget is a shortcut editor which was introduced in order to have a "
"graphical interface to modify component-specific shortcuts. Currently, it is"
" only used inside Thunar, Xfce4-terminal and Mousepad, though other "
"components might follow."
msgstr "이 위젯은 요소별 바로 가기를 수정하는 그래픽 인터페이스로 도입한 바로 가기 편집기입니다. 현재 투나, Xfce4-터미널, 마우스패드에만 도입하여 다른 요소가 유기적으로 따라오게 했습니다."

#: about/tour.php:15 about/tour418.php:15
msgid "XfceShortcutsEditor in Thunar"
msgstr "투나의 XfceShortcutsEditor"

#: about/tour.php:17 about/tour418.php:17
msgid "Thumbnail Service"
msgstr "미리 보기 그림(섬네일) 서비스"

#: about/tour.php:18 about/tour418.php:18
msgid ""
"Some performance improvements for the pixbuf-thumbnailer and the scheduler "
"were done. As well now there are multiple overwrite options for the desktop-"
"thumbnailer."
msgstr "pixbuf-thumbnailer와 스케쥴러의 성능 개선을 완료했습니다. 따라서 이제는 desktop-thumbnailer의 옵션 여러가지를 덮어씁니다."

#: about/tour.php:19 about/tour418.php:19
msgid ""
"There is now support for the thumbnail sizes x-large and xx-large, which are"
" very useful for high resolution displays."
msgstr "이제 고해상도 화면에서 쓸 수 있는 x-large 및 xx-large 크기의 섬네일을 지원합니다."

#: about/tour.php:20 about/tour418.php:20
msgid ""
"Tumbler and Thunar now support shared thumbnail repositories, like described"
" in the freedesktop.org thumbnail specification. This feature can be used to"
" produce thumbnails for a folder in advance, directly located near the "
"pictures. Like that, the thumbnails don't need to be re-generated for each "
"individual user."
msgstr "텀블러와 투나에서는 이제 freedesktop.org 섬네일 명세에 기술한 대로 섬네일 저장소를 공유합니다. 이 기능은 앞서, 그림이 들어간 폴더의 섬네일을 미리 만들 때 사용할 수 있습니다. 이에 따라, 개별 사용자에 대해 섬네일을 다시 만들 필요는 없습니다."

#: about/tour.php:21 about/tour418.php:21
msgid ""
"For more information on shared thumbnails, check the <a "
"href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog03.html\">related "
"blog post</a>."
msgstr "공유 미리 보기 그림에 대한 자세한 정보는 <a href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog03.html\">관련 블로그 게시글</a>을 확인하세요."

#: about/tour.php:24 about/tour418.php:24
msgid ""
"The DateTime and the Clock plugins provided overlapping functionality. In "
"order to prevent parallel development, they have been merged into a single "
"plugin."
msgstr "날짜/시간 및 시계 플러그인에서는 중복 기능을 제공합니다. 중복 개발을 막기 위해 단일 플러그인으로 병합했습니다."

#: about/tour.php:25 about/tour418.php:25
msgid "The new 'Clock' panel widget"
msgstr "새 '시계' 패널 위젯"

#: about/tour.php:26 about/tour418.php:26
msgid ""
"The new Clock plugin received a new binary time mode now and provides a "
"sleep monitor. Here's a screenshot of all possible layouts which are: "
"Analog, Binary, Digital, Fuzzy and LCD."
msgstr "새 시계 플러그인에서는 새 이진 시간 모드를 제공하며, 취침 모니터를 제공합니다. 아날로그, 이진, 디지털, 퍼지, LCD 모양새의 스크린샷은 아래와 같습니다."

#: about/tour.php:27 about/tour418.php:27
msgid "All possible Clock Modes"
msgstr "가능한 모든 시계 모드"

#: about/tour.php:30 about/tour418.php:30
msgid ""
"Like in Thunar, the 'Delete' menu entry in the context menu can now be "
"hidden."
msgstr "투나와 비슷하게 단축 메뉴의 '삭제' 메뉴 항목을 숨길 수 있습니다."

#: about/tour.php:31 about/tour418.php:31
msgid ""
"In order to don't mess the desktop by accident on pressing 'rearrange "
"desktop icons', the user is asked for confirmation now."
msgstr "'데스크톱 아이콘 재정렬'을 눌러서 데스크톱이 꼬이는 경우를 막기 위해, 이제 사용자에게 확인 창을 제공합니다."

#: about/tour.php:34 about/tour418.php:34
msgid ""
"The search entry for xfce4-settings-manager was a bit simplified. Now it "
"will always be shown, without any slider or button."
msgstr "xfce4-settings-manager 검색 항목을 단순화했습니다. 이제 항상 나타나며, 슬라이더나 단추는 없습니다."

#: about/tour.php:35 about/tour418.php:35
msgid "xfce4-settings-manager - the search entry is always shown"
msgstr "xfce4-settings-manager - 검색 항목을 항상 표시"

#: about/tour.php:37 about/tour418.php:37
msgid ""
"xfce4-display-settings got some minor improvements and the possibility to "
"decide what to do when new displays are connected."
msgstr "xfce4-display-settings에 부차적 개선을 이루었으며, 화면을 연결했을 때 무얼할 지 결정할 수 있는 선택지를 넣었습니다."

#: about/tour.php:38 about/tour418.php:38
msgid "xfce4-display-settings - minor improvements"
msgstr "xfce4-display-settings - 부차적 개선"

#: about/tour.php:40 about/tour418.php:40
msgid ""
"On selecting a new theme, there is now the option to automatically set a "
"matching xfwm4 theme, if available."
msgstr "새 테마를 선택하면 xfwm4 테마에 일치하는 자동 설정 옵션이 주어집니다."

#: about/tour.php:41 about/tour418.php:41
msgid "xfce4-appearance-settings - toggle to set matching Xfwm4 theme"
msgstr "xfce4-appearance-settings - Xfwm4 테마에 일치하는 설정 전환"

#: about/tour.php:44 about/tour418.php:44
msgid "List View"
msgstr "목록 보기"

#: about/tour.php:45 about/tour418.php:45
msgid ""
"For directories, the count of containing files can now be displayed in the "
"size column. It is now possible to add a 'file creation date' column, and "
"the 'configure columns' dialog can be opened with a right-click on any "
"column head."
msgstr "디렉터리의 경우, 파일 갯수가 용량 칸에 나타납니다. '파일 생성 일시' 컬럼을 추가하고, '컬럼 설정' 대화상자를 어떤 컬럼 제목에서든 오른쪽 단추로 열 수 있습니다."

#: about/tour.php:46 about/tour418.php:46
msgid "Thunar - List View - Preferences"
msgstr "투나 - 목록 보기 - 기본 설정"

#: about/tour.php:47 about/tour418.php:47
msgid "Thunar - List View - File count and file creation date"
msgstr "투나 - 목록 보기 - 파일 갯수 및 파일 생성 일자"

#: about/tour.php:48 about/tour418.php:48
msgid "Image Preview"
msgstr "그림 미리 보기"

#: about/tour.php:49 about/tour418.php:49
msgid ""
"Finally, an image preview side pane has been added to Thunar. No, wait, "
"actually two of them! You can choose to either use the 'embedded' mode which"
" will take no extra space, but hide parts of the left side pane. Or you can "
"go for the 'standalone' mode, which will use a separate pane on the right "
"and display as well some basic information."
msgstr "마지막으로 이미지 보기 가장자리 창을 투나에 추가했습니다. 아뇨, 잠깐만요(?), 기능이 두가지나 들어갔단 말이죠(오우)! 별도의 공간을 차지하지 않지만 좌측 가장자리 창 일부를 숨기는 '내장' 모드가 있는가 하면, 별도의  창을 우측에 띄워 기본 정보와 그림을 같이 나타내는 '독립' 모드도 있습니다."

#: about/tour.php:50 about/tour418.php:50
msgid "Thunar - Embedded Image Preview"
msgstr "투나 - 내장형 그림 미리 보기"

#: about/tour.php:51 about/tour418.php:51
msgid "Thunar - Standalone Image Preview"
msgstr "투나 - 독립형 그림 미리 보기"

#: about/tour.php:52 about/tour418.php:52
msgid "Undo and Redo"
msgstr "실행 취소 및 다시 실행"

#: about/tour.php:53 about/tour418.php:53
msgid ""
"It is now possible to undo basic file operations and to redo them. Undo and "
"Redo can be used for 'move', 'rename', 'trash', 'link' and 'create' "
"operations. Per default, a history of the last 10 operations is stored, "
"though the history length is configurable. Whenever an Undo/Redo is "
"triggered, a notification with few details will be shown."
msgstr "이제부턴 기본 파일 동작을 취소하거나 다시 실행할 수도 있습니다. 실행 취소와 다시 실행으로 '이동', '이름 바꾸기', '휴지통으로 이동', '링크 만들기', '파일 만들기' 동작을 처리할 수 있습니다. 기본적으로는 최근 동작 10개 기록을 저장하지만, 기록 동작 갯수는 원하는대로 설정할 수 있다구요. 실행 취소/다시 실행을 실행하는 언제든, 몇가지 자세한 내용을 알림으로 알려줍니다."

#: about/tour.php:54 about/tour418.php:54
msgid "Thunar - Undo and Redo"
msgstr "투나 - 실행 취소 및 다시 실행"

#: about/tour.php:55 about/tour418.php:55
msgid "File Highlight"
msgstr "파일 강조"

#: about/tour.php:56 about/tour418.php:56
msgid ""
"Files now can be highlighted by setting the background and the filename to "
"different colors. This can be done via an additional tab, located in the "
"'properties' dialog. The view menu provides a checkbox in order to "
"enable/disable the feature. Once enabled, files now can be shown in all the "
"colors of the rainbow."
msgstr "이제 파일을 파일 이름과 배경 색상을 달리 지정하여 강조할 수 있습니다. '속성' 대화상자 추가 탭에서 설정할 수 있습니다. 보기 메뉴에서는 기능을 켜거나 끄는 확인 상자를 제공합니다. 이 기능을 사용하면, 파일을 무지개 색상으로 나타낼 수 있습니다."

#: about/tour.php:57 about/tour418.php:57
msgid "Thunar - File Highlight Options"
msgstr "투나 - 파일 강조 옵션"

#: about/tour.php:58 about/tour418.php:58
msgid "Thunar - Highlighted files in List View"
msgstr "투나 - 목록 보기에서 강조한 파일"

#: about/tour.php:59 about/tour418.php:59
msgid "Thunar - Highlighted files in Icon View"
msgstr "투나 - 아이콘 보기에서 강조한 파일"

#: about/tour.php:60 about/tour418.php:60
msgid ""
"For more information on file highlight, check the <a href=\"https://elessar-"
"space.blogspot.com/2022/08/gsoc22-file-highlighting-in-thunar.html\">related"
" blog post</a>."
msgstr "파일 강조의 자세한 내용은 <a href=\"https://elessar-space.blogspot.com/2022/08/gsoc22-file-highlighting-in-thunar.html\">관련 블로그 게시물</a>을 확인하세요."

#: about/tour.php:61 about/tour418.php:61
msgid "Toolbar"
msgstr "도구 모음"

#: about/tour.php:62 about/tour418.php:62
msgid ""
"It is now possible to customize the toolbar according to your personal "
"needs! An additional dialog has been added for that purpose, on which the "
"visibility and position of specific items can be managed. As well custom "
"actions, which appear for folders can be used in the toolbar."
msgstr "이제 개인이 원하는대로 도구 모음을 개별 설정할 수가 있어요! 추가 대화상자를 넣어서 뭘 보일지, 항목을 어디에 넣을지를 설정할 수가 있단 말이죠. 개별 동작 또한 추가해서 도구 모음에서 폴더에 어떤 동작을 나타낼 지도 지정할 수가 있습니다."

#: about/tour.php:63 about/tour418.php:63
msgid ""
"When the menubar is hidden, an additional toolbar button which can be used "
"to show the menu will be displayed."
msgstr "메뉴 표시줄을 숨겼을 때, 추가 도구 모음 단추를 넣어 매뉴 표시 여부를 설정할 수 있게 했습니다."

#: about/tour.php:64 about/tour418.php:64
msgid "Thunar - Toolbar with all configurable Elements"
msgstr "투나 - 모든 항목을 설정할 수 있는 도구 모음"

#: about/tour.php:65 about/tour418.php:65
msgid "Thunar - Toolbar Configuration Dialog"
msgstr "투나 - 도구 모음 설정 대화상자"

#: about/tour.php:66 about/tour418.php:66
msgid "Thunar - Show Menubar button"
msgstr "투나 - 메뉴 표시줄 단추 표시"

#: about/tour.php:67 about/tour418.php:67
msgid ""
"For more information on the configurable toolbar, check the <a "
"href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog10.html\">related "
"blog post</a>."
msgstr "도구 모음 설정 세부 정보는 <a href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog10.html\">관련 블로그 게시글</a>을 확인하세요."

#: about/tour.php:68 about/tour418.php:68
msgid "Split View"
msgstr "분할 보기"

#: about/tour.php:69 about/tour418.php:69
msgid ""
"Thunar now provides the option to use split panes. The pane separator can be"
" moved, and its position will be stored. Via a xfconf setting, it is as well"
" possible to have a vertical split. "
msgstr "투나에서는 이제 분할 창 옵션을 제공합니다. 창 분할 테두리를 움직일 수 있으며, 위치를 저장할 수 있습니다. xfconf 설정으로 수직으로 분할할 수도 있습니다."

#: about/tour.php:70 about/tour418.php:70
msgid "Thunar - Split Panes"
msgstr "투나 - 분할 창"

#: about/tour.php:71 about/tour418.php:71
msgid "Statusbar"
msgstr "상태 표시줄"

#: about/tour.php:72 about/tour418.php:72
msgid ""
"The status bar style was tweaked and '|' is now used to separate entries. "
"Furthermore, it is now possible to customize it by using the context menu."
msgstr "상태 표시줄 모양새를 다듬었고, '|'은 이제 항목 분할에 사용합니다. 게다가 단축 메뉴 사용시 개별 설정할 수 있습니다."

#: about/tour.php:73 about/tour418.php:73
msgid "Thunar - Statusbar Customization"
msgstr "투나 - 상태 표시줄 개별 설정"

#: about/tour.php:74 about/tour418.php:74
msgid "Recursive Search"
msgstr "재귀 검색"

#: about/tour.php:75 about/tour418.php:75
msgid ""
"Thunar has now the possibility to search recursively, directly inside Thunar"
" itself. The search is done in a separate thread and search results are "
"added rapidly into a List View. A new row 'Location' shows where the search "
"results are located, and the context menu provides the option 'Open Item "
"Location' in order to travel there quickly. The preferences dialog provides "
"an option to limit recursive search to local folders, or to disable it. "
msgstr "투나에서는 이제 재귀 검색을 투나 자체 내에서 할 수가 있습니다. 별도의 스레드에서 검색하고 검색 결과를 목록 보기에 재빠르게 넣는단 말이죠. '위치' 표시줄에서는 검색 결과가 어디인지를 나타내주고, '단축 메뉴'에서는 '항목 위치 열기' 옵션을 넣어서 해당 위치(폴더, 경로)로 바로 이동할 수 있게 해줍니다. 기본 설정 대화 상자에선 로컬 폴더 재귀 검색 깊이에 제한을 걸거나 동작을 못하게 막아줄 수 있어요."

#: about/tour.php:76 about/tour418.php:76
msgid "Thunar - Recursive Search"
msgstr "투나 - 재귀 검색"

#: about/tour.php:77 about/tour418.php:77
msgid "Thunar - Recursive Search Preferences"
msgstr "투나 - 재귀 검색 기본 설정"

#: about/tour.php:78 about/tour418.php:78
msgid ""
"For more information on the recursive search feature, check the <a "
"href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog04.html\">related "
"blog post</a>."
msgstr "재귀 검색 기능의 자세한 정보는 <a href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog04.html\">관련 블로그 게시글</a>을 확인하세요."

#: about/tour.php:79 about/tour418.php:79
msgid "Recently used Files"
msgstr "최근 사용한 파일"

#: about/tour.php:80 about/tour418.php:80
msgid ""
"Recently used files now can be accessed in the side pane. Like for the "
"'Recursive Search' feature, the new 'Location' row can be used in List View."
" Additionally, for 'Recent' a new row 'Recency' can be added to sort the "
"files by their latest usage. "
msgstr "최근 사용한 파일 목록을 가장자리 창에서 볼 수 있습니다. '재귀 검색' 기능과 마찬가지로 새 '위치' 표시줄을 목록 보기에서 사용할 수 잇습니다. '최근 항목' 에서 '최근순' 행을 새로 넣어 최근 활용한 순으로 파일을 정렬해볼 수 있습니다."

#: about/tour.php:81 about/tour418.php:81
msgid "Thunar - Recently Used Files"
msgstr "투나 - 최근 사용한 파일"

#: about/tour.php:82 about/tour418.php:82
msgid ""
"For more information on 'Recent' in Thunar check the <a "
"href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog02.html\">related "
"blog post</a>."
msgstr "투나에서 제공하는 '최근 항목' 기능의 자세한 정보는 <a href=\"http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog02.html\">관련 블로그 게시글</a>을 확인하세요."

#: about/tour.php:83 about/tour418.php:83
msgid "Bookmark Menu"
msgstr "책갈피 메뉴"

#: about/tour.php:84 about/tour418.php:84
msgid ""
"In order to keep the 'Go' menu compact, bookmarks have been moved into a "
"separate, new 'Bookmarks' menu. The menu item 'add Bookmark' was rather "
"hidden in the 'send to' menu in Thunar 4.18. As part of the new 'Bookmarks' "
"menu, it is more prominent now."
msgstr "'이동' 메뉴 를 간소하게 유지할 목적으로, 책갈피 기능을 별도로 분리하여, 새 '책갈피' 메뉴를 만들었습니다. '책갈피 추가' 메뉴 항목은 투나 4.18의 '보내기' 에서 숨겼습니다. 새 '책갈피' 메뉴 부분은 이제 더욱 중요해졌습니다."

#: about/tour.php:85 about/tour418.php:85
msgid "Thunar - Bookmarks Menu"
msgstr "투나 - 책갈피 메뉴"

#: about/tour.php:86 about/tour418.php:86
msgid "Trash directory"
msgstr "휴지통 디렉터리"

#: about/tour.php:87 about/tour418.php:87
msgid ""
"With the new release, the trash directory provides an info bar which gives "
"easy access to `Empty Trash` and 'Restore' functionality. When using List "
"View, a 'Date Deleted' column will be shown, so that the files can be sorted"
" by deletion date. Via context menu, it is now possible to select 'Restore "
"and Show' in order to automatically open a new tab in the folder of the "
"restored file(s)."
msgstr "새 출시작에서, 휴지통 디렉터리에서는 '휴지통 비우기'와 '복원' 기능에 쉽게 접근할 수 있도록 정보 표시줄을 제공합니다. 목록 보기를 활용할 때 '삭제 일시' 부분이 나타나서, 파일을 삭제 일시 별로 정렬할 수 있게 했습니다. 단축 메뉴에서 '복원 후 나타내기'를 선택하면 복원한 파일의 폴더를 나타내는 새 탭을 자동으로 열어줍니다."

#: about/tour.php:88 about/tour418.php:88
msgid "Thunar - Trash Infobar and Date Deleted Column"
msgstr "투나 - 휴지통 안내 표시줄 및 삭제일시 열"

#: about/tour.php:90 about/tour418.php:90
msgid ""
"The management to set/unset default applications for specific mime types was"
" improved. The context menu got a dedicated item 'Set Default Application' "
"which will open the 'ApplicationChooserDialog' with 'use as default' "
"preselected. The dialog now has a section 'Default Application' in order to "
"make clear which default application currently is set. If you want to remove"
" applications from the list, right click it and select 'forget association'."
msgstr "MIME 형식별 기본 프로그램 설정/해제 관리 기능을 개선했습니다. 단축 메뉴에 '기본 프로그램 설정' 항목을 넣어 '기본으로 사용'으로 미리 선택한 'ApplicationShooserDialog'를 열 수 있습니다. 대화 상자에서는 이미 선택한 '기본 프로그램'을 나타내어 현재 설정한 기본 프로그램이 어떤 프로그램인지 보여줍니다. 만약 목록에서 프로그램을 지우고 싶다면, 해당 항목에 커서를 올려둔 후 오른쪽 단추를 눌러 '관계 지우기' 를 선택합니다."

#: about/tour.php:91 about/tour418.php:91
msgid "Thunar - Context Menu Entry to set Default Application"
msgstr "투나 - 기본 프로그램 설정 단축 메뉴 항목"

#: about/tour.php:92 about/tour418.php:92
msgid "Thunar - Revamped Application Chooser Dialog"
msgstr "투나 - 프로그램 선택 대화상자 개선"

#: about/tour.php:93 about/tour418.php:93
msgid "Custom Actions"
msgstr "개별 동작"

#: about/tour.php:94 about/tour418.php:94
msgid ""
"It is now possible to arrange custom actions in cascading submenus. Just "
"enter the same submenu name for a custom action in order to place it into "
"the same menu. If you require multiple menu levels, you can achieve that by "
"using '/' in the path of the 'Submenu' entry."
msgstr "이제 단계별 하위 메뉴를 구성하여 개별 동작을 정돈 구성할 수 있습니다. 개별 동작에 대해 동일한 하위 메뉴 이름을 입력하여 해당 메뉴를 동일한 메뉴로 들억가게 합니다. 다중 메뉴 수준이 필요하다면, '하위 메뉴' 항목에 '/' 문자를 사용하여 경로 형식으로 기록하면 됩니다."

#: about/tour.php:95 about/tour418.php:95
msgid "Thunar - Custom Action Submenu"
msgstr "투나 - 개별 동작 하위 메뉴"

#: about/tour.php:96 about/tour418.php:96
msgid "Thunar - Custom Action Configuration Dialog"
msgstr "투나 - 개별 동작 설정 대화상자"

#: about/tour.php:97 about/tour418.php:97
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: about/tour.php:98 about/tour418.php:98
msgid ""
"The thumbnail settings in the preferences dialog got grouped together, and "
"meanwhile it is possible to limit the file size for which thumbnails should "
"be generated. That should mitigate possible performance issues by preventing"
" thumbnail generation for huge video files."
msgstr "기본 설정 대화 상자에서의 미리 보기 그림 설정을 한데 묶었으며, 이와 더불어 미리 보기 그림을 만들 대상 파일의 크기를 제한할 수 있게 됐습니다. 이렇게 하면 큰 동영상 파일에서 미리 보기 그림을 만들 때 나타날 수 있는 성능 문제를 완화합니다."

#: about/tour.php:99 about/tour418.php:99
msgid "Thunar - Thumbnail Preferences"
msgstr "투나 - 미리 보기 그림(섬네일) 기본 설정"

#: about/tour.php:100 about/tour418.php:100
msgid ""
"File transfer operations optionally can use *.partial~ as an intermediate "
"file now. After a transfer operation, there is now the option to verify the "
"file checksums in order to make sure that no single bit got corrupted. Note "
"that the checksum feature will require some extra time during copy when "
"activated."
msgstr "파일 전송 동작 진행시 별도로 *.partial~ 중간 파일을 사용할 수 있습니다. 전송 동작을 처리한 다음 일부 비트 정보가 깨졌는지 파일 체크섬을 검증하는 옵션을 사용할 수 있습니다. 참고로 체크섬 기능을 켰을 경우 추가 시간이 필요합니다."

#: about/tour.php:101 about/tour418.php:101
msgid "Thunar - File Transfer Preferences"
msgstr "투나 - 파일 전송 기본 설정"

#: about/tour.php:102 about/tour418.php:102
msgid ""
"For more information on the new file transfer options, check the <a "
"href=\"https://dev.ikx.kr/GSOC-5th/\">related blog post</a>."
msgstr "새 파일 전송 옵션의 상세 정보는 <a href=\"https://dev.ikx.kr/GSOC-5th/\">관련 블로그 게시글</a>을 확인하세요."

#: about/tour.php:103 about/tour418.php:103
msgid ""
"A checkbox was added in order to allow running shell scripts. In Thunar 4.18"
" it only was possible to change that behavior by changing a hidden setting. "
"Use that option with caution!"
msgstr "확인 상자를 추가했습니다. 셸 스크립트 실행을 허용할 수가 있죠. 투나 4.18에서는 숨김 설정을 바꾸었을 경우에만 가능합니다. 조심해서 사용하세요!"

#: about/tour.php:104 about/tour418.php:104
msgid "Thunar - Script Execution Preferences"
msgstr "투나 - 스크립트 실행 기본 설정"

#: about/tour.php:105 about/tour418.php:105
msgid ""
"There is now the possibility to restore tabs on startup, and to show the "
"full directory path in the tab title."
msgstr "데스크톱을 시작할 때 탭을 복원할 수 있는 방법이 있으며, 탭 제목에 전체 디렉터리 경로도 나타냅니다."

#: about/tour.php:106 about/tour418.php:106
msgid "Thunar - Tab and Window Preferences"
msgstr "투나 - 탭 및 창 기본 설정"

#: about/tour.php:109 about/tour418.php:109
msgid "Configuration"
msgstr "설정"

#: about/tour.php:110 about/tour418.php:110
msgid ""
"Application Finder got support for the 'PrefersNonDefaultGPU' property, "
"which is useful for systems with hybrid graphic cards."
msgstr "프로그램 탐색기에서 하이브리드 그래픽 카드를 장착한 시스템에서 쓸 수 있는 'PrefersNonDefaultGPU' 속성을 지원하기 시작했습니다."

#: about/tour.php:111 about/tour418.php:111
msgid "Environment variables are now parsed when passed in collapsed mode."
msgstr "이제 축소 모드에서 환경 변수를 해석합니다."

#: about/tour.php:112 about/tour418.php:112
msgid "Appearance"
msgstr "모양새"

#: about/tour.php:113 about/tour418.php:113
msgid "An option to hide the window decorations was added."
msgstr "창 장식 숨김 옵션을 추가했습니다."

#: about/tour.php:114 about/tour418.php:114
msgid "xfce4-appfinder without window decorations"
msgstr "창 장식을 뺀 xfce4-appfinder"

#: about/tour.php:117 about/tour418.php:117
msgid "Workspaces"
msgstr "작업 공간"

#: about/tour.php:118 about/tour418.php:118
msgid "Workspace setting will now work as well with other window managers."
msgstr "작업 공간 설정은 이제 다른 창 관리자처럼 동적합니다."

#: about/tour.php:119 about/tour418.php:119
msgid "Compositor"
msgstr "컴포지터"

#: about/tour.php:120 about/tour418.php:120
msgid "The compositor now supports adaptive vsync with GLX."
msgstr "컴포지터에서는 이제 GLX의 적응형 vsync 값을 지원합니다."

#: about/tour.php:122 about/tour418.php:122
msgid "General"
msgstr "일반"

#: about/tour.php:123 about/tour418.php:123
msgid "Scaling"
msgstr "배율 조정"

#: about/tour.php:124 about/tour418.php:124
msgid ""
"Improved support for UI scaling and fix for many blurry icons in the core "
"components when scaling is used. This will be particularly useful for Hi DPI"
" screens."
msgstr "인터페이스 비율 조정 지원을 개선하여 핵심 구성요소에 들어간 흐릿흐릿한 아이콘을 또렷하게 나타내도록 수정했습니다. HiDPI 화면 해상도를 사용할 때 쓸만합니다."

#: about/tour.php:125 about/tour418.php:125
msgid "Window Header Bars"
msgstr "창 헤더바"

#: about/tour.php:126 about/tour418.php:126
msgid ""
"All header bars of Xfce Windows/Dialogs by default will be drawn by the "
"window manager now (Xfwm4). Some dialogs optionally support 'GtkHeaderBar' "
"(CSD) which can be enabled via a xfconf setting."
msgstr "이제 창 관리자(xfwm4)에서 기본적으로 xfce 창/대화상자의 모든 헤더바를 나타냅니다. 일부 대화상자는 xfconf 설정으로 나타낼 수 있는  'GtkHeaderBar'(CSD)를 별도로 지원합니다."

#: about/tour.php:127 about/tour418.php:127
msgid "xfce-appearance-settings - Preference to enable GtkHeaderBar"
msgstr "xfce-appearance-settings - GtkHeaderBar를 켜는 기본 설정"

#: about/credits.php:32
msgid ""
"A large number of people contributed to the Xfce project. Although more "
"people contributed to the project than the ones listed below, we'd like to "
"say:"
msgstr "수많은 인원이 Xfce 프로젝트에 기여하고 있습니다. 아래에 기재한 인원보다 더 많은 인원이 프로젝트에 기여하고 있습니다만, 다음과 같은 말을 전하고자 합니다:"

#: about/credits.php:34
msgid "Thanks to all who helped making this software available!"
msgstr "이 소프트웨어를 사용할 수 있게 도와준 모든 분께 감사드립니다!"

#: about/credits.php:37
msgid "Core developers"
msgstr "핵심 개발자"

#: about/credits.php:51
msgid "Active contributors"
msgstr "활성 공헌자"

#: about/credits.php:68
msgid "Servers maintained by"
msgstr "서버 관리자"

#: about/credits.php:75
msgid "Translations supervision"
msgstr "번역 총괄"

#: about/credits.php:81
msgid "Documentation supervision"
msgstr "문서화 총괄"

#: about/credits.php:87
msgid "Our beloved translators"
msgstr "소중한 번역자 여러분"

#: about/credits.php:92
msgid "Previous contributors"
msgstr "이전 공헌자"

#: community/nav.php:1 download/nav.php:11 getinvolved/nav.php:11
#: projects/nav.php:1
msgid "Related Sites"
msgstr "관련 사이트"

#: community/nav.php:4 community/index.php:28
msgid "Forums"
msgstr "포럼"

#: community/nav.php:5
msgid "talk about Xfce in the community forums"
msgstr "커뮤니티 포럼에서의 Xfce에 대해 이야기 하세요"

#: community/nav.php:9
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: community/nav.php:10
msgid "read what the contributors to Xfce have to say"
msgstr "Xfce의 기여자들이 말하는 것을 들어 보세요"

#: community/nav.php:14
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#: community/nav.php:15
msgid "community wiki and development resources"
msgstr "커뮤니티 위키와 개발 리소스입니다"

#: community/nav.php:19 projects/nav.php:4
msgid "Docs"
msgstr "문서"

#: community/nav.php:20
msgid "official documentation for Xfce projects"
msgstr "Xfce 프로젝트 공식 문서"

#: community/nav.php:24
msgid "Gitlab"
msgstr "깃랩"

#: community/nav.php:25 getinvolved/nav.php:15
msgid "report problems, patches or ideas to help making Xfce better"
msgstr "더 나은 Xfce를 만드는데 도움이 될 문제사항, 패치, 의견을 보내주세요"

#: community/index.php:3 header.php:62
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: community/index.php:10
msgid ""
"Whether it be to solve a problem or to contribute in any way, the Xfce "
"communities are a good place to get help or to share your ideas. You might "
"also want to have a look at the communities of the different distributions "
"which provide Xfce."
msgstr "어떤 방식대로 문제를 해결하든지 또는 공헌을 하든지간에 Xfce 커뮤니티는 도움을 얻고 여러분의 생각을 나누는 좋은 장입니다. Xfce를 제공하는 제각기 다른 배포판에 대한 커뮤니티를 찾아보길 원할 수도 있습니다."

#: community/index.php:13
msgid "Mailing lists"
msgstr "메일링 리스트"

#: community/index.php:16
msgid ""
"Almost all development and coordination work is taking place on the Xfce "
"mailing lists. A summary of all lists is available at <a "
"href=\"https://mail.xfce.org\">mail.xfce.org</a>. There is also a user-"
"specific list where you can ask questions and freely discuss about the "
"desktop."
msgstr "대부분 모든 개발과 협업은 Xfce 메일링 리스트에서 진행합니다. 모든 항목의 요약 내용은 <a href=\"https://mail.xfce.org\">mail.xfce.org</a>에 있습니다. 데스크톱에 대해 자유롭게 질문하고 이야기를 나눌 수 있는 사용자 관련 목록도 있습니다."

#: community/index.php:20
msgid ""
"<strong>NOTE:</strong> In order to post to these lists, you must first "
"subscribe."
msgstr "<strong>참고:</strong> 이 목록을 게시하려면 먼저 등록해야 합니다."

#: community/index.php:23
msgid "Matrix"
msgstr "매트릭스"

#: community/index.php:25
msgid ""
"If you have a problem that you cannot resolve, you might want to try asking "
"a question in our Matrix channel <a "
"href=\"https://matrix.to/#/#xfce:matrix.org\">#xfce</a>. The channel has "
"several active users. It is recommended that you consult the <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/\" class=\"external\">documentation</a> about "
"your problem before asking your question."
msgstr "여러분이 해결할 수 없는 문제가 있다면 <a href=\"https://matrix.to/#/#xfce:matrix.org\">#xfce</a> 매트릭스 채널에서 질문하실 수 있습니다. 채널에는 여러 활동 인원이 있습니다. 질문하기 전 문제에 해당하는 <a href=\"https://docs.xfce.org/\" class=\"external\">문서</a> 내용을 우선 참고해보시는게 좋겠습니다."

#: community/index.php:31
msgid ""
"For users who prefer forums, the <a href=\"https://forum.xfce.org/\" "
"class=\"external\">Xfce Forum</a> is the place to be. Active contributors "
"will be able to help you, but please do not use it for bug reports."
msgstr "포럼을 좋아하는 사용자를 위해 <a href=\"https://forum.xfce.org/\" class=\"external\">Xfce 포럼</a>을 두었습니다. 활동중인 공헌자 분이 여러분을 도와줄 수 있지만, 버그 보고에 사용하지는 말아주십시오."

#: community/index.php:34
msgid "Social Networks"
msgstr "소셜 네트워크"

#: community/index.php:37
msgid ""
"You can follow us on the official <a href=\"https://floss.social/@xfce\" "
"class=\"external\">Mastodon account</a> or <a "
"href=\"https://twitter.com/xfceofficial\" class=\"external\">Twitter "
"account</a>"
msgstr "공식 <a href=\"https://floss.social/@xfce\" class=\"external\">마스토돈 계정</a> 또는 <a href=\"https://twitter.com/xfceofficial\" class=\"external\">트위터 계정</a>을 구독해볼 수 있습니다"

#: download/changelogs/index.php:3 download/nav.php:4
msgid "Changelogs"
msgstr "ChangeLog"

#: download/changelogs/index.php:51
msgid ""
"Xfce release notes are specific to each version. Select your version from "
"the list below to see the changes in the release. "
msgstr "Xfce 릴리즈 노트는 제각기 버전에 따릅니다. 릴리즈의 바뀐 내용을 보시려면 아래 목록에서 여러분의 버전을 선택하십시오."

#: download/nav.php:5
msgid "release notes of each Xfce release"
msgstr "각각의 Xfce 릴리즈에 대한 릴리즈 노트"

#: download/nav.php:14
msgid "Archive"
msgstr "저장소"

#: download/nav.php:15
msgid "the Xfce download archive"
msgstr "Xfce 다운로드 저장소"

#: download/nav.php:19
msgid "Building"
msgstr "빌드하기"

#: download/nav.php:20
msgid "documentation on building Xfce from source"
msgstr "소스로부터 Xfce 빌드하기 문서"

#: download/nav.php:24
msgid "Git"
msgstr "깃"

#: download/nav.php:25
msgid "browse the source repositories"
msgstr "소스 저장소 탐색"

#: download/index.php:12
msgid ""
"Most distributions ship with Xfce in their own packaging format, but if you "
"want a newer version or you want to build Xfce from scratch, you can find "
"the packages below. <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/building\" "
"class=\"external\">How to compile Xfce </a>."
msgstr "대부분 xfce를 올려주는 배포판에서는 자체 꾸러미 형식이 있지만, 새 버전을 받고 싶거나 xfce를 바닥부터 빌드할 경우, 아래에서 꾸러미를 찾아볼 수 있습니다. <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/building\" class=\"external\">xfce 컴파일 방법은 이와 같습니다</a>."

#: download/index.php:15
#, php-format
msgid "Stable release %s"
msgstr "안정 릴리즈 %s"

#: download/index.php:18
#, php-format
msgid ""
"Xfce %s is the most recent version of the Xfce desktop environment. <a "
"href=\"/download/changelogs/%s\">Changes in this release </a>."
msgstr "xfce %s은 xfce 데스크톱 최신 버전입니다.  <a href=\"/download/changelogs/%s\">이번 출시작에서 바뀐점은요~?</a>"

#: download/index.php:25
msgid "Individual releases"
msgstr "개별 릴리즈"

#: download/index.php:27
msgid ""
"Each package in Xfce can make individual stable or development releases, "
"including the core packages (as described in the <a "
"href=\"/about/releasemodel\">release model</a>). You can follow the "
"announcements of the releases on the <a href=\"/community/lists\">Xfce users"
" mailing list</a>, watch the <a "
"href=\"https://archive.xfce.org/feeds/project/\">release feeds</a> or follow"
" the Xfce <a href=\"https://floss.social/@xfce\">Mastodon</a> or <a "
"href=\"https://twitter.com/xfceofficial\">Twitter account</a>."
msgstr "Xfce 각각의 패키지는 개별 안정화 또는 (<a href=\"/about/releasemodel\">릴리즈 모델</a>에서 설명한 것과 같은) 핵심 패키지가 들어간 개발 릴리즈로 만들 수 있습니다. <a href=\"/community/lists\">Xfce 사용자 메일링 리스트</a>의 릴리즈 알림을 보시거나 <a href=\"https://archive.xfce.org/feeds/project/\">릴리즈 피드</a>를 관찰하거나, Xfce <a href=\"https://floss.social/@xfce\">마스토돈</a> 또는 <a href=\"https://twitter.com/xfceofficial\">트위터 계정</a>을 구독해볼 수 있습니다."

#: download/index.php:35
#, php-format
msgid "Preview release %s"
msgstr "이전 릴리즈 %s"

#: download/index.php:37
#, php-format
msgid ""
"Xfce %s is the latest development release of the Xfce desktop environment. "
"This release should not be used in a production environments. If you are "
"uncertain about downloading this release, you should probably use the <a "
"href=\"#stable\">stable release</a> above. <a "
"href=\"/download/changelogs/%s\">Changes in this release </a>."
msgstr "xfce %s은(는) xfce 데스크톱 환경 최신 개발 릴리스입니다. 이 릴리스는 실제 활용 환경에서 사용하면 안됩니다. 이 릴리스 다운로드에 확신이 안선다면, 위 <a href=\"#stable\">안정 릴리스</a>를 사용하셔야 합니다. <a href=\"/download/changelogs/%s\">이 릴리스에서 바뀐 내용은 이와 같습니다</a>."

#: download/index.php:46
msgid "Distributions"
msgstr "배포판"

#: download/index.php:48
msgid ""
"A lot of different distributions provide Xfce packages. Popular examples "
"built around Xfce are <a href=\"https://xubuntu.org/\">Xubuntu</a>, the <a "
"href=\"https://spins.fedoraproject.org/xfce/\">Fedora Xfce Spin</a>, <a "
"href=\"https://manjaro.org/get-manjaro/\">Manjaro</a> or <a "
"href=\"http://zenwalkgnulinux.blogspot.com/\">Zenwalk</a>, but there is a "
"good chance your favorite distro provides packages as well."
msgstr "Xfce 패키지에는 다양한 배포판이 제공됩니다. Xfce를 기반으로 제작된 일반적인 배포판으로는 <a href=\"https://xubuntu.org/\">Xubuntu</a>, <a href=\"https://spins.fedoraproject.org/xfce/\">Fedora Xfce Spin</a>,<a href=\"https://manjaro.org/get-manjaro/\"> Manjaro</a> 또는 <a href=\"http://zenwalkgnulinux.blogspot.com/\">Zenwalk</a> 등이 있지만, 여러분이 선호하는 배포판 역시 패키지를 제공할 가능성도 있습니다."

#: download/index.php:51
#, php-format
msgid ""
"You can find a more complete list at <a "
"href=\"https://distrowatch.com/search.php?pkg=xfdesktop&amp;pkgver=%s\">DistroWatch.com</a>."
msgstr "<a href=\"https://distrowatch.com/search.php?pkg=xfdesktop&amp;pkgver=%s\">DistroWatch.com</a> 에서 좀 더 완전한 목록을 찾을 수 있습니다.."

#: download/index.php:54
msgid "Artwork"
msgstr "아트"

#: download/index.php:56
#, php-format
msgid ""
"<a href=\"%s\"> Download the Xfce artwork tarball .</a>. It contains some "
"high-quality logos and banners. Copying of the Xfce logo is subject to the "
"LGPL copyright license."
msgstr "<a href=\"%s\">xfce 아트웍 타르볼을 다운로드합니다</a>. 고화질 로고와 배너가 들어있습니다. xfce 로고의 복제는 LGPL 저작권 라이선스를 따릅니다."

#: getinvolved/nav.php:4 getinvolved/index.php:18
msgid "Translation"
msgstr "번역"

#: getinvolved/nav.php:5
msgid "information about translating Xfce"
msgstr "Xfce 번역 정보"

#: getinvolved/nav.php:14
msgid "GitLab Instance"
msgstr "기트랩 인스턴스"

#: getinvolved/nav.php:19
msgid "Transifex"
msgstr "Transifex"

#: getinvolved/nav.php:20
msgid "the Xfce translation portal"
msgstr "Xfce 번역 포털"

#: getinvolved/index.php:1 header.php:63
msgid "Get Involved"
msgstr "참여하기"

#: getinvolved/index.php:5
msgid ""
"Welcome to the Xfce community. By joining our team, you will be part of an "
"international effort by hundreds of people working to deliver a stunning "
"Free Software computing experience. You will meet new friends, learn new "
"skills and make a difference to millions of users while working with people "
"from all around the globe. There are many different ways you can become part"
" of this, just read on and pick an area which interests you or seems "
"challenging."
msgstr "Xfce 커뮤니티에 잘 오셨습니다. 저희 팀에 참여하시면 멋진 자유 소프트웨어 컴퓨팅 경험을 가져다 주려 헌신하는 전세계 수많은 사람 중 하나가 될 수 있습니다. 새로운 친구를 만나고, 새로운 기술을 배우며 전세계 수많은 사람과 함께 일하는 동안 수많은 사람과의 차이점을 발견할 수 있습니다. 이 거대한 집단의 일원이 되려면 여러가지 방법이 있는데, 일단 아래 내용을 읽어보시고 여러분이 도전할 관심있는 영역을 선택해주십시오."

#: getinvolved/index.php:9
msgid ""
"Possible tasks include testing, bug reporting; writing code, developing "
"artwork, documentation or translations; or spreading the word and helping "
"out with promotion and marketing both on line and at tradeshows and "
"conferences."
msgstr "가능한 작업에는 테스트, 버그보고가 있으며 또한 코드 작성, 아트워크 개발, 문서, 번역, 소문내기, 홍보 지원, 온라인과 상업 박람회에서의 상업적 홍보가 있습니다."

#: getinvolved/index.php:12
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: getinvolved/index.php:14
msgid ""
"There's lots of people using and testing Xfce. By providing useful and up-"
"to-date documentation, you will make a big impact on helping people "
"understand how to make the most of the Xfce Desktop Environment."
msgstr "Xfce를 사용하고 테스트하는 수많은 사람이 있습니다. 유용한 최신 문서를 제공해주시면, 여러분은 좋은 Xfce 데스크톱 환경을 어떻게 만드는지 이해하는 사람에게 큰 인상을 줄 수 있습니다."

#: getinvolved/index.php:20
msgid ""
"Are you fluent in multiple languages? By contributing your translations of "
"text to the Xfce Desktop Environment, you will help Xfce be a better part of"
" the global market and more accessible to the millions of potential users "
"out there."
msgstr "여러 언어에 능숙하십니까? Xfce 데스크톱 환경에 번역 문장을 제공해주시면, 여러분은 Xfce가 더 좋은 세계시장의 일부를 차지할 수 있게 도와주는 것이며, 수많은 잠재적 사용자가 쉽게 접근할 수 있습니다."

#: getinvolved/index.php:24
msgid "Development"
msgstr "개발"

#: getinvolved/index.php:26
msgid ""
"By becoming a developer, you can make a big difference while enjoying a "
"challenging and fun experience. You'll learn to be a better coder, you will "
"get to implement new features and defeat daunting bugs, creating a stunning "
"product, all the while collaborating with people from all around the world. "
"You can start by browsing the <a href=\"https://gitlab.xfce.org\" "
"class=\"external\">source code</a>."
msgstr "개발자가 되면 도전을 즐기고 재미있는 경험을 하는 동안 엄청난 변화를 만들 수 있습니다. 당신은 더 나은 코더가 되는 방법을 배우고, 새로운 기능을 구현하고 끔찍한 버그를 잡고, 끝내 주는 제품을 만들고, 이 모든 것을 전세계 수많은 사람들과 협력하며 해낼 것입니다. 이 모든 것은 <a href=\"https://gitlab.xfce.org\" class=\"external\">소스 코드</a>를 찾아보는 것부터 시작합니다."

#: getinvolved/index.php:29
msgid "Promotion"
msgstr "홍보"

#: getinvolved/index.php:31
msgid ""
"If you own a blog or website you can greatly help by spreading the word and "
"encouraging new users to give Xfce a try. If you have a Mastodon or Twitter "
"account you can also help by reposting any announcements we make to help us "
"reach a larger audience."
msgstr "블로그나 웹 사이트를 보유하고 계신다면, 소문을 내거나 새로운 사용자들에게 Xfce 사용을 권하기 위한 엄청난 도움을 줄 수 있습니다. 마스토돈 또는 트위터 계정이 있으시다면, 저희가 작성한 알림을 더 많은 사용자에게 전달하는 방식으로 도움을 줄 수 있습니다."

#: getinvolved/index.php:34
msgid "Bug Reporting and testing"
msgstr "버그 알리기와 테스트"

#: getinvolved/index.php:36
msgid ""
"One of the most useful tasks that we rely on the community for is testing "
"and reporting of bugs. Since Xfce runs on various platform and in a lot of "
"different setups, testing all changes in every possible situation is an "
"impossible task. As such we kindly ask users to assist in testing, and "
"reporting all bugs they may find, using our <a "
"href=\"https://gitlab.xfce.org\" class=\"external\">bug tracker</a>."
msgstr "커뮤니티에 의존한 가장 쓸모있는 일은 테스트 및 버그 보고입니다. Xfce는 다양한 플랫폼과 다양한 설정으로 실행하기 때문에, 모든 가능한 상황에서 모든 변경 사항의 시험은 불가능한 일입니다. 이런 이유로 사용자들에게 테스트 결과와 찾아낸 버그를 <a href=\"https://gitlab.xfce.org\" class=\"external\">버그 추적기</a>로 보고해 줄 것을 정중히 요청드립니다."

#: getinvolved/index.php:39
msgid ""
"Once a bug has been found, the cause of the bug needs to be tracked down, "
"and then (obviously) fixed. If you want to get involved in the actual "
"development process of Xfce a great way to start is by solving bugs and then"
" submitting a patch file."
msgstr "버그를 찾으면 버그의 원인을 역추적하고(완전히) 수정할 필요합니다. 실제 Xfce 개발 과정에 일조하고 싶다면, 멋진 시작 방법은 버그를 잡아 패치 파일을 보내는 것입니다."

#: getinvolved/index.php:42
msgid "OpenCollective"
msgstr "오픈콜렉티브"

#: getinvolved/index.php:44
msgid ""
"If you want to fund the project, you can use OpenCollective. Xfce has "
"created two collectives, known as <a "
"href=\"https://opencollective.com/xfce\">Xfce ($)</a> and <a "
"href=\"https://opencollective.com/xfce-eu\">Xfce-Eu (€)</a> respectively."
msgstr "프로젝트에 재정적 기여를 하고 싶다면, OpenCollective를 사용할 수 있습니다. Xfce에는 각각 <a href=\"https://opencollective.com/xfce\">Xfce($)</a>와 <a href=\"https://opencollective.com/xfce-eu\">Xfce-EU(€)</a>로 알려진 두 collective가 있습니다."

#: projects/nav.php:5
msgid "online documentation for the core modules of Xfce"
msgstr "Xfce 핵심 모듈에 대한 온라인 문서"

#: projects/index.php:3 header.php:64
msgid "Projects"
msgstr "프로젝트"

#: projects/index.php:7
msgid "Learn&nbsp;More&nbsp;&rarr;"
msgstr "더&nbsp;알아보기&nbsp;&rarr;"

#: projects/index.php:12
msgid ""
"The Xfce project contains several separated projects for each part of the "
"desktop. Some projects have their own project pages to provide additional "
"information."
msgstr "Xfce 프로젝트는 데스크톱의 각 부분에 대한 제각각의 수많은 프로젝트를 포함합니다. 모든 프로젝트는 부가정보를 제공는 해당 프로젝트의 페이지를 제공합니다."

#: projects/index.php:22
msgid ""
"It manages the placement of application windows on the screen, provides "
"window decorations and manages workspaces or virtual desktops."
msgstr "창 관리자는 화면에 떠 있는 프로그램 창의 위치를 관리하고 창 장식을 제공하며 작업공간이나 가상 데스크톱을 관리합니다."

#: projects/index.php:29
msgid ""
"The panel is a bar which allows you to have at all times program launchers, "
"panel menus, a clock, a desktop switcher and more."
msgstr "패널은 프로그램 실행 아이콘, 패널 메뉴, 시계, 데스크톱 전환기 등을 포함한 모든 프로그램을 항상 띄울 수 있게 하는 막대입니다."

#: projects/index.php:37
msgid ""
"This program sets the background image and provides a root window menu, "
"desktop icons or minimized icons and a windows list."
msgstr "이 프로그램은 배경 그림을 설정하고 루트 창 메뉴, 데스크톱 아이콘 또는 최소화한 아이콘과 창 목록을 제공합니다."

#: projects/index.php:44
msgid ""
"The session manager controls all aspects of the startup and the shutdown of "
"the user session."
msgstr "세션 관리자는 사용자 세션의 시동과 종료에 대한 모든 부분을 제어합니다."

#: projects/index.php:52
msgid "It allows you to configure every detail of your desktop environment."
msgstr "설정 관리자는 데스크톱 환경의 모든 세부사항을 설정할 수 있게 해줍니다."

#: projects/index.php:60
msgid ""
"Thunar is a modern file manager designed from the ground up to be fast and "
"easy-to-use."
msgstr "투나는 빠르고 사용하기 쉽게 바닥부터 설계한 최신 파일 관리자입니다."

#: projects/index.php:68
msgid ""
"Allows you to search, launch and find information about applications "
"installed on your system."
msgstr "시스템에 설치한 프로그램을 찾고, 실행하며 정보를 찾을 수 있게 해줍니다."

#: projects/index.php:76
msgid "Manages the power sources of the computer and connected devices."
msgstr "컴퓨터의 전원과 연결 장치를 관리합니다."

#: projects/index.php:82
msgid "Xfce Libraries"
msgstr "Xfce 라이브러리"

#: projects/index.php:84
msgid "Widgets library for the Xfce desktop environment."
msgstr "Xfce 데스크톱 환경용 위젯 라이브러리입니다."

#: projects/index.php:92
msgid "Simple client-server configuration storage and query system."
msgstr "간편한 클라이언트-서버 설정 저장소이며 쿼리 시스템입니다."

#: projects/index.php:99
msgid "Applications"
msgstr "프로그램"

#: projects/index.php:106
msgid ""
"Terminal is a modern terminal emulator featuring tabs and transparent "
"backgrounds."
msgstr "터미널은 탭과 투명 배경기능이 있는 최신 터미널 에뮬레이터 입니다."

#: projects/index.php:112
msgid "Xfburn"
msgstr "Xfburn"

#: projects/index.php:114
msgid "Xfburn is an application to create and burn CD's and DVD's."
msgstr "Xfburn은 CD와 DVD를 만들고 굽는 프로그램입니다."

#: projects/index.php:119
msgid "Image Viewer"
msgstr "그림 보기"

#: projects/index.php:121
msgid "Ristretto is a lightweight image viewer."
msgstr "리스트레또는 가벼운 그림 보기 프로그램입니다."

#: projects/index.php:127
msgid "Screen Saver"
msgstr "화면 보호기"

#: projects/index.php:129
msgid "A simple screen saver and locker."
msgstr "간단한 화면 보호기 및 잠금장치입니다."

#: projects/index.php:135
msgid "Screen Shooter"
msgstr "스크린 슈터"

#: projects/index.php:137
msgid "An application to take screenshots."
msgstr "스크린샷을 찍는 프로그램입니다."

#: projects/index.php:145
msgid "A simple text editor."
msgstr "간단한 텍스트 편집기입니다."

#: projects/index.php:151
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: projects/index.php:153
msgid "Easily themable notification daemon with transparency effects."
msgstr "쉽게 테마 작업이 가능한, 투명도 효과를 줄 수 있는 알림 데몬입니다."

#: 404.php:1
msgid "Page not found"
msgstr "페이지 없음"

#: 404.php:5
msgid ""
"We're sorry, the page or file you requested was not found on this server."
msgstr "죄송합니다만 여러분이 요청한 페이지나 파일이 이 서버에 없습니다."

#: 404.php:7
msgid ""
"If you clicked on a link that brought you to this page, or you have reached "
"this page through a search engine or bookmark, it could very well be that "
"the page you were looking for was removed, renamed or temporary unavailable."
msgstr "이 페이지로 유도하는 링크를 눌렀거나 이 페이지로 도달하게 한 검색엔진 또는 북마크에 접근했다면, 여러분이 찾으려는 페이지가 제거 되었거나, 이름이 바뀌었거나, 임시로 사용할 수 없는 상태일 가능성이 큽니다."

#: 404.php:10
msgid ""
"Please try one of the following methods to find the page you are looking "
"for:"
msgstr "여러분이 찾으려는 페이지를 찾으려면 다음 방법 중 한가지를 시도하여 주십시오:"

#: 404.php:14
msgid ""
"If you typed the page address in the Address bar, make sure that it is "
"spelled correctly."
msgstr "페이지 주소를 주소 표시줄에 입력했을 경우, 올바르게 입력했는지 확인합니다."

#: 404.php:15
msgid ""
"Open the <a href=\"/\">Xfce home page</a> and look for links to the "
"information you want."
msgstr "<a href=\"/\">Xfce 홈 페이지</a>를 열고, 여러분이 원하는 정보에 대한 링크를 찾습니다."

#: 404.php:16
msgid "Click the Back button to try another link."
msgstr "다른 링크로 접근하려면 뒤로 가기 단추를 누릅니다."

#: 404.php:20
msgid ""
"You can always <a href=\"mailto:webmaster@xfce.org\">ask the webmaster</a> "
"to assist you with your search, or report the problem in case you think this"
" is needed."
msgstr "여러분의 검색에 도움이 되려면, 또는 여러분이 필요한경우 문제를 알리려면 언제든 <a href=\"mailto:webmaster@xfce.org\">웹 마스터에게 질의</a>할 수 있습니다."

#: feed.php:29
msgid "Xfce News"
msgstr "Xfce 소식"

#: feed.php:30
msgid "Xfce release announcements"
msgstr "Xfce 릴리즈 알림"

#: news-array.php:10
msgid "Xfce 4.18 released"
msgstr "Xfce 4.18을 출시했습니다"

#: news-array.php:15
msgid ""
"After almost two years of work, we are happy to announce the release of Xfce"
" 4.18 !"
msgstr "거의 2년동안 열심히 해서, Xfce 4.18 출시 발표가 정말로 기쁩니다!"

#: news-array.php:16
msgid ""
"Since Xfce 4.16 a lot of major development happened. Our team added multiple"
" nice new features, did a gazillion of bug fixes and did various minor "
"improvements. Finally, all that is going to be released for your pleasure."
msgstr "Xfce 4.16 부터는 주요 개발 활동이 벌어집니다. 우리 팀에서는 멋진 여러가지 새 기능을 넣었는데, 방대한 양의 버그를 수정했고 다양한 부수적 기능 개선을 이루었습니다. 마지막으로, 여러분을 기쁘게 해드릴 개선 사항을 곧 내놓을 예정입니다."

#: news-array.php:20
msgid ""
"This development cycle was influenced a lot by <a href=\"https://summerofcode.withgoogle.com/archive/2021/organizations/5706869816950784\">GSoC 2021</a> and <a href=\"https://summerofcode.withgoogle.com/programs/2022/organizations/xfce\">GSoC 2022</a>, which led to various new features, most of them for Thunar, the Xfce File Manager.\n"
"            Though as well multiple other Xfce components got a lot of love and many improvements were done under the hood."
msgstr "개발 주기는 <a href=\"https://summerofcode.withgoogle.com/archive/2021/organizations/5706869816950784\">GSoC 2021</a>과 <a href=\"https://summerofcode.withgoogle.com/programs/2022/organizations/xfce\">GSoC 2022</a>의 영향을 크게 받아 이 행사로부터 xfce 파일 관리자 투나에 다양한 새 기능을 넣었습니다.\n            다른 xfce 구성 요소에도 마찬가지로 대규모 개선 작업을 특별히 진행했습니다."

#: news-array.php:22
msgid ""
"Assuming you have installed Xfce 4.16, here is an overview on the major "
"changes you will see on an upgrade to Xfce 4.18:"
msgstr "Xfce 4.16을 설치한 여러분들이 Xfce 4.18로 업그레이드 했을 때 기대할만한 주요 개선점을 살펴보겠습니다:"

#: news-array.php:25
msgid ""
"A detailed overview of the changes between Xfce 4.16 and Xfce 4.18 releases "
"can be found on the following page:"
msgstr "Xfce 4.16과 Xfce 4.18 릴리즈에서 바뀐 내용을 자세히 살펴보려면 다음 페이지에서 찾아보세요:"

#: news-array.php:27 news-array.php:64 news-array.php:123 news-array.php:176
#: news-array.php:200
msgid ""
"This release can be downloaded either as a set of individual packages or as "
"a single fat tarball including all these individual versions:"
msgstr "릴리즈는 제각각의 패키지 셋으로 받거나 모든 제각각의 버전이 들어있는 하나의 큰 타르볼로 다운로드 할 수 있습니다:"

#: news-array.php:29 news-array.php:66 news-array.php:125 news-array.php:180
#: news-array.php:203 news-array.php:248
msgid "Best regards,<br />The Xfce development team"
msgstr "감사합니다, <br />Xfce 개발 팀"

#: news-array.php:31
msgid "Xfce 4.16 released"
msgstr "Xfce 4.16을 출시했습니다"

#: news-array.php:36
msgid ""
"Today, after 1 year and 4 months of work, we are happy to announce the "
"release of the Xfce desktop 4.16, a new stable version that supersedes Xfce "
"4.14."
msgstr "1년 4개월간의 작업 끝에, 오늘 Xfce 4.14를 대체하는 새로운 안정 버전인 Xfce desktop 4.16이 출시되었음을 기쁜 마음으로 알려드립니다."

#: news-array.php:37
msgid ""
"4.16 was a special cycle in many respects (not only pandemic-wise, but "
"also). One of the corner-stones of the non-code changes concerns our "
"migration to GitLab, which is a change in development workflow and a huge "
"step forward in terms of becoming more contributor-friendly and welcoming. "
"In parts, the <a "
"href=\"https://www.xfce.org/download/changelogs/4.16\">humungous changelog "
"of Xfce 4.16</a> can be attributed to new contributors proposing merge "
"requests (288 merge requests were merged or closed against our core "
"components alone!). We also created a reference Docker container (<a "
"href=\"https://hub.docker.com/r/xfce/xfce-build\">xfce/xfce-build</a>) and "
"added CI pipelines to all components to ensure we don´t break the build. "
"None of this would have been possible without our hosting being sponsored by"
" <a href=\"https://gandi.net\">Gandi</a> and <a "
"href=\"https://fosshost.org\">Fosshost</a>!"
msgstr "4.16은 많은 면에서 특별한 주기였습니다(판데믹 때문만이 아니라, 그 외에도요). 코드 외 변경 사항의 초석 중 하나는, 개발 워크플로우의 변화이자 기여자 들을 환영하고 더 기여자 친화적으로 바뀌겠다는 면에서 거대한 한 발짝을 내딛었다고 할 만한, GitLab으로의 이주입니다. 어떤 면에서는 <a href=\"https://www.xfce.org/download/changelogs/4.16\">Xfce 4.16의 엄청난 변경점</a>는 merge request를 계속해 온 새로운 기여자들 덕분입니다(핵심 컴포넌트들에 대해서만 288개의 merege request가 merge되거나 close되었습니다!). 또한 레퍼런스 도커 컨테이너(<a href=\"https://hub.docker.com/r/xfce/xfce-build\">xfce/xfce-build</a>)를 만들었고 모든 컴포넌트에 CI 파이프라인을을 더해 빌드가 파손되지 않도록 했습니다. <a href=\"https://gandi.net\">Gandi</a>와 <a href=\"https://fosshost.org\">Fosshost</a>의 도움이 없었더라면 이런 일은 불가능했을 것입니다!"

#: news-array.php:38
msgid ""
"Another big change concerns our visual identity, which we updated from a "
"strange mix of random (partly Tango-based) icons and not following any "
"naming scheme to a new, visually consistent set (following the "
"freedesktop.org naming specification and a fixed color palette). We´re aware"
" this will generate some work for icon theme maintainers (if they really "
"want to override our gorgeous icons ;)) but we believe the longterm benefit "
"outweighs this one-time effort."
msgstr "또 다른 큰 변화는 시각적인 정체성으로, 기존의 어떠한 이름 부여 체계도 따르지 않던 임의 아이콘의 이상한 조화(부분적으로 Tango가 기본이었습니다)에서 시각적으로 일관된 새로운 집합체(freedesktop.org의 이름 부여 설명서와 고정 색상 팔레트에 기초했습니다)로 업데이트했습니다. 이 업데이트가 아이콘 테마 관리자에 일거리가 더 늘어난다는 점을 인지하고 있지만(만약 멋진 아이콘을 무시하고 싶다면 ;)) 우리는 장기적인 이익이 이런 일회성 노력보다 더 크다고 생각합니다."

#: news-array.php:40
msgid ""
"And then finally we did some housekeeping (e.g. by dropping Gtk2 support "
"code) and we also added features and improvements - all while sticking to a "
"reasonable release cycle timeframe."
msgstr "마지막으로 시스템 보전을 위한 작업 전반 역시 수행했고(예: Gtk2 지원 코드 삭제) 기능과 개선사항 역시 추가했습니다. 이 모든 것들은 합리적인 릴리즈 주기 기간을 지키면서 이루어졌습니다."

#: news-array.php:41
msgid ""
"So without further ado, here go the <strong>main highlights of this "
"release</strong>:"
msgstr "거두절미하고 <strong>이번 릴리스의 주요 내용들</strong>을 살펴봅시다."

#: news-array.php:44
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfwm4/start\">window manager</a> "
"received lots of updates and improvements again in the area of compositing "
"and GLX. If a primary display was set, the alt-tab dialog will now only be "
"shown there. Furthermore some handy new options to zoom the cursor along "
"with rest of the display as well as an option to keep minimized windows in "
"the most recently used list complement this release."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfwm4/start\">윈도우 매니저</a>는 합성과 GLX의 영역에서 많은 업데이트와 개선을 받았습니다. 주 디스플레이가 설정되어 있는 경우 이제 alt-tab 대화 상자만 표시됩니다. 또한 디스플레이의 나머지 부분과 함께 커서를 확대 및 축소하는 새로운 편리한 옵션들과 가장 최근에 사용한 목록에서 최소화된 창을 유지하는 옵션이 이번 릴리즈에 추가되었습니다."

#: news-array.php:45
msgid ""
"We added a new plugin to the <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/start\">panel</a> dubbed "
"\"statustray\" which combines both StatusNotifier and legacy Systray items. "
"An animated autohide transition now clearly shows the user \"where the panel"
" has gone\" and a dark mode (enabled by default) makes the panel drop into "
"the background a bit more with bright themes like the Gtk default Adwaita. "
"Quite a few more smaller improvements were also introduced like accessing "
"desktop actions from a Launcher´s right-click menu, the Window Buttons "
"plugin now offering to `Launch a new instance` of an application and the "
"Workspace Switcher now optionally showing automatic numbering for "
"workspaces."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/start\">패널</a>에 상태 알림과 이전 시스템의 작업 표시줄을 결합한 \"statustray\"라는 새로운 플러그인을 추가했습니다. 이제 애니메이션 자동 숨기기 전환은 사용자에게 \"패널이 사라진 위치\"를 명확히 보여 주며, 다크 모드(기본적으로 활성화되어 있습니다)는 Gtk 기본 테마 Adwaita와 같이 밝은 테마보다 조금 더 패널을 배경으로 떨어트립니다. 런처의 마우스 오른쪽 클릭으로 데스크톱 작업 액세스를 하는 것과 같은 상당히 많은 작은 개선사항들이 있으며, 이제 윈도우 버튼 플러그인이 응용 프로그램에 '새로운 인스턴스 실행'을 제공하고 Workspace Switcher는 선택적으로 workspace에 대한 자동 번호를 표시합니다."

#: news-array.php:46
msgid ""
"Support for fractional scaling was added to the <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/display\">display "
"dialog</a>, along with highlighting the preferred mode of a display with an "
"asterisk and adding aspect ratios next to resolutions. Falling back to a "
"working mode after misconfiguring the display layout has also been made more"
" robust."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/display\">디스플레이 대화상자</a>에 부분적 비율 지원이 추가되었으며, 그와 함께 선호하는 디스플레이 모드를 별표를 이용해 강조하고 해상도 옆에 가로 세로 비를 추가했습니다. 디스플레이 레이아웃을 잘못 구성한 후 다시 작업 모드로 돌아가는 것도 더 강력해졌습니다."

#: news-array.php:47
msgid ""
"A new tab in the \"About Xfce\" dialog shows basic system information like "
"CPU or GPU type. Furthermore the layout and visuals of the dialog were "
"improved."
msgstr "\"About Xfce\" 대화상자의 새 탭에는 CPU 혹은 GPU 유형과 같은 기본 시스템 정보가 표시됩니다. 또한 대화 상자의 레이아웃과 시각적인 면이 개선되었습니다."

#: news-array.php:48
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/start\">settings "
"manager</a> has improved search and filter capabilities. Furthermore all "
"settings dialogs now use window decorations drawn by Gtk (client side "
"decorations)."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/start\">설정 관리자</a>의 검색 및 필터 기능을 개선했습니다. 또한 모든 설정 상자는 이제 Gtk로 그려진 창 장식을 사용합니다(클라이언트 사이드 데코레이션, CSD)."

#: news-array.php:49
msgid ""
"The \"Mime Settings\" and \"Preferred Applications\" dialogs were merged "
"into the \"Default Applications\" dialog - making it easier for users to set"
" which application handles which filetype or action from one place."
msgstr "\"Mime Settings\"과 \"Preferred Applications\" 대화 상자가 \"Default Applications\" 대화 상자로 병합되어 한 장소에서 응용 프로그램이 어떤 파일 형식이나 작업을 처리할 지 쉽게 설정할 수 있습니다."

#: news-array.php:50
msgid ""
"Our file manager <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/start\">Thunar</a> received a "
"boatload of fixes and quite a few notable features, including pause for "
"copy/move operations, support for queued file transfer, remembering view "
"settings per directory and support for transparency in Gtk themes."
msgstr "파일 관리자인 <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/start\">투나</a>는 복사/이동 작업 중 일시 정지, 대기중인 파일 전송 지원, 디렉토리별 보기 설정 기억하기와 Gtk 테마의 투명성 지원 등 아주 많은 수정과 주목할 만한 기능들을 받았습니다."

#: news-array.php:51
msgid ""
"Our <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/tumbler\">thumbnailing "
"service tumbler</a> became more flexible by being able to exclude paths. "
"Furthermore support for .epub (e-book format) was added."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/tumbler\">썸네일 서비스 텀블러</a>는 경로 제외가 가능해져서 더 유연해졌습니다. 또한 .epub(전자책 형식) 파일 형식을 지원합니다."

#: news-array.php:52
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-session/start\">session "
"manager</a> offers improved support for GPG agent 2.1 and the setting dialog"
" was visually improved."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-session/start\">세션 관리자</a>는 GPG agent 2.1에 향상된 지원을 제공하고 설정 대화 상자를 시각적으로 개선했습니다."

#: news-array.php:53
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-power-manager/start\">power "
"manager</a> received a lot of bugfixes and some smaller features - among "
"them a cleanup of its settings dialog, an optional visual indicator for when"
" `Presentation Mode` is enabled, more accurate battery status icons and "
"automatically dismissing low-power notifications upon the connection of a "
"charger."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-power-manager/start\">전원 관리자</a>는 많은 버그 수정과 일부 작은 기능들을 받았는데, 그 기능들 중에는 설정 대화 상자 관리, '발표 모드' 가 활성화되어 있을 때 그것을 선택적으로 알려 주는 지표, 보다 정확한 배터리 상태의 아이콘과 충전기가 연결되면 자동으로 저전력 알림을 해제하는 것이 포함되어 있습니다."

#: news-array.php:54
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfdesktop/start\">desktop</a> "
"mostly received bugfixes and small improvements - and the new default "
"wallpaper!"
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfdesktop/start\">바탕 화면</a>은 대부분 버그 수정이었고 작은 개선 사항들이 있었습니다. 그리고 새로운 기본 배경화면도요!"

#: news-array.php:55
msgid ""
"Our menu library <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/garcon/start\">garcon</a> received new "
"APIs and now doesn´t launch applications as children of the process hosting "
"the menu anymore. The previous behavior led to applications crashing along "
"with e.g. the panel."
msgstr "메뉴 라이브러리인 <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/garcon/start\">가르송</a>은 새로운 API들을 받았고 이제 메뉴 호스팅 프로세스의 하위 항목으로 응용 프로그램을 실행하지 않습니다. 이전에는 저런 동작으로 인해 패널과 같은 응용 프로그램들이 서로 충돌했습니다."

#: news-array.php:56
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-appfinder/start\">applicaton "
"finder</a> now allows for sorting applications by \"frecency\" - a "
"combination of frequency and recency."
msgstr "이제 <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-appfinder/start\">응용 프로그램 탐지기</a>가 빈도와 지연을 종합한 \"frecency\"를 기준으로 응용 프로그램을 정렬할 수 있습니다."

#: news-array.php:57
msgid ""
"Dependency updates: Drop Gtk2, add LibGTop, bump Gtk >= 3.22, GLib and GDBus"
" >= 2.50"
msgstr "의존 관계 업데이트: GTK2, 폐기, LibGTop 추가, GTK >= 3.22, GLib >= 2.50, GDBus >= 2.50 버전 업데이트"

#: news-array.php:60
msgid "An online tour of the changes in Xfce 4.16 can be viewed here:"
msgstr "Xfce 4.16에서 바뀐 내용을 온라인으로 둘러보려면 여기서 보실 수 있습니다:"

#: news-array.php:62
msgid ""
"A detailed overview of the changes between Xfce 4.14 and Xfce 4.16 releases "
"can be found on the following page:"
msgstr "Xfce 4.14와 Xfce 4.16 릴리즈에서 바뀐 내용을 자세히 살펴보려면 다음 페이지에서 찾아보세요:"

#: news-array.php:69
msgid "Xfce 4.14 released"
msgstr "Xfce 4.14를 출시했습니다"

#: news-array.php:74
msgid ""
"Today, after 4 years and 5 months of work, we are pleased to announce the "
"release of the Xfce desktop 4.14, a new stable version that supersedes Xfce "
"4.12."
msgstr "4년 5개월간의 작업 끝에, Xfce 4.12를 대체하는 새로운 안정 버전인 Xfce desktop 4.14가 출시되었음을 기쁜 마음으로 알려드립니다."

#: news-array.php:75
msgid ""
"In this 4.14 cycle the main goal was to port all core components to Gtk3 "
"(over Gtk2) and GDBus (over D-Bus GLib). Most components also received "
"GObject Introspection support. Along the way we ended up polishing our user "
"experience, introducing quite a few new features and improvements (read "
"below) and fixings a boatload of bugs (read changelog)."
msgstr "4.14 버전의 주요 목표는 모든 핵심 컴포넌트를 (Gtk2에서)Gtk3과 (D-Bus GLib에서)GDBus로 이식하는 것이었습니다. 대부분의 구성 요소들 역시 GObject Istrospection의 지원을 받았습니다. 그 과정 속에서 우리는 사용자 경험을 다듬고, 많은 새로운 기능들과 개선 사항(아래 내용을 읽어보세요)을 소개했으며 수 많은 버그들을 고쳤습니다(changelog를 읽어보세요),"

#: news-array.php:76
msgid "The <strong>main highlights of this release</strong> are:"
msgstr "이번 릴리즈의 <strong>주요 내용</strong>은 다음과 같습니다:"

#: news-array.php:79
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfwm4/start\">window manager</a> "
"received a slew of updates and features, including support for VSync (using "
"either Present or OpenGL as backend) to reduce or remove display flickering,"
" HiDPI support, improved GLX support with NVIDIA proprietary/closed source "
"drivers, support for XInput2, various compositor improvements and a new "
"default theme."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfwm4/start\">창 관리자</a>는 디스플레이의 깜빡임을 없애거나 줄이기 위한 (Present나 OpenGL을 백앤드로 사용한)VSync 지원, NVIDIA의 독점/폐쇄 소스 드라이버를 지원하기 위한 GLX 개선, XInput2 지원, 다양한 컴포지터 개선 및 새로운 기본 테마를 포함하는 수많은 업데이트와 기능들을 받았습니다."

#: news-array.php:80
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/start\">panel</a> got "
"support for RandR's primary monitor feature, improved window grouping in the"
" tasklist plugin (better UX, visual group indicator etc), a per-panel “icon-"
"size” setting, a new default clock format and clock format evaluator as well"
" as an improved default panel layout."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-panel/start\">패널</a>은 RandR의 기본 모니터 기능, 할 일 목록 플러그인에서의 개선된 창 그룹화(더 나은 UX, 비주얼 그룹 표시기 등), 패널당 \"아이콘 크기\" 설정, 새로운 기본 시계 형식과 clock format evaluator의 개선된 기본 패널 레이아웃에 대한 지원을 받았습니다. "

#: news-array.php:81
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfdesktop/start\">desktop</a> now "
"has support for RandR's primary monitor feature, an orientation option for "
"icon arrangement, a “Next Background” context menu option to advance the "
"wallpaper and it now syncs the user's wallpaper selection to "
"AccountsService."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfdesktop/start\">데스크톱</a>에서는 RandR의 기본 모니터 지원 기능, 아이콘 정렬에 필요한 방향 옵션, 배경 그림 기능을 개선한 \"다음 배경 그림\" 단축 메뉴 옵션을 지원하며, AccountsService의 사용자 배경 그림 섹션에 동기화합니다."

#: news-array.php:82
msgid ""
"A completely new settings dialog to <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/color\">manage color "
"profiles</a> has been created. For most users this means out of the box "
"support for color-managed printing (through cupsd) and scanning (through "
"saned). For monitor profiles you will have to install an additional service "
"like xiccd."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/color\">색 프로파일 관리</a>에 완전시 새로운 설정 대화 상자를 넣었습니다. 대부분 사용자에게는 출력(cupsd), 스캔(saned)시 색 관리를 특별히 지원함을 의미합니다. 모니터 프로파일은 xiccd와 같은 추가 서비스를 설치해야 합니다."

#: news-array.php:83
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/display\">display "
"dialog</a> received a lot of attention during this cycle and a big feature: "
"Users are now able to save and (automatically) restore complete multi-"
"display configurations, which is especially helpful for those who frequently"
" connect their laptop to varying docking stations or setups. Furthermore a "
"lot of time was spent on making the user interface more intuitive and a "
"hidden option was added to support RandR display scaling (configured via "
"Xfconf)."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/display\">디스플레이 대화 상자</a>에는 이번 출시 기간에 상당 부분에 있어 주목할 만한 기능과 중요한 기능을 넣었ㅅ브니다. 이제 사용자는 다중 디스플레이 설정을 저장하고 (자동으로) 복원할 수 있습니다. 따라서 도킹 스테이션이나 설정 방식을 통해 랩톱에 다양한 방식으로 자주 연결하는 사용자에게 큰 도움이 됩니다. 게다가 상당한 시간동안 사용자 인터페이스를 더 직관적으로 고쳤으며, RandR 디스플레이 배율을 조정(Xfconf로 설정)하는 숨겨진 옵션을 넣었습니다."

#: news-array.php:84
msgid ""
"We added an option to enable Gtk window scaling to the <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/appearance\">appearance "
"dialog</a> and a monospace font option as well. However we had to drop theme"
" previews as they didn't produce consistent results with Gtk3."
msgstr "Gtk 창 배율 조정 옵션을 <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-settings/appearance\">모양새 대화 상자</a>에 넣었으며, 고정폭 글꼴 옵션도 마찬가지로 그렇게 했습니다. 그러나 테마 미리보기 기능은 GTK3에서 일관적인 결과물을 보여주지 못했기 때문에 버릴 수 밖에 없었습니다."

#: news-array.php:85
msgid ""
"While we decided to drop splash screens from the <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-session/start\">session manager</a>,"
" we added lots of features and fixes instead. Among them are hybrid sleep "
"support, improvements to the default session startup avoiding race "
"conditions, a feature to add and edit autostart entries, a switch user "
"button in the logout dialog and improved session chooser and settings "
"dialogs (the latter with a new tab that shows saved sessions). Furthermore "
"you can now run commands not only \"autostart style\" at login time, but "
"also when your computer suspends, logs out etc. Finally Gtk applications are"
" now session-managed over DBus and screensavers are also communicated with "
"(e.g. inhibited) over DBus."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-session/start\">세션 관리자</a>에서 스플래시 화면을 버리는 대신, 다양한 기능과 문제 수정 결과물을 넣었습니다. 하이브리드 대기 지원 기능을 넣었고, 기본 세션 시작시 레이스 컨디션이 발생하는 문제를 막았으며, 자동 시작 항목을 추가하고 편집하는 기능, 로그아웃 대화 상자에서 사용자를 전환하는 기능, 세션 선택 및 설정 대화 상자를 개선했습니다(설정 대화 상자에는 저장 세션을 보여주는 새 탭을 넣었습니다). 게다가 이제 \"자동 시작 방식\"으로 로그인할 때만 명령을 실행할 수 있는게 아니라, 컴퓨터를 대기 상태로 둘 경우, 이를 테면, 로그아웃을 했을 때도 명령을 실행할 수 있게 했습니다. 마지막으로 GTK 프로그램은 이제 DBus로 세션을 관리하며, 화면보호기 역시 (동작 억제 등의 목적으로) DBus로 통신합니다."

#: news-array.php:86
msgid ""
"As always, <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/start\">Thunar</a> - "
"our file manager - received a lot of features and fixes. Among the visible "
"changes are the completely reworked pathbar, support for larger thumbnails "
"as well as support for a \"folder.jpg\" file altering the folder's icon "
"(e.g. for music album covers). Power users will also notice the improved "
"keyboard navigation (zooming, tab navigation). Thunar's volume manager has "
"gained Bluray support."
msgstr "늘 그랬듯이, 파일 관리자 <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/start\">투나</a>에는 수많은 기능을 넣고 고쳤습니다. 눈에 띄도록 바뀐 부분 중에 특히 경로 표시줄을 완전히 새로 고쳤습니다. 폴더 아이콘을 바꿀 수 있게 \"folder.jpg\" 파일을 지원하도록 큰 미리보기 그림을 지원합니다(예: 음악 앨범 커버). 고급 사용자는 개선된 키보드 탐색 기능(확대, 탭 탐색)에 주목할 지도 모릅니다. 투나의 볼륨 관리자는 블루레이 지원도 도입했습니다."

#: news-array.php:87
msgid ""
"Our <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/tumbler\">thumbnailing "
"service tumbler</a> received a lot of fixes and support for the Fujifilm RAF"
" format."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/thunar/tumbler\">썸네일 서비스 텀블러</a>는 다양한 문제점을 해결했으며, 후지필름 RAF 형식을 지원합니다."

#: news-array.php:88
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-appfinder/start\">application"
" finder</a> can now optionally be opened as a single window and can now be "
"more easily navigated with the keyboard only."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-appfinder/start\">프로그램 탐색기</a>는 이제 추가적으로 단일 창으로 열 수 있으며, 키보드만으로도 더욱 쉽게 탐색할 수 있습니다."

#: news-array.php:89
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-power-manager/start\">power "
"manager</a> received a lot of bugfixes and some smaller features, including "
"support for the XF86Battery button and for the newly created "
"xfce4-screensaver. The panel plugin also saw several improvements: it can "
"now optionally show the remaining time and/or percentage and it now relies "
"on UPower's standard icon names to work with more icon themes out of the "
"box. With LXDE moving on to a QT base the LXDE panel plugin was dropped."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/xfce4-power-manager/start\">전원 관리자</a>에는 다양한 버그 수정 사항이 들어갔으며, 그 중에는 XF86Battery 단추 지원, xfce4-screensaver 용도로 추가한 몇 가지 지원 기능도 있습니다. 패널 플러그인에는 또한 몇가지 개선점이 있는데, 남은 사용 시간 또는 백분율을 추가로 보여줄 수 있고, 특별히 UPower의 표준 아이콘 이름에 따라 동작합니다. LXDE가 Qt 기반으로 옮겨감에 따라 LXDE 패널 플러그인을 버렸습니다."

#: news-array.php:92
msgid ""
"A lot of <strong>applications and plugins</strong> that are part of the Xfce"
" eco-system - often dubbed \"goodies\" - are part of what makes Xfce great. "
"A lot of those have also seen important changes along the timeline of the "
"4.14 release. To highlight a few:"
msgstr "Xfce 생태계에서 종종 \"goodies\" 로 취급하던 일부 다양한 <strong>프로그램과 플러그인</strong>은 Xfce를 멋지게 만들어주는 부분이었습니다. 이들 다수는 4.14 출시 일정에 따라 중요한 개선점을 보였습니다. 몇 가지를 강조하자면:"

#: news-array.php:95
msgid ""
"Our <a href=\"https://docs.xfce.org/apps/notifyd/start\">notification "
"service</a> has gained support for persistence - in other words: "
"notification logging - and a \"Do Not Disturb\" mode, which suppresses all "
"notifications. A new panel plugin was created that shows missed "
"notifications (especially helpful during \"Do Not Disturb\" mode) and gives "
"quick access to toggling \"Do Not  Disturb\" mode. Finally support for "
"showing notifications on RandR's primary monitor was added."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/apps/notifyd/start\">알림 서비스</a>에는 영속성 지원을 추가했습니다. 다시 말하자면, 알림을 기록하는 \"방해 금지\" 모드를 넣었습니다. 이 모드에선 모든 알림을 끕니다. 새 패널 플러그인은 (특히 \"방해 금지\" 모드에서 쓸만한) 빠진 알림 항목을 보여주며 \"방해 금지\" 모드를 전환할 수 있는 간단한 접근 방식을 제공합니다. 마지막으로 RandR 주 모니터 알림 표시 지원 기능도 넣었습니다."

#: news-array.php:96
msgid ""
"Our media player <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/apps/parole/start\">Parole</a> received "
"improved support for network streams and podcasts, as well as a new \"mini "
"mode\" and automatic choosing of the best available video backend. "
"Furthermore it also inhibits both screensavers and power managers during "
"video playback now, making sure users don't have to go wiggle their mouse "
"periodically while enjoying a movie."
msgstr "미디어 재생기 <a href=\"https://docs.xfce.org/apps/parole/start\">빠롤</a>에는 네트워크 스트림과 팟캐스트 지원을 개선하여 추가했으며, 마찬가지로 새 \"최소화 모드\"를 넣고 최적의 가용 영상 백엔드를 자동으로 선택합니다. 게다가 이제는 영상 재생 중 화면 보호기와 전원 관리자의 실행을 막아 사용자가 영상을 즐기는 동안 주기적으로 마우스를 흔들 필요가 없습니다."

#: news-array.php:97
msgid ""
"Our image viewer <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/apps/ristretto/start\">Ristretto</a> has seen "
"various user interface improvements and support for setting the desktop "
"wallpaper. It has recently also seen its first Gtk3-based development "
"release."
msgstr "그림 보기 프로그램 <a href=\"https://docs.xfce.org/apps/ristretto/start\">리스트레또</a>는 여러 사용자 인터페이스 부분을 개선하고 데스크톱 배경 그림 설정을 지원하게 했습니다. 최근에는 GTK3 기반 개발 릴리스를 처음으로 내놓았습니다."

#: news-array.php:98
msgid ""
"The <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/apps/screenshooter/start\">screenshooter</a> "
"now allows users to move the selection rectangle and at the same time "
"displays its width and height. The imgur upload dialog was revamped and the "
"command line allows for more flexibility."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/apps/screenshooter/start\">스크린슈터</a>는 이제 선택 사각 표시를 사용자가 옮길 수 있고, 또한 이와 동시에 너비와 높이를 나타냅니다. imgur 업로드 대화 상자를 다듬었으며, 명령행 처리 기능을 넣어 유연성을 보강했습니다."

#: news-array.php:99
msgid ""
"Our <a href=\"https://docs.xfce.org/panel-plugins/clipman/start\">clipboard "
"manager</a> now has improved keyboard shortcut support (through a port to "
"GtkApplication), improved and more consistent icon sizing as well as a new "
"application icon."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/panel-plugins/clipman/start\">클립보드 관리자</a>에서는 이제 키보드 바로 가기 키(GtkApplication 이식 방법으로) 지원, 새 아이콘 크기의 일목요연화 개선이 들어갔습니다."

#: news-array.php:100
msgid ""
"The <a href=\"https://docs.xfce.org/apps/pulseaudio-"
"plugin/start\">pulseaudio panel plugin</a> received MPRIS2 support to be "
"able to remotely control media players and desktop-wide multimedia key "
"support, essentially rendering xfce4-volumed-pulse a superfluous additional "
"daemon."
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/apps/pulseaudio-plugin/start\">펄스오디오 패널 플러그인</a>에는 미디어 재생 프로그램의 원격 제어와 그다지 필요하지 않은 xfce4-volumed-pulse 추가 데몬의 핵심 부분만 제어하도록 데스크톱 범위 멀티미디어 키를 지원하는 MPRIS2 기술을 적용했습니다."

#: news-array.php:101
msgid ""
"And finally the <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/apps/terminal/start\">terminal emulator</a> saw"
" a huge amount of bug fixes and improvements since Xfce 4.12."
msgstr "마지막으로 <a href=\"https://docs.xfce.org/apps/terminal/start\">터미널 에뮬레이터</a>에서는 Xfce 4.12부터 나타난 방대한 양의 문제점을 해결하고 기능을 개선했습니다."

#: news-array.php:104
msgid ""
"There is also a group of <strong>new projects</strong> that have become part"
" of our project. Say hi to:"
msgstr "우리 프로젝트로 들어온 여러 <strong>새 프로젝트</strong>도 있습니다. 이들을 반갑게 맞이하겠습니다:"

#: news-array.php:107
msgid ""
"We finally have our own <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/apps/screensaver/start\">screensaver</a> (yes -"
" we realize it's 2019 ;)). With lots of features and tight Xfce integration "
"(obviously) it is a great addition to our catalog."
msgstr "결국 우리에게도 <a href=\"https://docs.xfce.org/apps/screensaver/start\">화면 보호기</a>(예 2019년에 해냈죠 ;))가 생겼습니다. Xfce에 (분명히) 딱 맞게 다양한 기능이 들어간 화면보호기는 우리 카탈로그에 멋지게 들어갔습니다."

#: news-array.php:108
msgid ""
"The <a href=\"https://goodies.xfce.org/projects/panel-"
"plugins/xfce4-statusnotifier-plugin\">status notifier panel plugin</a> "
"provides a next-generation system tray where applications can show "
"indicators. It supersedes the Ubuntu-centric xfce4-indicator-plugin for most"
" application indicators."
msgstr "<a href=\"https://goodies.xfce.org/projects/panel-plugins/xfce4-statusnotifier-plugin\">상태 알림 패널 플러그인</a>에서는 프로그램이 표시 프로그램에 나타나는 차기 시스템 트레이 기능을 제공합니다. 대부분의 프로그램을 나타내는 프로그램에 있어 우분투 중심인 xfce4-indicator-plugin을 대신합니다."

#: news-array.php:109
msgid ""
"<a href=\"https://docs.xfce.org/apps/catfish/start\">Catfish file search</a>"
" is like an old friend for most Xfce users - now it's officially part of "
"Xfce!"
msgstr "<a href=\"https://docs.xfce.org/apps/catfish/start\">캣피쉬 파일 검색</a> 은 오랜 Xfce 사용자에게 친숙한 기능입니다. 이제 Xfce에 공식적인 기능 일부로 들어갔습니다!"

#: news-array.php:110
msgid ""
"Finally <a href=\"https://git.xfce.org/apps/xfce4-panel-"
"profiles/about/\">Panel Profiles</a>, which allows you to backup and restore"
" your panel layouts, has moved under the Xfce umbrella."
msgstr "마지막으로 <a href=\"https://git.xfce.org/apps/xfce4-panel-profiles/about/\">패널 프로파일</a>에서는 패널 배치를 백업하고 복원할 수 있는데, 이 기능을 Xfce 엄브렐라로 옮겼습니다."

#: news-array.php:113
msgid ""
"As always it's also time to say goodbye to some older <strong>unmaintained "
"or deprecated projects</strong>. (Luckily our projects only go to the attic "
"aka the archive on git.xfce.org when they die.) With a salty teardrop of "
"sadness we bid farewell to:"
msgstr "일부 <strong>관리하지 않는 오래된 프로젝트</strong>를 보내줄 때가 왔습니다. (다행스럽게도 우리 프로젝트가 죽으면 기록을 git.xfce.org 저장소로 알려진 attic으로 이동합니다) 짠내나는 눈물을 슬픔으로 쥐어짜며 이별을 고합니다:"

#: news-array.php:116
msgid ""
"garcon-vala, gtk-xfce-engine, pyxfce, thunar-actions-plugin, xfbib, xfc, "
"xfce4-kbdleds-plugin, xfce4-mm, xfce4-taskbar-plugin, xfce4-windowlist-"
"plugin, xfce4-wmdock-plugin and xfswitch-plugin"
msgstr "garcon-vala, gtk-xfce-engine, pyxfce, thunar-actions-plugin, xfbib, xfc, xfce4-kbdleds-plugin, xfce4-mm, xfce4-taskbar-plugin, xfce4-windowlist-plugin, xfce4-wmdock-plugin, xfswitch-plugin"

#: news-array.php:119
msgid "An online tour of the changes in Xfce 4.14 can be viewed here:"
msgstr "Xfce 4.14의 바뀐점 온라인 둘러보기는 여기서 볼 수 있습니다:"

#: news-array.php:121
msgid ""
"A detailed overview of the changes between Xfce 4.12 and Xfce 4.14 releases "
"can be found on the following page:"
msgstr "Xfce 4.12와 Xfce 4.14 릴리즈에서 바뀐 내용을 자세히 살펴보려면 다음 페이지에서 찾아보세요:"

#: news-array.php:127
msgid "Xfce 4.12 released"
msgstr "Xfce 4.12를 출시했습니다"

#: news-array.php:132
msgid "Xfce 4.12 is be the best release ever (yes, we like to party!)!"
msgstr "Xfce 4.12는 최고의 출시작입니다(예, 그러니까 파티 좀 열죠!)!"

#: news-array.php:133
msgid "Source : Internet comments."
msgstr "출처 : 인터넷 댓글. :D"

#: news-array.php:134
msgid ""
"Today, after 2 years and 10 months of work, we are pleased to announce the "
"release of the Xfce desktop 4.12, a new stable version that supersedes Xfce "
"4.10."
msgstr "2년 10여개월의 작업을 거쳐, Xfce 4.10의 새 안정 후속작 Xfce 데스크톱 4.12 릴리즈를 이제서야 발표함에 기쁘기 그지없습니다."

#: news-array.php:135
msgid ""
"This long period can only be explained by how awesome Xfce 4.10 was. But as "
"all things, it needed some refreshing -  and for that we saw lots of new "
"contributors providing valuable feedback, features and bugfixes. As always, "
"Xfce follows its steady pace of evolution without revolution that seems to "
"match our users' needs."
msgstr "기나긴 기간동안에는 Xfce 4.10이 얼마나 대단했는지를 설명할 수만 있었습니다. 그러나, 모든 것을 새로 뜯어고칠 필요가 있었습니다. 그리고 이를 위해 의미있는 피드백, 기능, 버그 수정을 제공한 여러 기여자를 보았습니다. 언제나 Xfce는 사용자의 요구사항을 따르는 갑작스러운 변화 없이 꾸준한 진화 방식을 따랐습니다."

#: news-array.php:136
msgid ""
"In this 4.12 cycle, we mainly focused on polishing our user experience on "
"the desktop and window manager, and on updating some components to take "
"advantage of newly available technologies."
msgstr "4.12 개발 기간동안, 데스크톱의 사용자 인터페이스와 창 관리자를 가다듬는데 집중했으며, 업데이트 과정에서 일부 구성요소는 새 기술의 이점을 취했습니다."

#: news-array.php:137
msgid "The main highlights of this release are:"
msgstr "이 출시작의 주요 소개 내용은 다음과 같습니다:"

#: news-array.php:140
msgid ""
"The window manager gained a new themable Alt+Tab dialog with optional "
"windows preview and a list mode. Initial Client side decoration support was "
"implemented, window tiling mode was improved providing support for corner-"
"tiling, and a new zooming mode was added. A HiDPI Xfwm theme was also added."
msgstr "창 관리자는 테마 설정이 가능하며, 창 미리보기 및 목록 모드 기능을 제공하는 새 Alt+Tab 대화상자를 도입했습니다. 근본적인 클라이언트 장식 기능을 구현했으며, 구석 바둑판 정렬 기능을 지원하여 창 바둑판 정렬 모드를 개선했고, 새 확대 모드를 추가했습니다. HiDPI Xfwm 테마도 추가했습니다."

#: news-array.php:141
msgid ""
"The panel can now intelligently hide itself, supports Gtk3 plugins, and saw "
"lots of its third-party plugins updated to take full advantage of the "
"features added in 4.10."
msgstr "이제 패널은 알아서 자체적으로 숨을 수 있고, Gtk3 플러그인을 지원하며, 4.10에서 추가한 기능의 최대한의 장점을 살린 여러가지 제 3자 플러그인의 업데이트를 보여드립니다."

#: news-array.php:142
msgid ""
"The desktop has a new wallpaper settings dialog, per workspace wallpaper "
"support, and better multi-monitor handling. It also supports displaying "
"folder cover art and emblems on icons now."
msgstr "데스크톱에는 새 바탕 화면 설정 대화상자를 채용하였고, 작업공간 별 바탕 화면을 지원하며, 개선된 다중 모니터 처리를 도입했습니다. 또한 표지 또는 아이콘의 엠블럼을 폴더에서 보여줍니다."

#: news-array.php:143
msgid ""
"Our session manager was updated to use logind and/or upower if available for"
" hibernate/suspend support. For portability and to respect our users' "
"choices, fallback modes were implemented relying on os-specific backends."
msgstr "세션 관리자는 최대절전/대기 기능을 사용할 수 있을 때 logind 또는 upower를 사용할 수 있도록 업데이트했습니다. 이식성과 사용자 선택의 존중을 위해 OS별 백엔드에 따라 대체모드를 구현했습니다."

#: news-array.php:144
msgid ""
"Support for multi-monitor use was improved in a new display settings dialog "
"and a quick setup popup on monitor plugging."
msgstr "새 디스플레이 설정 대화상자에서 다중 모니터 사용 지원 기능을 개선했으며, 모니터 연결시 빠른 설정 팝업을 띄웁니다. "

#: news-array.php:145
msgid "The appearance dialog now showcases previews for icons and themes."
msgstr "모양새 대화상자에서는 아이콘 및 테마를 미리 보여주는 미리보기 상자를 갖추었습니다."

#: news-array.php:146
msgid "Xfsettingsd now supports libinput."
msgstr "이제 Xfsettingsd에서 libinput을 지원합니다."

#: news-array.php:147
msgid ""
"Power management was not forgotten: A new panel plugin was created, "
"logind/upower support was added to handle battery/lid/brightness events, and"
" locking via light-locker was implemented. The settings dialog was also "
"revamped, and support for X11 screenblanking was added."
msgstr "전원 관리자는 잊혀지지 않았습니다. 새 패널 플러그인을 만들었고, logind/upower 지원 기능을 추가하여 배터리, 노트북 덮개, 밝기 전환 동작을 처리하며 light-locker 를 통한 잠금 기능을 구현했습니다. 설정 대화상자를 새로 만들었으며, X11 화면 비우기 기능을 추가했습니다."

#: news-array.php:148
msgid ""
"Our file manager, the beloved Thunar, saw an insane amount of improvements: "
"tab support, tons of bug fixes, speed-ups, key shortcuts for custom actions,"
" better naming of file copies and links, nice freespace bar in properties, "
"tweaks for the renamer and other dialogs, improved keyboard navigation, "
"fixes for the treeview pane, better wallpaper support, Gtk3 bookmarks "
"support, multiple file properties... need we say more?"
msgstr "사랑받는 파일 관리자 투나는 미칠듯한 규모의 개선을 이루었습니다. 탭 지원, 수많은 버그 수정, 속도 개선, 사용자 정의 동작에 대한 단축키 기능, 파일 복사 및 링크에 대한 개선된 작명 방식, 속성 창에서의 멋진 여분 공간 표시 막대, 이름 바꾸기 프로그램의 약간의 수정, 트리모양 보기 창 수정, 더 나은 바탕 화면 기능 지원, Gtk3 책갈피 기능 지원, 다중 파일 속성...등이 있는데, 더 말해야 하나요?"

#: news-array.php:149
msgid ""
"To prepare the future of Xfce with Gtk3, which no longer requires theme "
"engines, we are stopping the development of our Gtk theme engine, and "
"dropping our Gtk3 engine - theme makers, please update your themes  to CSS "
"if you want them to work on the next Xfce version."
msgstr "더이상 테마 엔진이 불필요한 Gtk3 기반의 Xfce의 미래를 준비하기 위해 Gtk 테마 엔진 개발을 중단했으며, Gtk3 엔진의 테마 메이커 도입했습니다. 다음 Xfce 버전을 기반으로 작업하려면 CSS 방식으로 업데이트하십시오."

#: news-array.php:150
msgid ""
"Due to gstreamer1.0 having dropped the mixer-interface entirely, and "
"xfce4-mixer and xfce4-volumed relying on this interface with gstreamer0.10, "
"our mixer application and volume daemon cannot be ported to 1.0 and are "
"consequently not maintained anymore."
msgstr "gstreamer 1.0에서 믹서 인터페이스를 완전히 못쓰게되어 xfce4-mixer와 xfce4-volumed를 gstreamer0.10에 맞췄습니다. 믹서 프로그램과 볼륨 데몬은 1.0에 이식할 수 없어, 더이상 관리하고 있지 않습니다."

#: news-array.php:153
msgid ""
"Xfce wouldn't be what it is right now without all its goodies. In this area,"
" we also saw a flurry of activity, most notably:"
msgstr "Xfce는 Goodies 없이는 지금 이렇게 존재하지 않을 것입니다. 여기서 우리는 주목할만한 상당한 활동을 보았습니다:"

#: news-array.php:156
msgid "Xfburn gained BluRay Disc burning support."
msgstr "Xfburn에 블루레이 디스크 굽기 기능을 넣었습니다."

#: news-array.php:157
msgid "Task manager UI was totally revamped, and got ported to Gtk3."
msgstr "작업 관리자 UI를 완전히 새로 개조했으며, Gtk3에 이식했습니다."

#: news-array.php:158
msgid ""
"Parole's UI was totally redone, parts of it rewritten with many features "
"added. Furthermore it was ported to Gtk3 and gstreamer1.0."
msgstr "빠롤의 UI는 완전히 새로 만들었으며 일부는 수많은 새 기능을 추가하며 다시 작성했습니다. 게다가 Gtk3와 gstreamer 1.0에 맞춰 이식하였습니다."

#: news-array.php:159
msgid "Mousepad was totally rewritten and got an initial port to Gtk3."
msgstr "Mousepad를 Gtk3에 이식하며 완전히 새로 작성했습니다."

#: news-array.php:160
msgid "Imgur.com support was added to the screenshooter."
msgstr "screenshooter에 imgur.com 지원을 추가했습니다."

#: news-array.php:161
msgid "A new GNOME-Shell-like dashboard named xfdashboard is now available."
msgstr "이제 그놈 쉘 방식의 새로운 대시보드 xfdashboard를 사용할 수 있습니다."

#: news-array.php:162
msgid "A new alternative menu for the panel named whiskermenu was added."
msgstr "whiskermenu라는 패널용 새로운 메뉴를 추가했습니다."

#: news-array.php:163
msgid "The GNOME2 hardware monitor plugin was ported to our panel."
msgstr "GNOME2 하드웨어 감시기 플러그인을 패널에 이식했습니다."

#: news-array.php:164
msgid ""
"Weather plugin got a totally new user interface with powerful customization "
"options and provides tons of detailed information."
msgstr "날씨 플러그인은 완전히 새로운 사용자 인터페이스를 채용하여 강력한 사용자 정의 옵션을 넣었으며, 상당히 자세한 정보도 제공합니다."

#: news-array.php:165
msgid ""
"Eyes plugin uses 3D coordinates to calculate its eye position, so even more "
"sometimes scary, sometimes funny eyes will spy on you!"
msgstr "눈동자 플러그인은 눈동자 위치를 계산하기 위해 3차원 좌표를 사용하였습니다. 끔찍하기도 하고, 웃기기도 한 모양새의 눈이 마우스 움직임을 열심히 따라갈 것입니다."

#: news-array.php:166
msgid ""
"Netload plugin works with the new udev net interface names and can be "
"configured to show transfer rates in the panel."
msgstr "Netload 플러그인은 새 udev net 인터페이스 이름과 동작하며 패널의 전송율 표시를 설정할 수 있습니다."

#: news-array.php:167
msgid "Clipboard manager plugin optionally displays a QR code."
msgstr "클립보드 관리자 플러그인에서는 취향에 따라 QR 코드를 표시하기도 합니다."

#: news-array.php:168
msgid ""
"Cpufreq plugin now supports the intel pstate driver and can adapt better for"
" different panel sizes and information displayed."
msgstr "cpufreq 플러그인은 이제 인텔 P-State 드라이버를 지원하며 제각기 다른 패널 크기와 정보를 표시할 때,이에 맞출 수 있습니다."

#: news-array.php:169
msgid ""
"Nearly all plugins have been improved to give the same look and feel and to "
"support the new deskbar panel mode."
msgstr "거의 대부분의 플러그인에 대해 동일한 모양새를 갖추며 새 데스크바 패널 모드를 지원하도록 개선했습니다."

#: news-array.php:172
msgid "An online tour of the changes in Xfce 4.12 can be viewed here:"
msgstr "Xfce 4.12에서 바뀐 사항의 온라인 둘러보기 내용은 다음 링크에스 찾아볼 수 있습니다:"

#: news-array.php:174
msgid ""
"A detailed overview of the changes between Xfce 4.10 and Xfce 4.12 releases "
"can be found on the following page:"
msgstr "Xfce 4.10과 Xfce 4.12 릴리즈에서 바뀐 내용을 자세히 살펴보려면 다음 페이지에서 찾아보세요:"

#: news-array.php:178
msgid ""
"A warm thank you all the contributors, translators and packagers for your "
"efforts in making this release possible. We would also like to thank our "
"fantastic users and occasional contributors who submitted bug reports, "
"helped us find issues and sometimes provided patches. We are currently "
"reviewing all patches sent to us and will include many more fixes to Xfce in"
" the next release. We would also like to thank the many people who donated "
"money to our project via Bounty Source. This will help us meet and hack on "
"Xfce in the future!"
msgstr "이 릴리즈를 출시할 수 있도록 노력을 기울여준 모든 기여자, 번역자, 패키지 엔지니어들께 따뜻한 감사 말씀을 드립니다. 또한 멋진 사용자와 이따금 버그 보고서로 도움을 준 기여자, 문제를 찾고 패치를 제공하여 도움을 주신 분들께도 감사 말씀을 드립니다. 현재 우리가 받아보고 있는 모든 패치를 검토중에 있으며, 다음 Xfce 릴리스에 더 많은 수정 사항을 추가할 예정입니다. Bounty Source로 프로젝트에 금전을 기부해준 분들께도 감사드리고 싶습니다. 이런 모든 분이 앞으로도 우리가 모여서 Xfce를 뜯어 고치도록 도움을 줍니다!"

#: news-array.php:179
msgid ""
"As always, we welcome everyone who would like to contribute to the "
"development of Xfce! You can either <a "
"href=\"https://docs.xfce.org/xfce/building\">test Xfce</a> and <a "
"href=\"https://bugzilla.xfce.org\">report bugs</a>, you can help us with <a "
"href=\"https://www.transifex.com/tag/xfce/\">translations</a> and <a "
"href=\"https://docs.xfce.org\">documentation</a>, with <a "
"href=\"https://wiki.xfce.org/design/start\">usability and user "
"experience</a> by packaging Xfce into your distribution, and by <a "
"href=\"https://wiki.xfce.org/dev/howto/contribute\">submitting patches</a> "
"or entirely new features! You can get in touch with us on the Freenode IRC "
"channel #xfce-dev and our <a "
"href=\"https://mail.xfce.org/mailman/listinfo/xfce4-dev\">mailing list</a>."
msgstr "언제든지 Xfce 개발에 기여하려는 여러분을 환영합니다! <a href=\"https://docs.xfce.org/xfce/building\">Xfce를 시험 사용</a>하고, <a href=\"https://bugzilla.xfce.org\">버그를 보고</a>할 수 있으며, <a href=\"https://www.transifex.com/tag/xfce/\">번역</a>과 <a href=\"https://docs.xfce.org\">문서 작성</a>으로 저희를 도울 수 있으며,   <a href=\"https://wiki.xfce.org/design/start\">기능과 사용 경험</a> Xfce를 여러분의 배포판으로 패키징 하고, <a href=\"https://wiki.xfce.org/dev/howto/contribute\">패치를 제출</a> 하거나 완전히 새로운 기능을 넣을 수도 있습니다! Freenode IRC 채널의 #xfce-dev와 <a href=\"https://mail.xfce.org/mailman/listinfo/xfce4-dev\">메일링 리스트</a>에서 연락하실 수 있습니다."

#: news-array.php:182
msgid "Xfce 4.10 released"
msgstr "Xfce 4.10을 출시했습니다"

#: news-array.php:187
msgid ""
"Today, after 1 year and 4 months of work, we are pleased to announce the "
"release of the Xfce desktop 4.10, a new stable version that supersedes Xfce "
"4.8."
msgstr "이제 1년 4개월 기간의 작업을 거쳐, 우리가 매우 기다려왔던 Xfce 4.8을 바꿀 새로운 안정 버전 Xfce 4.10의 릴리즈를 알리는 기쁨을 누리게 되었습니다."

#: news-array.php:188
msgid ""
"In the 4.10 cycle we mainly focused on polishing the desktop and improving "
"the user experience in various ways. Highlights of this release are:"
msgstr "4.10 주기에서는 데스크톱을 좀더 매력적으로 만들고 여러가지 방법으로 UX를 향상하는데 역점을 두었습니다. 이 릴리즈의 중요한 점은 다음과 같습니다:"

#: news-array.php:190
msgid ""
"A new application finder that has been completely rewritten and combines the"
" functionality of the old xfce4-appfinder and xfrun4."
msgstr "새 프로그램 탐색기를 완전히 재작성했고, 오래된 xfce-appfinder와 xfrun4를 기능적으로 통합하였습니다."

#: news-array.php:191
msgid ""
"The panel now has an alternative vertical display mode (a deskbar). What is "
"more, panel plugins can be arranged in multiple rows, which is particularly "
"useful in the deskbar mode."
msgstr "이제 패널은 수직 표시 모드(데스크 표시줄)를 가집니다."

#: news-array.php:192
msgid ""
"A new MIME type editor that allows you to easily change applications used "
"for opening different file types. The mouse and touchpad settings dialog and"
" the settings editor were extended in terms of functionality. The former now"
" supports tablets in a much better way."
msgstr "새 MIME 형식 편집기는 제각각의 파일 형식을 열 때 사용하는 프로그램을 쉽게 바꿀 수 있도록 합니다. 마우스와 터치패드 설정 대화 상자와 설정 편집기는 기능 측면에서 확장했습니다. 구성자(Former)는 이제 훨씬 좋은 방식으로 태블릿을 지원합니다."

#: news-array.php:193
msgid ""
"It is now possible to launch applications and open files on the desktop with"
" a single click of the mouse. In addition, the 4.10 desktop can display "
"thumbnails and automatically advance through the wallpaper list."
msgstr "이제 마우스로 한 번 눌러서 프로그램을 실행하고 데스크톱의 파일을 열 수 있습니다. 게다가 4.10 데스크톱에서는 섬네일을 표시할 수 있고, 바탕 화면 목록을 통해 자동으로 미리 볼 수 있습니다."

#: news-array.php:194
msgid ""
"The window manager can be configured to tile windows when dragging them to "
"the screen edges. The tab window (Alt+Tab) supports more flexible theming "
"and cursor key navigation."
msgstr "창 관리자는 창을 화면 가장자리에 끌어다 놓을때 바둑판 모양으로 배치할 수 있게 설정할 수 있습니다. 탭 창(Alt+Tab)은 더 유연한 테마와 커서 키 탐색을 지원합니다."

#: news-array.php:196
msgid "An online tour of the changes in Xfce 4.10 can be viewed here:"
msgstr "Xfce 4.10의 바뀐 내용에 대한 온라인 둘러보기는 여기서 보실 수 있습니다:"

#: news-array.php:198
msgid ""
"A detailed overview of the changes compared to Xfce 4.8 and Xfce 4.10 "
"preview releases can be found on the following page:"
msgstr "Xfce 4.8과 Xfce 4.10 선체험 릴리즈에서 바뀐 내용을 자세히 살펴보려면 다음 페이지에서 찾아보세요:"

#: news-array.php:202
msgid ""
"Thank you all the contributors, bug reporters, as well as translators and "
"packagers for your efforts in making this release possible."
msgstr "이 릴리즈를 사용할 수 있게 헌신한 모든 공헌자, 버그 보고자 뿐만 아니라 번역자와 패키저 여러분에게 감사드립니다."

#: news-array.php:205
msgid "Xfce 4.10pre2 released"
msgstr "Xfce 4.10pre2를 출시했습니다"

#: news-array.php:210
msgid ""
"The Xfce development team is proud to announce the second preview release "
"for Xfce 4.10. Together with this preview release, the Xfce project "
"announces the string and code (only critical bug fixes or regressions) "
"freeze for the final 4.10 release which is set to be pushed out to the world"
" on April 28th, 2012."
msgstr "Xfce 개발 팀은 Xfce 4.10의 두번째 이전 릴리즈 알림을 자랑스럽게 생각합니다. 이번 이전 릴리즈와 더불어, Xfce 프로젝트는 2012년 4월 28일에 출시하기로 계획한 최종 4.10 릴리즈의 문자열과 코드(치명적인 버그의 수정이나 되돌림) 고정(Feature freeze) 단계임을 알립니다."

#: news-array.php:211
msgid ""
"This release incorporates some new features like improved responsiveness of "
"file operations in Thunar and tiling improvements in Xfwm4. Everything else "
"is bug fixes and a _lot_ of translation updates."
msgstr "이 릴리즈는 투나의 파일 처리에 있어 개선된 반응성과 Xfce4의 바둑판 배치 기능 향상과 같은 새로운 기능을 포함하고 있습니다. 나머지는 버그 수정과 수많은 번역 업데이트입니다."

#: news-array.php:212
msgid ""
"We hope you will enjoy this release. Please give us feedback by sharing your"
" thoughts, blogging, tweeting or by filing bug reports! With your help, 4.10"
" will be the best release ever (at least until 4.12)!"
msgstr "이번 릴리즈를 즐기기 바랍니다. 여러분의 생각을 블로깅, 트윗, 덴팅하여 공유하거나 버그 보고서를 채워서 의견을 주십시오. 여러분의 도움을 통해적어도 4.12 이전에는) 4.10이 최상의 릴리즈가 될 것입니다!"

#: news-array.php:213 news-array.php:226
msgid ""
"Kind regards and thanks to everyone who has contributed to this release,<br "
"/>The Xfce development team"
msgstr "이 릴리즈에 공헌해주신 모든 분께 감사드리며,<br />The Xfce 개발 팀"

#: news-array.php:215
msgid "Xfce 4.10pre1 released"
msgstr "Xfce 4.10pre1를 출시했습니다"

#: news-array.php:220
msgid ""
"The Xfce development team is proud to announce the first preview release for"
" Xfce 4.10. Together with this preview release, the Xfce project announces "
"the feature freeze for the final 4.10 release which is set to be pushed out "
"to the world on April 28th, 2012."
msgstr "Xfce 개발 팀은 Xfce 4.10의 첫번째 이전 릴리즈 알림을 자랑스럽게 생각합니다. 이번 이전 릴리즈와 더불어, Xfce 프로젝트는 2012년 4월 28일에 출시하기로 계획한 최종 4.10 릴리즈의 기능 고정(Feature freeze) 단계임을 알립니다."

#: news-array.php:221
msgid ""
"This release incorporates major changes to the core of the Xfce desktop "
"environment and hopefully succeeds in fulfilling a number of long time "
"requests. Among the most notable updates is the new application finder that "
"merges the functionality of the old appfinder and xfrun4. The Panel also has"
" a new vertical mode [aka Deskbar] for better space usage on wide-screen "
"monitors and a new actions plugin. On the settings side the settings helper "
"is integrated in xfsettingsd, saving 1 running process. There is also a "
"reworked settings dialog with categories and pluggable dialogs enabled by "
"default. Basic Synaptics and Wacom settings in the Mouse settings and a new "
"MIME-Type editor. Thunar gained a more polished layout to reduce space usage"
" and more responsive interaction with the thumbnail generator. Because we "
"have not decided on how to merge the desktop functionality into Thunar yet, "
"Xfdesktop has instead received various improvements, including single-click "
"support, desktop icon thumbnails and better pasting of files. The Session "
"Manager has improved power management code, tips have been removed and "
"cleanup sessions from the interface. Last but not least, the Window Manager "
"now has support for tiling windows and arrow key navigation in the task "
"switcher."
msgstr "이 릴리즈에 Xfce 데스크톱 환경의 핵심부에 대한 주된 바뀐 내용을 포함했으며 오랜 시간의 수많은 요청에 대한 임무를 바라던대로 완수했습니다. 대부분 명시할 수 있는 업데이트중에는 xfrun4와 이전 앱탐색기의 기능을 통합한새로운 프로그램 탐색기가 있습니다. 패널 또한 와이드 화면 모니터의 더 나은 공간 활용을 위해 [데스크 표시줄로 알려진] 새로운 수직 모드와 새로운 동작 플러그인을 포함했습니다. 설정 내용 중에 설정 도우미를 하나의 실행 프로세스를 줄이려 xfsettingd로 통합했습니다. 항목으로 분류한 설정 대화상자와 기본으로 활성화한 착탈 가능 대화상자에 대해 다시 손을 보았습니다. 기본 시냅틱과 마우스 설정의 왓콤 설정 그리고 새로운 MIME-형식 편집기도 있습니다. 투나 사용 공간을 줄여 세련되게 재매치 했으며 섬네일 만들기 프로그램을 통해 반응성이 빨라졌습니다. 우리가 투나에 아직 데스크톱의 기능을 어떻게 합칠 것인지 결정하지 않았기 때문에, Xfdesktop이 단일 누름 지원, 데스크톱 아이콘 섬네일과 더 나은 파일 붙여넣기 기능을 포함한 다양한 개선사항을 대신 포함했습니다.  세션 관리자는 전원 관리 코드를 개선했고, 풍선 도움말을 제거하였으며, 인터페이스에서 세션을 정리했습니다. 마지막으로, 앞에 이야기 했던 것과 마찬가지로 창 관리자는 이제 창의 바둑판 배치를 지원하며 작업 전환기의 키 탐색을 가능케 했습니다."

#: news-array.php:222
msgid ""
"Another big change for users is the removal of user documentation of the "
"packages and introduction of <a "
"href=\"https://docs.xfce.org\">docs.xfce.org</a>. The reason for this change"
" is the limited contribution of documentation since Xfce 4.8, so we hope the"
" wiki will attract more contributors. The help buttons in the interface "
"still work, but you'll be asked to open the documentation website in your "
"web browser."
msgstr "사용자를 위한 또 다른 큰 변화는<a href=\"https://docs.xfce.org\">docs.xfce.org</a>패키지의 사용자 문서와 소개 제거입니다. 이렇게 바꾼 이유는 Xfce 4.8부터의 문서 공헌의 한계때문입니다. 그래서 더 많은 공헌자의 참여를 유도하려면 wiki에 희망을 걸었습니다. 인터페이스의 도움말 단추는 동작하겠지만 여러분의 웹 브라우저에서 문서 웹 사이트를 열게 할 것입니다."

#: news-array.php:223
msgid ""
"Furthermore we dropped xfce-utils. Its content has either been removed or "
"moved to other Xfce packages. All other dependency changes are listed in the"
" 4.10pre1 ChangeLog. The Xfce core also gained a couple of new components "
"because we think they are critical for a minimal desktop: xfce4-power-"
"manager (power management), tumbler (thumbnail generation for Thunar and "
"other components), garcon (menu library, was already a dependency in 4.8), "
"thunar-volman (volume manager for Thunar)."
msgstr "게다가 우리는 xfce-utils를 버렸습니다. 이에 대한 내용 또한 제거하거나 다른 Xfce 패키지로 옮겼습니다. 모든 기타 의존성에 대한 바뀐 내용은 4.10pre1 ChangeLog에 나열했습니다. Xfce 핵심부 또한 xfce4-power-manager (전원 관리), tumbler (투나와 기타 구성요소 에서의 섬네일 만들기), garcon (4.8에서도 의존성 관계를 갖는 메뉴 라이브러리), thunar-volman(투나용 볼륨 관리자)와 같은 새로운 요소를 도입했는데 최소한의 데스크톱에 있어 중대하다고 여겼기 때문입니다."

#: news-array.php:224
msgid ""
"Of course translations also improved a lot, thanks to the amazing work of "
"our translation teams."
msgstr "물론 번역 또한 상당히 개선되었습니다. 번역 팀의 놀라운 노고에 감사드립니다."

#: news-array.php:225
msgid ""
"We hope you will enjoy this release. Please give us feedback by sharing your"
" thoughts, blogging, tweeting, denting or by filing bug reports. With your "
"help, 4.10 will be the best release ever (at least until 4.12)!"
msgstr "이번 릴리즈를 즐기기 바랍니다. 여러분의 생각을 블로깅, 트윗, 덴팅하여 공유하거나 버그 보고서를 채워서 의견을 주십시오. 여러분의 도움을 통해(적어도 4.12 이전에는) 4.10이 최상의 릴리즈가 될 것입니다!"

#: news-array.php:228
msgid "Xfce 4.8 released"
msgstr "Xfce 4.8을 출시했습니다"

#: news-array.php:233
msgid ""
"Today, after almost two years of work, we have the special pleasure of "
"announcing the much awaited release of Xfce 4.8, the new stable version that"
" supersedes Xfce 4.6."
msgstr "이제 2년 여 기간의 작업을 거쳐, 우리가 매우 기다려왔던 Xfce 4.6을 바꿀 새로운 안정 버전 Xfce 4.8의 릴리즈를 알리는 특별한 기쁨을 누리게 되었습니다."

#: news-array.php:234
msgid ""
"We hope that everyone will enjoy this release as much as we do. Sadly, this "
"will not be the case as the folks using any of the BSD systems will notice a"
" sudden loss of features. We think that this announcement is a good "
"opportunity to express our disagreement with the recent \"Linux-only\" "
"developments in the open source ecosystem, especially with regards to the "
"utilities we need in desktop environments."
msgstr "우리가 해낸 만큼 모든 사람이 이 릴리즈를 즐기길 바랍니다. 애석하게도, 일부 기능을 잃을 것이라 알릴 일부 BSD 시스템을 사용하는 분께는 해당되지 않을지도 모릅니다. 이번 알림에 대해서는 최근 오픈소스 생태계에서의 \"리눅스 전용\" 개발에 동의하지 않는다는 표현을 하기 위한 좋은 기회라 생각하며, 특히 데스크톱 환경에서 우리가 필요한 유틸리티에 바라는 바입니다."

#: news-array.php:235
msgid ""
"Xfce 4.8 is our attempt to update the Xfce code base to all the new desktop "
"frameworks that were introduced in the past few years. We hope that our "
"efforts to drop pieces like ThunarVFS and HAL with GIO, udev, ConsoleKit and"
" PolicyKit will help bringing the Xfce desktop to modern distributions."
msgstr "Xfce 4.8은 과거 몇년간 도입한 새로운 데스크톱 프레임워크의 Xfce 코드 기반을 업데이트하기 위한 노력의 산물입니다. ThunarVFS와 GIO와 동작하는 HAL을 밀어내고, udev, ConsoleKit 그리고 PolicyKit이 Xfce 데스크톱을 최신 배포판에 붙도록 도와주길 빕니다."

#: news-array.php:236
msgid ""
"With Xfce 4.8 our users will be able to browse remote shares using a variety"
" of protocols (SFTP, SMB, FTP and many more). The window clutter has been "
"reduced by merging all file progress dialogs into a single one."
msgstr "Xfce 4.8에서 사용자 여러분은 다양한 프로토콜(SFTP, SMB, FTP 등)을 사용하여 원격 공유 내용을 탐색할 수 있습니다. 모든 파일 처리과정 대화상자를 단 하나로 통함하여 창의 어수선함을 줄였습니다."

#: news-array.php:237
msgid ""
"Our panel application has been rewritten, thereby improving positioning, "
"transparency, item and launcher management. It also introduces a new menu "
"plugin to view directories. Its plugin framework remains compatible with 4.6"
" plugins."
msgstr "패널 프로그램을 완전히 새로 작성하여, 위치 지정, 투명화, 항목, 실행 아이콘 관리 기능에 대한 개선을 이루었습니다. 또한 디렉터리를 보기 위한 새 메뉴 플러그인을 도입했습니다. 플러그인 프레임워크는 4.6 플러그인과의 호환성을 유지합니다."

#: news-array.php:238
msgid ""
"We also improved our settings dialogs. The display configuration dialog now "
"supports RandR 1.2, detects screens automatically and allows our users to "
"pick their favorite resolution, refresh rate, rotation. Screens can be "
"configured to either work in clone mode or be placed next to each other. "
"Keyboard selection has become easier and more user-friendly. Also, the "
"manual settings editor has been updated to be more functional."
msgstr "설정 대화상자도 개선했습니다. 디스플레이 설정 대화상자는 화면을 자동으로 감지하고 사용자가 원하는 해상도, 주사율, 회전여부를 고를 수 있게 하는 RandR 1.2를 지원합니다. 화면을 복제형태로 표시하거나 서로 각각의 부분을 표시하도록 설정할 수 있습니다. 키보드 선택은 보다 쉽고 사용자에게 친근해졌습니다. 수동 설정 편집기도 보다 기능적으로 업데이트 했습니다."

#: news-array.php:239
msgid ""
"Aside from the features implemented in Xfce, the 4.8 development cycle "
"brought us a bunch of other goodies. For the first time we had a serious "
"release strategy formed after the \"Xfce Release and Development Model\" "
"developed at the Ubuntu Desktop Summit in May 2009. A new web application "
"made release management a lot easier. We worked hard on improving the "
"situation of Xfce translators which led us to setting up our own Transifex "
"server. Something else you will hopefully notice is that our server and "
"mirroring infrastructure has been improved so that our servers hopefully "
"will not suddenly surrender shortly after this release announcement."
msgstr "Xfce의 기능 개선요소 중, 4.8 개발 주기에 수많은 기타 재미요소(goodies)를 끌어들였습니다. 처음에는 2009년 5월 우분투 데스크톱 정상회담에서 개발한 \"Xfce 릴리즈 및 개발 모델\" 이후로 만만치않은 릴리즈 정책을 따랐습니다. 새 웹 프로그램은 릴리즈 관리를 매우 쉽게 해주었습니다. Transifex 서버를 설정하는데 우리를 이끈 Xfce 번역자의 처한 상황을 개선하려면 피나는 노력을 했습니다. 또한 여러분에게 알리고 싶은 것은 서버와 미러링 기반을 개선해서 이 릴리즈 알림 이후에는 서버가 잠깐동안 갑자기 뻗지 않았으면 좋겠습니다."

#: news-array.php:240
msgid ""
"There is a lot more to discover and we hope a lot of you will give Xfce 4.8 "
"a try! There is a brief tour online on"
msgstr "찾아볼 많은 자료가 있으니, 여러분이 Xfce 4.8의 사용을 좀 더 권할 수 있길 바랍니다!  온라인 둘러보기 요약본이 있습니다"

#: news-array.php:242
msgid ""
"A summary of the changes since the 4.8pre3 preview release is available on "
"the following URL (it also includes links to the changes introduced in all "
"preview releases):"
msgstr "4.8pre3 이전 릴리즈부터의 바뀐 내용의 요약은 다음 URL에서 찾아보실 수 있습니다(모든 이전 릴리즈에 도입한 바뀐 내용에 대한 링크도 있습니다):"

#: news-array.php:244
msgid ""
"The release can be downloaded either as individual releases or as a fat "
"tarball including all these individual versions:"
msgstr "릴리즈는 제각각을 개별적으로 받거나 모든 제각각의 버전이 들어있는 하나의 큰 타르볼로 다운로드 할 수 있습니다:"

#: news-array.php:246
msgid ""
"2011 has just begun and we are already planning for the future. The 4.10 "
"schedule will be worked on soon and hopefully, we will be able to turn Xfce "
"into a non-profit organization at this year's FOSDEM, so stay tuned!"
msgstr "2011년은 이미 시작되었고 미래를 위해 계획하고 있습니다. 4.10 스케줄은 곧 기대나는 만큼 진행할 것이며, 올해의 FOSDEM에서 비영리 단체로 진입할 수 있으니, 계속 주목해 주십시오!"

#: news-array.php:247
msgid ""
"But until then we hope you will enjoy today's release and join us in "
"celebrating. Thanks go out to all our contributors, bug reporters as well as"
" the awesome efforts of our translators and packagers. "
msgstr "그러나 그 때 까지 오늘날의 릴리즈를 즐기고 축하행렬에 동참하길 바랍니다. 번역자들과 패키지 관리자의 굉장한 노력뿐만 아니라 모든 공헌자 분, 버그를 알려주시는 분께 감사를 표합니다."

#: news-array.php:255
msgid ""
"Today we are pleased to announce the third and hopefully final preview "
"release of Xfce 4.8 which is set to be pushed out to the public on January "
"16th, 2011. Compared to Xfce 4.8pre2 this release mostly features "
"translation updates and bug fixes."
msgstr "이제 우리는 2011년 1월 16일에 출시하기로 계획한 세번째이자 기대하던 최종 Xfce 4.8 이전 릴리즈 발표를 기쁘게 맞이하게 되었습니다. Xfce 4.8pre2와 비교하여 이번 릴리즈에서는 대부분 번역 업데이트와 버그 수정을 해냈습니다."

#: news-array.php:256
msgid ""
"With christmas and new year's eve between 4.8pre2 and 4.8pre3 it comes as no"
" surprise that for most components only a few issues were tackled."
msgstr "4.8pre2와 4.8pre3의 크리스마스와 연말 사이에는 대부분의 구성 요소에 대해 적은 문제점만이 발목을 잡아 놀라운 일은 없었습니다."

#: news-array.php:257
msgid ""
"Among other things we updated the default keyboard shortcuts to include "
"monitor keys. The status icon of the file manager's progress dialog is now "
"properly hidden when the dialog is destroyed. Its wallpaper plugin is now "
"capable of handling filenames with spaces. The environment variables of "
"commands launched from the Xfce run dialog were not set properly, so we "
"fixed that so that commands launched from the dialog always inherit the "
"environment of the Xfce session."
msgstr "다른 일이 일어나는 동안 감시 키를 넣으려 기본 키보드 바로 가기 키를 업데이트 했습니다. 파일 관리자 진행 대화 상자의 상태 아이콘은 이제 대화 상자를 닫으면 적절하게 숨길 수 있습니다. 바탕 화면 플러그인은 파일 이름에 공백을 포함할 수 있습니다. Xfce 실행 대화 상자에서 실행하는 명령의 환경 변수는 적절하게 설정되지 않아 대화 상자에서 실행하는 명령은 항상 Xfce 세션의 환경에 따라 실행하도록 했습니다."

#: news-array.php:258
msgid ""
"We also made the --reboot and --halt parameters of xfce4-session-logout work"
" again which previously simply logged out the active user. In order to avoid"
" a race condition at session startup and in order to speed things up a "
"little more we no longer use xrdb to update xft and cursor settings and "
"instead, update the related XSETTINGS properties ourselves."
msgstr "이전에 활성 사용자를 간단하게 로그아웃 시키던 xfce4-session-logout의 인자 --reboot과 --halt에 대해 다시 작업했습니다. 세션 시동시의 교착 상태를 막고, 더 이상 xrdb를 사용하지 않고 xft와 커서 설정을 업데이트하여 속도를 향상하려면, 대신 우리가 보유한 XSETTINGS 속성과 관련하여 업데이트 했습니다."

#: news-array.php:259
msgid ""
"In the window manager xfwm4, we aligned the time period required for a "
"double click with that of normal applications. Via the hidden option "
"/general/mousewheel_rollup one can now disable windows being rolled up via "
"the mouse wheel. The window manager now also properly handles resolution "
"changes in fullscreen windows like those appearing in games. Xfwm4's "
"application switcher now only appears once in cloned mode."
msgstr "xfwm4 창 관리자에서, 일반 프로그램의 마우스 두번 누르기에 필요한 시간 긴격요소를 갖추었습니다. /general/mousewhell_rollup 옵션을 숨겨서 마우스 휠로 창을 말아올리는 것을 비활성화 할 수 있습니다. 창관리자는 또한 게임이 나타날때와 같은 전체 화면 창에서 바뀌는 해상도를 제대로 절합니다."

#: news-array.php:260
msgid ""
"This may sound like a few useful fixes but it's nothing compared to the "
"amount of work that went into the new Xfce panel once again. Around 20+ "
"known bugs and regressions were fixed. Here is a short excerpt of the "
"complete changelog: Translation domains were fixed for external plugins, "
"plugins can be reordered with DND again, double-clicking items in the item "
"editor shows their preferences, dragging items to the item editor dialog "
"removes them from the panel again, tasklist windows can now be filtered by "
"monitor. Another issue that appeared recently and has now been fixed is the "
"icon sizing in the notification area, also known as the systray."
msgstr "이는 일부 유용한 수정같아 보이지만, 새 Xfce 패널로 다시 한번 발돋움하기 위한 수많은 작업에 비할 수 없습니다. 20개 이상 정도의 알려진 버그와 낡아빠진 요소를 수정했습니다. 여기에 완전한 ChangeLog 내용의 일부가 있습니다. 외부 플러그인에 대한 번역 도메인을 고쳤습니다. 플러그인은 DND순으로 재정렬할 수 있고, 항목 편집기에서 항목을 두번 눌러 기본 설정 내용을 볼 수 있으며, 항목 편집기로 항목을 끌어들여 패널에서 제거할 수 있고, 작업 목록 창은 감시기로 구분해서 볼 수 있습니다. 이제 고친 최근 나타난 다른 문제는 알림 표시줄로 알려진 알림 영역의 아이콘 크기 조정문제입니다."

#: news-array.php:261
msgid ""
"Xfce 4.8pre3 also features a lot of translation updates, as can be seen in "
"the complete changelog."
msgstr "Xfce 4.8pre3는 또한 전체 ChangeLog에서 보시는 바와 같이 수많은 번역 업데이트를 이루었습니다."

#: news-array.php:262
msgid ""
"Since we're following the Xfce <a href=\"/about/releasemodel\">release "
"model</a> for 4.8, we'd normally announce code freeze and the creation of "
"early lifecycle support branches today. We decided against this because "
"there are not enough people active to take care of all this at the moment. "
"So we will continue fixing bugs in master branches as we did between 4.8pre2"
" and 4.8pre3."
msgstr "4.8에 대해 Xfce <a href=\"/about/releasemodel\">릴리즈 모델</a>을 따를 때, 보통 최근의 이른 생명주기 지원 브랜치를 만든 사실과 코드 고정(Code Freeze)을 알렸습니다. 우리는 이에 반대하기로 결정했는데, 이때 모든 프로젝트를 관리할 활동중인 사람이 충분치 않기 때문입니다. 그래서 4.8pre2와 4.8pre3에서도 마스터 브랜치에서 버그 수정을 계속합니다."

#: news-array.php:269
msgid ""
"We are pleased to announce the second preview release of Xfce 4.8. This "
"release marks the beginning of the string freeze. From today on until the "
"final release, strings may no longer be changed in the master branch of Xfce"
" core components. This will help translators to prepare their translations "
"for the final release scheduled on January 16th, 2011."
msgstr "Xfce 개발 팀은 Xfce 4.8의 두번째 이전 릴리즈의 발표를 기쁘게 생각합니다. 이번 릴리즈는 문자열 고정(String freeze)의 시작점을 찍었습니다. 이제 최종 릴리즈 이전까지, Xfce 핵심 구성요소의 마스터 브랜치에서 문자열은 더 이상 바뀌지 않습니다. 이로 하여금 2011년 1월 16일로 예정된 최종 릴리즈에 대해 번역자가 번역을 준비하는데 도움을 줄 것입니다."

#: news-array.php:270
msgid ""
"For this release we focused on fixing bugs in all Xfce components. We "
"managed to close a great number of them thanks to all the persons who "
"reported them and tested proposed fixes quickly."
msgstr "이 릴리즈에 대해 모든 Xfce 구성 요소에 대한 버그 수정에 중점을 두었습니다. 우리는 이 수많은 문제를 해결하려고 관리하였으며, 이렇나 문제를 알려주고 제안한 수정사항을 빠르게 테스트한 분께 감사드립니다."

#: news-array.php:271
msgid ""
"A few minor panel features were added despite feature freeze. We also "
"managed to work on two long time requests: proper support for editing the "
"application menu with menu editors (Alacarte being the one that we tested) "
"and integration with the Compiz viewport. Of course, this release also "
"features a lot of new and improved translations thanks to the amazing work "
"of our translation teams."
msgstr "기능을 고정(Feature Freeze)했음에도 불구하고 일부 소수 패널 기능을 추가했습니다. 오랫동안 요청하던 두가지 요청에 대해서도 관리했습니다. 하나는 메뉴 편집기(우리가 테스트 했던 것중 Alacarte가 이런 동작을 합니다)에서 프로그램 메뉴를 편집할 수 있게 하는 것이고, 컴피즈 뷰 포트와 통합하는 것입니다. 물론 이 릴리즈에서는 수많은 새롭고 개선된 번역을 갖췄으며 번역 팀의 엄청난 노고에 감사드립니다."

#: news-array.php:278
msgid ""
"The Xfce development team is proud to announce the first preview release for"
" Xfce 4.8. Together with this preview release, the Xfce project announces "
"the feature freeze for the final 4.8 release which is set to be pushed out "
"to the world on January 16th, 2011."
msgstr "Xfce 개발 팀은 Xfce 4.8의 첫 이전 릴리즈의 발표를 자랑스럽게 생각합니다. 이번 이전 릴리즈와 더불어 Xfce 프로젝트는 2011년 1월 16일에 전세계로 출시하기로 계획한 최종 4.8 릴리즈의 기능 고정(Feature freeze)을 알립니다."

#: news-array.php:279
msgid ""
"This release incorporates major changes to the core of the Xfce desktop "
"environment and hopefully succeeds in fulfilling a number of long time "
"requests. Among the most notable updates is that we have ported the entire "
"Xfce core (Thunar, xfdesktop and thunar-volman in particular) from ThunarVFS"
" to GIO, bringing remote filesystems to the Xfce desktop. The panel has been"
" rewritten from scratch and provides better launcher management and improved"
" multi-head support. The list of new panel features is too long to mention "
"in its entirety here. Thanks to the new menu library garcon (formerly known "
"as libxfce4menu, but rewritten once again) we now support menu editing via a"
" third-party menu editor such as Alacarte (we do not ship our own yet). Our "
"core libraries have been streamlined a bit, a good example being the newly "
"introduced libxfce4ui library which is meant to replace libxfcegui4."
msgstr "이 릴리즈에 Xfce 데스크톱 환경의 핵심부에 대한 주된 바뀐 내용을 포함했으며 오랜 시간의 수많은 요청에 대한 임무를 바라던대로 완수했습니다. . 대부분 명시할 수 있는 업데이트중에는 전체 Xfce 핵심 요소(투나, Xfdesktop, thunar-volman 일부)를 ThunarVFS에서 원격 파일 시스템과 Xfce 데스크톱을 연결하는 GIO로 이식했습니다. 패널은 처음부터 완전히 새로 재작성했으며 더 나은 실행 아이콘 관리와 개선된 다중 모니터 지원을 제공합니다. 새 패널 기능 목록은 여기에 언급하기엔 너무 깁니다. 새 메뉴 라이브러리인 garcon(보통libxfce4menu로 알려져 있지만, 다시 작성했습니다)에게 감사하며, 이제 우리는 Alacarte(아직 우리것으로 끌어들이지 않았습니다)와 같은 서드파티 메뉴 편집기를 통한 메뉴편집을 지원합니다. 핵심 라이브러리는 조금 간소화했으며, libxfcegui4를 대신하려 새로이 도입한 libxfce4ui 라이브러리는 좋은 예입니다."

#: news-array.php:280
msgid ""
"Perhaps the most important achievement we will accomplish with Xfce 4.8 is "
"that, despite suffering from the small size of the development team from "
"time to time, the core of the desktop environment has been aligned with "
"today's desktop technologies such as GIO, ConsoleKit, PolicyKit, udev and "
"many more. A lot of old cruft like has been stripped from the core as well, "
"as has happened with HAL and ThunarVFS (which is still around for "
"compatibility reasons)."
msgstr "아마도 우리가 Xfce 4.8에 대해 달성할 대부분의 중요한 목적은, 때때로 줄어가는 개발팀으로 괴로워함에도 불구하고 데스크톱 환경의 핵심을 GIO, ConsoleKit, PolicyKit, udev 등의 수많은 최신 데스크톱 기술로 갖추는 것입니다. 뿐만 아니라, HAL과 ThunarVFS(호환성 문제와 관련된 것이 남아있습니다)에서 일어나는 보기 싫은 수많은 낡은 요소를 핵심 요소에서 치워버렸습니다."

#: news-array.php:281
msgid ""
"Thanks to the awesome Transifex translation platform, our language teams "
"have been able to update their translations at an incredible pace. Please "
"include them when praising this release!"
msgstr "굉장한 Transifex 번역 플랫폼과, 믿을 수 없는 속도로 번역물을 업데이트 할 수 있던 언어팀원들에게 감사드립니다. 이 분을 포함해서 이 릴리즈를 함께 칭찬해주십시오!"

#: news-array.php:288
msgid "The second bugfix-release of xfce 4.6 has been released."
msgstr "Xfce 4.6의 두번째 버그수정 릴리즈를 출시했습니다."

#: news-array.php:289
msgid ""
"This release features a lot of updated translations and fixes some bugs or "
"regressions with new GTK+ versions."
msgstr "이번 릴리즈에서는 수많은 번역을 업데이트 하였고 일부 버그를 수정하거나 새로운 GTK+ 버전으로 복구하였습니다."

#: news-array.php:296
msgid "The first bugfix-release of xfce 4.6 has been released."
msgstr "Xfce 4.6의 첫번째 버그수정 릴리즈를 출시했습니다."

#: news-array.php:297
msgid ""
"Thanks to all the people who have been using xfce 4.6 and took the time and "
"effort to submit bugreports for stuff that wasn't quite working the way it "
"is supposed to. We have been able to fix several issues during the past few "
"weeks."
msgstr "xfce 4.6을 사용하고, 제대로 동작하지 않는걸로 간주하는 버그를 알리는데 시간을 투자하고 헌신하는 모든 분께 감사드립니다. 과거 몇주동안 우리는 수많은 문제를 고칠 수 있었습니다."

#: news-array.php:298
msgid ""
"thanks to all the translators, several translations have been improved and "
"completed since the release of 4.6.0."
msgstr "모든 번역자들에게 감사드리며, 4.6.0 릴리즈로부터 수많은 번역 결과가 향상되었고 완성되었습니다."

#: news-array.php:305
msgid ""
"After more than two years of development, Xfce 4.6.0 has just been released."
msgstr "2년여 기간의 개발 과정을 거쳐 Xfce 4.6.0을 출시했습니다."

#: news-array.php:306
msgid ""
"Xfce 4.6 features a new configuration backend, a new settings manager, a "
"brand new sound mixer, and several huge improvements to the session manager "
"and the rest of Xfce's core components. A list of all the changes since the "
"last release candidate can be found on this page."
msgstr "Xfce 4.6은 새로운 설정 백엔드, 새로운 설정 관리자, 완전히 새로운 음량 조절기를 갖추고, 세션 관리자와 나머지 Xfce 핵심 구성요소에 대한 상당한 개선을 이루었습니다. 최종 릴리즈 후보로부터의 모든 바뀐 내용의 목록은 이 페이지에서 찾을 수 있습니다."

#: news-array.php:307
msgid ""
"A visual overview of Xfce 4.6 is available <a "
"href=\"/about/tour46\">here</a>."
msgstr "Xfce 4.6의 모양새 살펴보기는 <a href=\"/about/tour46\">여기</a>에 있습니다."

#: frontpage.php:20
msgid ""
"The default Xfce Desktop provides a simple and attractive desktop for Unix "
"users."
msgstr "기본 Xfce 데스크톱은 유닉스 사용자에게 단순하고 매력적인 데스크톱을 제공합니다."

#: frontpage.php:25
msgid ""
"The Xfce Desktop provides all the required settings to configure your "
"hardware, desktop appearance and other desktop-critical settings allowing "
"you to easily manage your system."
msgstr "Xfce 데스크톱은 하드웨어를 설정하는데 필요한 데스크톱 모양새와 여러분이 시스템을 쉽게 관리할 수 있도록 하는 데스크톱에 중요한 다른 모든 설정을 제공합니다."

#: frontpage.php:26
msgid ""
"The Xfce Window Manager is the core of the desktop. It can be tuned to make "
"window management quick and predictable. It also features around 100 border "
"styles giving it the look you want!"
msgstr "Xfce 창 관리자는 데스크톱의 핵심 요소입니다. 빠르고 확실한 창 관리를 할 수 있게 조정할 수 있습니다. 여러분이 원하는 모양새가 되게끔 하는 100가지 정도의 테두리 형태를 갖추고 있습니다!"

#: frontpage.php:27
msgid ""
"The Xfce Panel can be customized in numerous ways so it provides all the "
"items you need right where you need them. It has three different display "
"modes, transparency and a few dozen different plugins."
msgstr "Xfce 패널은 수많은 방법으로 사용자의 취향에 따라 설정할 수 있어 여러분이 필요한 곳에 바로바로 필요한 모든 항목을 제공합니다. 3가지의 각기 다른 표시모드, 투명도, 그리고 약간 많은 제각각의 플러그인이 있습니다."

#: frontpage.php:30
msgid ""
"Beside the core desktop functionality, a number of other applications are "
"developed in the Xfce repositories, like an image viewer, task manager, "
"notes plugin and calendar."
msgstr "핵심 데스크톱 기능 말고도, 그림 보기, 작업 관리자, 쪽지 플러그인, 달력과 같은 Xfce  저장소에서 개발한 다른 수 많은 프로그램이 있습니다."

#: frontpage.php:44 header.php:6
msgid "Xfce Desktop Environment"
msgstr "Xfce 데스크톱 환경"

#: frontpage.php:49
msgid "get the source tarballs"
msgstr "소스 타르볼을 얻습니다"

#: frontpage.php:53
msgid "ChangeLog"
msgstr "ChangeLog"

#: frontpage.php:54
msgid "read the full release notes"
msgstr "전체 릴리스 노트 읽기"

#: frontpage.php:58
#, php-format
msgid "%s Tour"
msgstr "%s 둘러보기"

#: frontpage.php:59
msgid "take a visual tour of new features"
msgstr "새 기능을 눈으로 확인해보십시오"

#: frontpage.php:72
msgid "On the Xfce Blog"
msgstr "Xfce 블로그"

#: frontpage.php:88
msgid "Read more articles on the Xfce Blog &rarr;"
msgstr "Xfce 블로그에서 더 많은 글들을 읽어 보세요 &rarr;"

#: frontpage.php:94
msgid "Xfce Release Updates"
msgstr "Xfce 출시 업데이트"

#: header.php:55
msgid "Categories"
msgstr "분류"

#: header.php:57
msgid "Navigate"
msgstr "찾아보기"

#: header.php:59
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: header.php:68 header.php:83
msgid "Change language"
msgstr "언어 바꾸기"

#: footer.php:15
#, php-format
msgid ""
"Copyright %s <a href=\"/about/credits\">Xfce Development Team</a>. This page"
" was last modified on %s."
msgstr "Copyright %s <a href=\"/about/credits\">Xfce Development Team</a>. 이 페이지는 %s에 마지막으로 수정했습니다."

#: footer.php:16
msgid "Hosted by <a href=\"https://gandi.net\" target=\"_blank\">Gandi</a>."
msgstr "<a href=\"https://gandi.net\" target=\"_blank\">Gandi</a>에서 호스팅함."
